【熱血】【異能】《源界神話－不滅神火》( 2 )

（感激晚巴打絲打推爆上個Post ）

Post 1:

本季是《源界神話》的其中一部，（首個以正義英雄為主角的故事），內容與前文承接。為更能理解本季劇情，懇請巴打絲打到紙言重溫，順序如下：

1.前傳第一季 《神偷帽男》

2.前傳第二季《刀女輪迴》

3.前傳第三季《宅男交易者》

4.正傳第一季《源界神話－異軍崛起》

提提巴打絲打，由於契弟工作關係，本季更新速度較慢，暫時隔日出文。如時間許可，契弟會盡力做到每日一更，每週停更兩日。感謝大家體諒，一直支持契弟。

契弟不能保證甚麼一日幾多更，唯一可以保證故事不爛尾，絕不會失蹤，讓源界英雄成為大家與作者自己在生活中的動力。

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個位面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

魏獨一眾穿越位面，回到自己出生的平行時空，一眾源者散落於世界各地。在陌生的世界中，他們各有奇遇，旅程中結織不同朋友。及後，眾人於商會要塞中重聚，跟源魔展開連場激戰後慘勝，暫以尋找隱身於十五區的鏡算軍神為共同目標。

………

三千世界如一串晶瑩剔透的葡萄，平行時空又豈只一對呢？

無錯，這次的主角正是來自另一個平行時空，嘿嘿。

留名

《不滅神火》故事簡介

何謂正義？怎樣才達至正義？

何謂平安？又怎樣才能夠平安？

2003年，絕對是不祥的一年，譬如說SARS、或者一場突如其來的「大地震」。

一個不諳世事，同時擁有一身好武功的人類青年發現自被捲進神魔的陰謀中，勇闖神明居住的源神界，經歷種種恩怨情仇，成就傳說.....

咳，以上的簡介俗套透頂，每部冒險小說都差不多，說得再天馬行空，無非吸引你去翻看而已，哈。

好吧，這是關於包皮的故事。

這不是教育電視或者《鬼馬黃巴士》，不會教你清洗性器官，愛護陽具的重要性。

但，這確確實實是關於一塊熱血包皮的故事。

「人人都嘲笑，看不起中二病。但現實生活有時太過殘酷，在電腦前中二病一下又有何不可呢？」

承上文.......

當邱莉莉和掌櫃調息，為接下來比試準備的時候，一旁的諾雅蒂與愛因斯坦在不遠處竊竊私語。

「莉莉連我艘神光號都可以改良，應該無問題吧？」

諾雅蒂知道邱莉莉的陣法知識出奇淵博，可是實力不足是她的短板，而且單靠兩把平平無奇的飛刀真的能夠戰勝掌櫃的大刀？

「莉莉手上嘅鴛鴦飛刀嘛........係呢段時間我教佢煉製。雖然，我唔清楚佢執著於飛刀嘅原因，但以新手而言，我敢斷言無一個源匠比佢做得更出色。不平小子係武學奇才，噉莉莉可謂源匠中嘅妖孽，天生注定成為一個源匠。」愛因斯坦篤定地評價。

這可是天才認可的天才啊！

金鐵堂？笑話。

諾雅蒂從隙縫中凝視一臉平靜的邱莉莉，若有所思道：「不過我估唔到原來佢性格噉火爆，居然貿貿然挑戰金石堂，會唔會操之過急呢？」

「神劍要展露鋒芒，就必先出鞘。只有絕對嘅實力，先可以贏得尊重，此理放諸四海皆準。照我猜算，莉莉想利用金鐵堂為自己立威啊！」

「立威？」

「光明正大勝一仗，好過千言萬語。不過，如果呢一次比試落敗，莉莉將來嘅道路將會更加崎嶇難行。」愛因斯坦沉聲道。

＊
空地鴉雀無聲，群眾屏息以待，目光落在掌櫃和邱莉莉身上。

掌櫃深吸一口氣，鼓起雙臂的肌肉，掄起沉甸甸的黑曜鋼刀，在身前揮舞如輪，掀起陣陣黑色狂風，快到讓人眼花繚亂，群眾喧聲四起！

不難想像，要是被這柄大刀直接命中，大概跟砍柴無異，瞬間一分為二好了。

跟我金鐵堂鬥嗎？簡單不知死活。這個女人大概不知道老子在這把寶刀上花了幾多時間和源石吧？為了把黑曜鋼變得更具殺傷力，我不惜高價聘請法匠在刃中藏了一個極為複雜的轟殺陣。

哼，只要老子出手那一剎「不小心」發動陣法，下重手將你斬殺就行。不過嘛，就算把你劈成血泥，那個老匠王都不能怪我辣手摧花罷了。

「莉莉小姐！接招囉，嘿嘿嘿！」

掌櫃的細眼閃過一抹隱晦的殺機，跨步衝向全神貫注在飛刀上的邱莉莉，刀鋒隨掌櫃的疾步爆發出低沉的轟鳴，勢如破竹！

是殺意，邱莉莉暗忖。

邱莉莉實力不濟，這是不爭的事實。

但，上天不給你一對大胸，必定給你一對雪白美腿。她的「美腿」則是細膩得可怕的感應力，即使是再微弱的殺意都逃不出她的感知。

在人間的種種生死歷練中，千火沒有授她如包皮的戰鬥技巧，卻留下種種足以保命的伎倆。

還有的是，飛刀！

邱莉莉往後暴退，拉開自己跟掌櫃的距離，雙手同時朝天空一擲，鴛鴦飛刀離手疾飛。讓在場者大惑不解的是，鴛鴦飛刀不是攻擊對方.........

而是互相交纏碰撞，發出鏗鏗鏘鏘的脆響！

「哈哈哈哈哈，你想掉去邊呀？自暴自棄無用啊！」掌櫃見狀賊笑，步步進逼。

「莉莉搞咩？敵人明明喺前面呀！」

諾雅蒂焦急如焚，欲要上前解救邱莉莉，卻被愛因斯坦制止。

這時，奇怪的事情發生了！

在邱莉莉的精準控制下，鴛鴦飛刀的刃上各自閃爍出一個截然不同的法陣。這兩個法陣並不如黑曜鋼刀的轟殺陣複雜，而是源匠入門必定有學過的「速陣」和「反彈陣」。

加速，反彈，周而復始，速度瘋狂提升！

鏗鏘鏗鏗鏘鏘鏗鏗鏘鏘鏗鏗鏘鏘鏗鏗鏘鏘鏗鏗鏘鏘鏗鏗鏘鏘！

嗯？！怎麼了！

掌櫃頓時察覺不妥，可是為時已晚，鴛鴦飛刀的速度此際已經達至極限，交叉如青翠的燕尾，從天而下。

掌櫃來不及思索，只能雙手橫刀護住天靈，借黑曜鋼刀硬扛直下的碧綠流光。

「鴛鴦交錯。」邱莉莉以源念禦刀，懷緬地輕聲道。

話音落下，邱莉莉纖指往下一壓，鴛鴦刀像切豆腐似的貫穿鋼刀，刀勢不減，衝力幾乎把鋼刀震碎，飛刀的刀尖跟掌櫃的眼球只有一吋之距。

殺我嗎？以為我發現不了鋼刀裡的轟殺陣嗎？

為了幫千火姨報仇！

為了五年之約！

誰想阻我腳步的，還有想殺我的，通通都要消失！

邱莉莉杏目中冷意和決然顯露無遺。事實上，她跟包皮那種善良得過份的性格不同，對殺人這回事沒有多大心理包袱。凡想破壞自己重要事情的，哪管他們是人是神還是魔，她都絕不猶豫。

不－降－則－死！邱莉莉冷喝。

「投投投投投投降呀！！！！」掌櫃驚呼搖頭。

千鈞一髮之際，邱莉莉抽雙掌一攤，鴛鴦刀飛回她的掌心。

勝負已分，掌櫃癱坐在地上，雙臂發麻，難以置信地看著收刀的邱莉莉。他心裡只有一個念頭，就是以後都不要再遇上這個扮豬食老虎的女魔頭。

此刻，群眾跟掌櫃都被邱莉莉的強悍震懾，沒有人發現到她的源力已耗得七七八八，後勁不繼。

自此以後，聖匠國不能得罪的女人除那個陣匠始尊外，又添一個名為莉莉的女妖精了。

「點解嘅？點解嘅？」諾雅蒂問。

「嘿嗎，係科學。」愛因斯坦凝視邱莉莉，滿意道。

＊

＊

邱莉莉跟金鐵堂比試，出奇制勝的事蹟已街知巷聞，不少武器商打探這個神秘女子的來曆，有的怕步上金鐵堂的後塵，有的則求才若渴，希望將這天才收為己用。

這件事傳到陣匠始尊的耳中，讓向來孤僻的她都不禁提起興趣。當得悉邱莉莉跟愛因斯坦同行回到門中，她更罕有地踏出鍛器室，親自到大殿接見。

陣匠始尊姓戴，單字波，是雄霸一方，跟伏龍城的龍在淵等強者平起平坐的傳奇人物。戴波是聖匠國的女王，長得嬌小玲瓏，看上去跟一般雙十年華的少女無異。雖然看似藕臂柳腰，可是沒有人膽敢質疑她的陣法和鍛治實力。

關於女源尊戴波的傳說多得難以枚數，有的說她是巨人族夸父的親妹，試圖造出可以追過太陽的神靴；有的則認為她根本不是人族源神，而是上古猿族的雌猿，力大無窮。不過，最使人信服的故事還是她曾到諸相島學法，得如來授她力拔山河的神奇功法。

孰真孰假，不得而知。

另外，這個奇女子乖僻，只要不對她胃口的，任對方施強用軟都一概謝絕。

誰敢在我地盤搞事，全部掃出去，不死算我仁慈，死掉就算你倒楣，戴波曾如是說。

言歸正傳，這次讓戴波感到興趣的原因有三。

第一，源神界的女源匠少之又少，數百年難得一見。

第二，背後沒有後台，卻敢挑戰存在多年的金鐵堂，單是這份氣慨和勇氣就值得嘉許。

最後，亦是戴波接見邱莉莉主要原因，飛刀。

使用飛刀的邱莉莉使她不由自主想起那個多年不見的姊妹千火。事實上，千火在人間使用的燕刃正是戴波的作品。

若然戴波知道邱莉莉的真正過去，源神界必然翻起史無前例的滔天巨浪，聖宗縱然不倒，也終日不得安寧。

兩日後，神匠門中。

這時候，戴波坐在大殿後方的雕紋石椅上。她短髮亂翹，一臉倦容，黑眼圈跟熊貓似的，彷彿長期睡眠不足，連白皙的瓜子臉上髒了一片都沒有為意。又或者她早已經習慣，只是懶得打理好了。

有其師，必有其徒，反之亦然。

戴波絕對比她的學生愛因斯坦更不修邊幅。

邱莉莉雖然猜不到愛因斯坦的老師竟然是一個短髮啡瞳的少女。不過，她悄悄以源念感應，雖然感應不到戴波的源力波動，舉手投足卻讓她由心而發的顫慄。

答案只有一個，這個少女的實力深不見底，比曾經所見的強太多了！

交談一輪，戴波聽過邱莉莉和愛因斯坦相遇，奇招壓倒金鐵堂的始末後，對後者的興趣愈發濃烈。

然而，她喜怒不形於色，一貫平淡地說道：「你想成為神匠門嘅一份子？」

「我要成為源匠。」邱莉莉直白應道。

「渴望加入神匠門嘅源神多如牛毛，而且從未有源界境大成嘅源者上門求道。雖然源匠以技藝分高低，但境界愈高，愈能夠使用深妙強大嘅法陣，鍛出具有靈性嘅神兵。」

邱莉莉抿唇不語。

「不過嘛，我戴波有嘅係資源。如果你係我認可嘅天賦，即使你實力再弱，我都有辦法解決。亞爾伯特應該有同你講過加入我神匠門嘅要求吧？」

「呃........」邱莉莉搖頭。

「哈哈哈哈哈！老師，我一時唔記得啊。你都知我白髮多，人老就記性差。不如你就直接允許莉莉入門學藝啦。」愛因斯坦尷尬地搔頭訕笑。

戴波沒好氣地白他一眼：「規則不可壞。進神匠門有兩個方法。煉出令我滿意嘅兵器；搵出《源匠入門》當中五個錯處。只要你做到任何一樣，神匠門嘅大門都為你而開。」

然而，邱莉莉接下來的呢喃卻讓戴波和愛因斯坦徹底呆住。

「得五個？唔通我睇錯？」

「你講多次？」戴波問。

邱莉莉不卑不亢，掏出一本摺滿角的《源匠入門》，直視戴波道：「呢本書我已經讀過幾次，裡面嘅可以改善嘅地方唔止五個。如果我無睇錯，應該有二十一個。」

「二十一個？！讀，全部讀出嚟！」戴波震驚不已。

如是者，邱莉莉開始發表自己的見解，戴波臉上的表情愈來愈精彩，愛因斯坦的長舌無限延伸，而諾雅蒂當然聽到一頭霧水好了。

《源匠入門》是戴波踏入始尊境後寫下的經典。為了找尋有天賦的源臣，她故意在這部經典中留下二十個一般源匠無法發現的微細錯處，。愛因斯坦百年前拜師成功，無非因為他找出十二個錯處。

戴波曾對千火自信豪言：「如果有人搵到所有錯處，我倒轉求佢做我徒弟！不過應該無可能啦。」

問題是，錯處就只有二十個，還有一個又從哪裡跑出來的？！

良久，戴波震驚地聽完邱莉莉道出所有錯處，自己再翻讀《源匠入門》好一會，只留下一句話就跟邱莉莉消失在眾人的視線中。

「從今日起，陣匠始尊開始閉關，謝絕所有訪客。亞爾伯特，今日一事不得對外宣揚，直至我同莉莉出關。哎，重有，以後你負責我同莉莉三餐。呵哈哈哈，搵到喇，搵到喇！！！！」

第二十個錯處，就連陣匠始尊都沒有發現，也是邱莉莉人生展開巨大變化的轉捩點。

匠尊之徒，邱莉莉！

大波波

春巴

墳巴

尾二嗰段第一句 其實係咪 第二十一個錯處？

又手殘

翔巴

日夜顛倒幾日 終於回到氣

中出巴

呢一更交代莉莉去向，之段暫時唔會出現住

雖然前文無刻意詳述千火同包邱兩人一年間經歷
但從莉莉揀嘅武器同千火教佢飛刀保命，可見此情非輕

Ch.18 雙面伊人

套經典電視節目的金句，開心的時光過得特別快，又是時候講........

哎！不不不，這還不過是開始而已。

無論如何，一個月的修練時間眨眼即逝，距離萬火院考核的大日子只剩下兩天。臨近考核，熱火鎮人滿為患，街道上摩肩接踵，熱鬧的氣氛儼如人間的節日慶典，餐館旅店的生意興旺，鎮上的源民每日忙過不停。

匪議所思的是，一度荒廢，味覺破壞者成長的毋忘居竟然都大排長龍了！

「快啲排隊啦！」有人說。

「據聞係連長舌匠王都讚口不絕嘅廚師，果然名不虛傳。可惜只嘗其藝，不見其人。」

「如果能夠娶返去，每日服待三餐，夫復何求？」有人捧著肚子讚嘆。

沒錯，這陣子毋忘居重現人潮的原因，正是因為日夜在廚房幫忙工作的橄欖。

不過，說出這些話的食客都沒有好下場，一個都沒有。

嗶—嗶！

毛相忘照指示吹響哨子，包皮同時從後而上，從衫袋掏出一張紅色卡，舉到食客眼前。

「紅牌！出場！」

讓人頭痛的白痴趕客二人組！

大波有嘅係資源

留名

大波師傅
我個師傅淨係識玩蚯蚓

唐寧巴打

藍月巴
你師父後台重猛 你唔使愁啦

留名
btw金鐵堂定金石堂

推到再有文

推

強貼留名

中出巴出品必為佳品

新post留名

好故留明

推一推大波

金鐵
打錯

聽日再出文

咕嚕巴來了我帶路

夢生巴

屌板巴

多謝C巴打支持

韓巴 補好妝未

下

然後呢

推啊！

即刻推

猛咁推

推多嘢

再pish

好正 繼續追

Lm

飯前推一推

放lunch 推一推

今晚會夜少少出文

希望寫得切甜位

甜

唔知主角係邊個呢

Pish

pish

多數都係綿花糖

蹦出一雙大白兔

啲甜唔會係之前個啲咁文學掛

點知其實係煮糖水

一定甜到仆街

甜故啊！

整白糖糕

一定係整甜品 你地唔好諗咁多

睇咗做

正皮留名

新po留名

不忘新post留名

Push

大波師傅
包皮又衝出黎搞笑

遲來的文，呢一章出多次

Ch.19 雙面伊人

套經典電視節目的金句，開心的時光過得特別快，又是時候講........

哎！不不不，這還不過是開始而已。

無論如何，一個月的修練時間眨眼即逝，距離萬火院考核的大日子只剩下兩天。臨近考核，熱火鎮人滿為患，街道上摩肩接踵，熱鬧的氣氛儼如人間的節日慶典，餐館旅店的生意興旺，鎮上的源民每日忙過不停。

匪議所思的是，一度荒廢，味覺破壞者成長的毋忘居竟然都大排長龍了！

「快啲排隊啦！」有人說。

「據聞係連長舌匠王都讚口不絕嘅廚師，果然名不虛傳。可惜只嘗其藝，不見其人。」

「如果能夠娶返去，每日服待三餐，夫復何求？」有人捧著肚子讚嘆。

沒錯，這陣子毋忘居重現人潮的原因，正是因為日夜在廚房幫忙工作的橄欖。

不過，說出這些話的食客都沒有好下場，一個都沒有。

嗶—嗶！

毛相忘吹響哨子，包皮從後而上，從衫袋掏出一張紅色卡，舉到食客眼前。

「紅牌！出場！」

讓人頭痛的白痴趕客二人組！

當晚相遇，訂下遠大的目標後，包皮和毛相忘便一直為終日在毋忘居蹦蹦躂躂。也許，因為兩人性格相像，不用幾天便投契如兄弟。如果老闆娘蒙娜的話來說，大家都是少條筋的熱血白痴。

毛相忘是萬火院考核的常客，風雨不改，每一屆選拔都會看到他的臉孔和白頭巾。因此，作為失敗者的祖宗，毛相忘早已熟悉考核的內容與要求，把這些經驗分享出來。

簡單而言，萬火院考核分成三關，頭兩關乃必考。任何一關過不了，即時淘汰，宣佈落第。

這兩部份考核名為「迷幻火」與「呼嘯梯」，分別對應控火能力與源力強度，在萬火院為弟子修練而設的煉心塔進行。

考生踏入煉心塔後，將被安排在塔的底層，每人同時獲得一對明心燭台。明心燭台靠源火點亮。有趣的是，兩邊火焰必須保持穩定平衡，若火焰大小相差太遠，燭台會應聲炸開。

考生的任務只有一個，就是在充滿誘惑的法陣中保持心境清明，在限時內維持燭台火焰不滅。

這個階段為控火考核，既是測試控火能力，同時也考驗考生的心性。

心態決定成就。

「根據我以往嘅豐富經驗，能夠通過『迷幻火』大概只有大約一百人。我廚神阿毛天下無敵，自然係其中一個通關者啦，嘿嘿！」毛相忘臉不紅，耳不赤地說道。

縱然毛相忘通過這一關，很大程度因為控火考核跟源火強度無關。可是不能否認的是，他確實意志格外堅韌，一般的誘惑無法讓他動搖。

「真正困難嘅係第二關，呼嘯梯！」

通過「迷幻火」後，剩下來的考生必須由煉心塔的塔底登上由無焰殞鐵建造的螺旋梯，抵禦呼嘯而襲的寒風，抵達煉心塔的第八層。

每登一層，寒風愈凜冽，溫度隨之急降。撇開被狂風吹飛的危險外，第十層的溫度只有零下四十度，沒有足夠的源火支持，只會變成硬綁綁的雪條。

此外，螺旋梯的無焰殞鐵乃剋火的鐵器，是源匠又愛又恨的材料。它與生俱來便有抗火的特性，無時無刻散發出抗力，削弱源火，只有極為恐怖的熱力才能夠把它燒溶。

能夠登上第八層的考生，將穿起讓人自豪的赤衣，成為萬火院的新一代外圍弟子。

「不過，最危險嘅其實係其他考生吧？」橄欖曾如是問。

「嗯。為爭取更多修練資源，同室操戈係常事。更何況連師兄弟都未稱得上嘅競爭對手口呢？嗱嗱嗱，我唔係俾考生推落塔底.......我我我只係唔小心，哈哈哈！」毛相忘尷尬地苦笑。

「損人不利己，不擇手段又點算得上正義？」包皮忿忿然道。

橄欖和毛相忘習慣了包皮這一套，倒沒有執拗下去，只著他自己萬事小心。

跟包皮不同的是，毛相忘並非武學材料，除了控火的準繩度厲害外，這方面的天賦比邱莉莉還要糟糕得多，甚至身上的火也只足夠煮飯炒菜而已。

不過，沒有實力纏鬥，那逃跑就好啦。包皮沒有自信把毛相忘變成以寡敵眾的強者，但要通過考核還是有辦法的。

再不然嘛，到時候為毛相忘護航開路就好了。

「阿毛，我保證帶你一齊考入萬火院。我包不平幫你好好特訓，等你可以避開敵人阻截，成功達陣，嘿嘿！」

包皮一鎚定音，自信的笑意毛相忘感動得眼圈泛紅，同時也為後者的痛苦日子邁出左腳了。

＊

＊

如果說，包皮每日毛相忘當沙包，摔得死去活來是痛苦「左腳」，那麼推動毛相忘邁出「右腳」的絕對是醜女橄欖。

是地獄！

當然，這要從橄欖為旅館眾人了第一餐美味可口的晚飯開始說起。

嘗過橄欖驚艷絕倫的手藝後，老顧客自然讚嘆不絕，老闆娘蒙娜更從那一道「冰花甘露糕」直接猜出前者是聞名源神界，來自神木都的天才女廚師。

聽到眾人的震驚的模樣，包皮才知道這個為自己打理三餐的女生原來聲名如此響亮。不知怎地，他竟然萌生一股與有榮焉的自豪感。

包皮忽然提議道：「橄欖，不如你就負責教阿毛啦。我教佢功夫，你傳授佢幾招廚藝，等佢將來可以成為皇城御廚。我同你孖住上，一定係最好嘅老師。」

「孖住上？我同你？」橄欖臉蛋一紅。

「橄欖小姐！我求你收我為徒！我做牛做馬都可以！」毛相忘跪地不起。

毛相忘突如其來的舉動讓橄欖不知所措。她沒有想過煮一頓便飯竟然會鬧出拜師這種荒唐的事情。

「我.......」橄欖支支吾吾。

包皮點頭如搗蒜。

「橄欖大人，你就當幫吓我地啦！」老漁民也齊刷刷地跪下。

為了不用再吃到地獄級料理，膝下的黃金算得上甚麼？再者，老漁民看著毛相忘長大，自然望他成才好了。

橄欖環視眾人，終於妥協道：「咳咳。我無能力做你師傅，而且入到廚房之後，我會非常嚴厲呢。如果你接受到，我呢段時間抽時間幫毋忘居工作，你入嚟廚房幫忙啦。」

這就是橄欖為毋忘居工作的由來。

一日後，包皮忽然心癢癢地跑到廚房門外，本來想看看橄欖溫柔指導的樣子，怎料到........

「手呢！！！蠢材！！」

「你係癱定係手眼唔協調呀？！」

「你對眼係豆雞定斜哩？蘿蔔絲！我要絲呀！你唔識分絲同條？噉你識唔識分手指同腳指呀！」

「我知喇，你唔係手眼唔協調，係你個腦生草呀！」

「姓毛嘅，動作再快啲！唔好要我催你第二次！你試吓再喊吖，我一巴刮到你飛出源神大陸！」

「你真係廚神嘅親生仔？你細個係咪撞親個頭！」

「蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！蠢材！」

包皮掩住耳，看著咆哮連連，跟平日大相逕庭的橄欖，不禁為毛相忘祈禱。

此地，不宜久留！三十六計，走為上著！

正當包皮抽回踏進廚房的腿，轉身之際，一陣恐懼感卻席捲全身，讓他動彈不得。

「包－不－平。」橄欖一字一頓地說道。

「係！長長長長官！」包皮僵硬地轉身，立正敬禮。

「你件制服呢？」

「制服？」包皮一頭霧水。

「你唔上菜，唔通要我出去親自上菜？定係你同毛相忘一樣，有眼疾呀？！」

「知道，長長長長官！依家去換，馬上去，立即去！」包皮大叫。

該死的毛相忘！搞甚麼拜師啊！

被牽進這趟渾水的包皮忘了自己是始作俑者，把一切怪在兄弟毛相忘身上，接下來的特訓更是賣力了。

＊

泉水潺潺，熱泉霧氣纏繞，模糊了夜幕上的點點繁星。包皮浸在池水中閉目養神，放鬆緊繃的神經，同時期待著接下來的「幽會」。
這段日子間，聖女橄欖幾乎每個深宵都會出現，跟獨自在花園苦修包皮對招。

來無蹤，去無影的聖女橄欖隨便編一個爛藉口便蒙混過去。包皮亦沒有懷疑，以為對方是到處遊曆的仙女而已。

他可沒有想到，這個聖女從來沒有消失過，只是換了另一張臉孔，掩藏氣息來待在他身邊呢！

她是誰都不重要，包皮暗道。

重要的是，她有一對軟綿綿的大綿花糖。

不，真正重要的是，聖女橄欖比自己強太多了，大概跟源師陽烽的實力不相伯仲。只有跟這種對手切磋才可以進步，早日變成萬火院強者，為千火討回公道。

當然，若橄欖和陽烽真的來一場單打獨鬥，後者的實力大概比不善武道的橄欖略勝一籌。可是，如果橄欖存心要逃，陽烽也沒有辦法把她攔下。

誠然，每天跟源師過招，加上源神界的源力本來就比人間濃郁，包皮想不進步都難了。

「可惜，重未用到無念火啊。綿花糖呀，綿花糖........」包皮收歛氣息，虎軀躺在泉底，把腦袋徹底沒入暖泉中。

這時候，藥效已過，回復娟容的橄欖身披輕紗，踏空而來，輕輕落在泉邊！

女為悅己者容，她每次跟包皮見面之前都會梳洗一番。不過，她可沒有想到包皮這裡會突然興起，在這個時候跑過來浸溫泉啊！

池中的包皮感應到聖女橄欖的氣息，頓時大驚，腦海卻不禁浮現那副晨光下的白玉嬌軀，血脈賁張。

糟了，那個畫面要重演嗎？

非禮勿視，這次絕對不能讓她脫衣服！

要是又把聖女看清光，她肯定會誤會自己是變態，跳進天茫海都洗不了！

對了，一定要阻止她脫衣服！

一念及此，包皮不敢再猶豫，於是一躍而起，在泉中叉腰而立。

泉水及膝，一副紮實壯健的身軀全落在橄欖的驚呆的視線中！

「啊哈哈哈哈哈！聖女你唔使擔心，我今次咩都睇唔到！你千祈唔好除衫啊，我唔係變態佬！」

橄欖的杏目由上而下，顫過不停的纖指指向眼簾中那根大茄子，櫻唇愈張愈大，彷彿驚慄片的女主角似的。

「不平.......」

「嘿嘿，我都話咩都睇唔到，放心放心。我唔會再偷睇你對綿花糖！」包皮挺腰昂首，正為自己的「聰明」而自豪大笑。

寒冷的夜風輕拂，葉聲沙沙，把裸男和聖女對望的畫面凍結，定格在這一剎。

很冷啊！包皮聳聳肩。

唔，等一等。

她有穿衣服.......

我沒有穿衣服。

包皮嚥了一口口水，跟橄欖四目相對。你看我，我看你，最後一同落在翹得高高，茁壯成長的茄子上，兩人一度陷入沉默。

營養充足，發育得真好，他們機械地點頭。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！」

「變態！！！！！！」

＊

輕輕一推

有幾個錯別字
一「錘」定音
硬「梆梆」

甜呢

甜嘅茄子算唔算甜

仲有"服待"

好啦 依類故有甜會好怪

不，真正重要的是，聖女橄欖比自己強太多了，大概跟源師陽烽的實力不相伯仲。只有跟這種對手切磋才可以進步，早日變成萬火院強者，為千火討回公道。

包皮已經知道咗？

＊
佳人月下舞，柳裙晚風飄，一對年輕男女的身影縱橫，拳掌交錯，點到即止，兩人彷彿漫天繁星之下共舞。

香汗淋漓，包皮和橄欖不知不覺已交手過百招，包皮的拳頭雖剛猛，氣勁洪渾，每每卻被橄欖的柔掌擋下，或被巧妙躲過。

連續不斷的消耗，只見包皮漸漸後勁不繼，橄欖仍然游刃有餘，節奏一貫平穩，動若柳枝輕擺，不時發出銀鈴般清脆悅耳的笑聲。

橄欖繞到包皮右側，手掌印在包皮的肩膀上，源勁往前一推！

包皮嘿嘿一笑，同時運起天火武訣的心法，身如堅不可摧的洪爐，橫挪兩步，旋即反拍一記烈掌。

「洪爐手！」

橄欖一愣，掂趾往後輕躍，掌勁在空氣中消散。包皮從後追上，兩人最後落在毋忘居的紅瓦頂上，共坐調息。

「嘻，你一日比一日強呢。」橄欖輕笑。

「同你重差好遠。」包皮腼腆地搔頭。

包皮跟橄欖相處一段時間，深知對方沒有惡意，因此在對招間並沒有隱藏天火武訣的秘密。撇開體內的無念火不計，天火武訣和歸燕三步可是他的立命之本。

至於橄欖亦洞察到包皮使用的功夫跟陽烽，甚至萬火院所有弟子的基本功相似。讓她好奇的是，包皮縱境界不高，但拳腳中更具火焰的神韻，彷彿比萬火院弟子所練的更正宗。

要是當日不平在較量中使用天火武訣，同境界下的陽烽大概在三十招之內敗陣，結局截然不同吧？

當然了，橄欖沒有點破。像她一樣，每一個人都有秘密。總有一天，身邊這個男人會願意開口，到時候自然會知道真相。

她會默默等待這一天的到來。

「你後日要去萬火院考核，應該已經無大問題。不過，你要小心其他考生。」橄欖一再提醒。

「嗯。」

「如果其他人心懷殺心，你就先下手為強。源神界啊，比你想像殘酷。」

「唉，我無殺過人族，源魔就殺過唔少。」

的確，包皮在人間從未殺過人。在他心裡始終留有一絲猶豫。對方是跟自己一樣的人，怎可以隨便決定對方的生死呢？

壞人，可以變好。

變好了，就是好人吧？

手殘

包皮唔知綿花糖就係橄欖

包皮太純 好危險

咁幾時有性女同包皮切磋嘅戲份

甜呢
唔要茄子，要棉花糖啊

變態

露械同被揸算唔算切磋

你唔可以對中出巴要求咁低架

棉花糖

出一出文

聖女橄欖沉吟半晌，應道：「神魔並唔係善惡嘅道標。源淵界黑暗紛亂，不論諸界墮魔，抑或源淵界嘅源民，絕對大份都惡貫滿盈之徒。不過嘛，凡事總有例外。」

「例外？源魔都分善惡？」包皮皺眉，顯然這個問題已經超出他的理解範圍。

「就以主宰人間輪迴嘅死神大人為例。傳說艾比曾經係『萬靈天境』嘅輔神，主生命光輝，同女神莫卡琳大人係源神界嘅金童玉女。哎，『萬靈天境』位於西域聖地，同神木都只有百里之隔。」

「『萬靈天境』，輔神？」

源徒、源師、源王、源帝、源尊.........然後才是輔神，包皮數數手指後，不禁瞠目結舌。

「不過，後來有一日艾比突然消聲匿跡。當艾比以魔神之相闖入源神界，屠戮聖地過千源神，將生命主神擊殺，屍掛聖地大門。經此一役，『萬靈天境』幾乎滅絕，幾百年後先徹底恢復。」

「噉死神即係惡人吧？」

聖女橄欖頓一頓：「吊詭嘅地方.......各大勢力嘅強者無出手制止，好像默認艾比嘅做法。無人知道箇中因由。但死神艾比當時曾留低四個字，一直流傳至今。」

墮－魔－無－悔！

「好啦好啦，我明白你意思喇！將來見到好嘅源魔，我就考慮放過佢地啦。」包皮說。

聖女橄欖搖頭苦笑，這傢伙簡直是牛皮燈籠啊！

這一夜，背影成雙，斷斷續續的笑聲直至天穹泛起一抹魚肚白，才隨晨風輕輕消散。

＊

Ch.20 待遇

萬火院考核，上午。

此時，包皮和毛相忘從萬火院的大門一直擠過麻麻密密的人潮，沿途經過各式各樣的設施和宿舍，終於走到考核場地。事實上，煉心塔是萬火院中唯一的黑色巨塔，所以沿著塔尖的火焰走，總不至於迷路好了。

包皮仰視外觀古樸的煉心塔，不禁暗自驚嘆。

他的目光不由自主飄向塔前的人形石雕，一陣莫名的嗚動由心而發，胸膛中的無念火彷彿在雀躍！

這具栩栩如生的石雕高五丈，是一個長袍老翁的形像，左手執葫蘆，右手握劍朝天，雙目懾人心神，宛若傲視萬物的神明。

火神祝融！

「係老夫，係老夫啊！哈哈哈哈哈！」無念火嘿嘿笑著。

不一會，包皮走過祝融石雕，視線重新回到煉心塔上。

煉心塔是一座如灰黑如炭的八角寶塔，低沉的主色與其他建築形成鮮明對比。塔高六十四層。塔尖的火焰乃赤帝放置，終日不滅，即使從萬火皇城的百里外都能看見。傳說只要登上塔頂的弟子，便可以取而代之，把自己的火焰置於其上。

時至今日，仍未有弟子成功登頂。在云云弟子之中，以大師兄仇烈來，和二師兄陽烽排名最高，分別是三十九層與三十三層。

「仇烈來？」包皮好奇。

毛相忘錯愕地瞪住包皮，拍一拍額頭，然後無奈地說道：「仇家都唔識？你以前究竟點喺萬火皇城生存？」

包皮戇笑：「講啦，你又想做沙包？」

「哎，萬火皇城之王自然係即將步入始尊嘅赤帝大人。赤帝之下有一帝兩王輔政。」

「一皇兩后」我就懂，包皮忍住笑意。

「第一，獨臂聖帝韓江宇，實力比赤帝只弱一絲半點。不過，自從廿載前安遠王子遇害後，韓江宇就性情大變，神龍見首不見尾，對萬火皇城嘅權政從不過問。所以，權力下放到其餘兩家人身上。」

「仇家以及陽家。」

「萬火院弟子之首，焰爪仇烈來。仇烈來係禦王境，仇家獨子，千祈唔可以得罪。另外一個自然係二師兄，赤蛇劍陽烽。」

我唔係壞人黎嫁可...？

唔係
但你戲份好重

死啦 好驚會唔鍾意

呢個角色同包皮好大交集
契弟個人幾鍾意

等多兩章

快啲出 唔夠喉

一帝兩王
但陽烽仲係源師

人地有父幹

即係其中一王係陽烽老豆而唔係陽烽？

唔係陽烽

收工有文睇真好

化妝

換埋衫啦

未交代完喎
磨牙！

儲左咁耐一下就睇曬

契弟應唔應該開心
多謝女朋巴打支持

契弟收工 可以覆post了 大家隨便留言

艾比都只係輔神

文呢

艾比成魔前係輔神，上季有提過佢學過魔功

契弟聽日再出 韓巴忍住先

聽日出文

臨訓前再推

今次換𡃁少少 唔好失禮

唔知你認唔認得 我係超人巴
因為我女朋友真係太蠢忍唔住改名

橙

主神同輔神仲差好遠？

推post

出一出文先

聽到陽烽的名字，包皮回想當日在靈秀山脈較量的情景，一陣熱血激昂的戰意頓時湧出心頭，不禁興奮得摩拳擦掌，龍行虎步地走向門扉大開的煉心塔。

嘿嘿！陽烽，我要來了！

我一定會追上你，然後用這雙手伸張正義，為千火阿姨討回公道！

就在包皮和毛相忘要跨過門框之際，毛相忘突然被撞得往前一栽，踉蹌幾步才站穩，麻布行囊中的廚具散了一地。

毛相忘顧不得發麻的肩膀，在無數奇怪的目光蹲下來忙著把廚具塞回行囊中。

廚具永遠是廚師的生財工具。

不過，對毛相忘來說，這些每天拭擦幾遍的廚具不只是生財工具，更是他視如命根的寶貝。

特別是他那一把的家傳菜刀。

對的，正是現在被踩在腳底，象徵廚神之名的金色菜刀！

「哎，呢位係我地嘅萬年陪跑王，毛相忘？毛伙頭太渺少，一時睇唔到你，實非我所願啊！哈哈哈！」

這個華服男的語氣中充滿嘲笑，剛才那一下碰撞顯然有心為之。他的話聲之大，彷彿要引起在場考生的注意。

他成功了。

「毛相忘呀！你放棄啦！就算再考千百次，你都唔會成功。不如嘛，你幫我仇威辦事，可能重有一線機會呢！」

仇威，仇家的人？

包皮劍眉一蹙，認真打量大放厥詞的仇威以及幾個像跟尾狗的手下。

仇威高五呎五，比包皮矮一個頭，稀疏薄髮下平庸的五官擺著趾高氣揚的表情，再搭上衣不稱身的鮮豔寬袍，讓他看上去更是討厭。

仇威姓仇，是萬火院仇烈來的堂弟。其父仇燎森刑部的執事，長駐萬火皇城北面的熱火鎮，雖說不上甚麼大人物，但恃著仇家的名號和君師境的實力，足以在城鎮中橫行無忌，以公謀私。

有父如此，仇威當然好不到哪裡去。熱火鎮的惡霸，終日聯群結黨，仗著家族之名作惡。他的境界跟包皮相近，卻遲遲無法突破。

事實上，仇威過去幾屆都曾參加考核，只是每次都被第二關的「呼嘯梯」刷下來而已。

但，仇燎森被調派來萬火院，負責監察這一輪考核，因此仇威對弟子席位自然更志在必得了。

實力不濟嗎？不要緊，反正成功靠父幹啊！

「威少爺，你隻腳........」毛相忘按捺住怒意，低頭看著被仇威踩住的菜刀。

「嗯？咩話？大聲啲。」仇威賊笑，就是不讓毛相忘奪回菜刀。

「請你—」毛相忘渾身顫抖。

這時候，一聲夾雜源勁的怒喝聲徒然響起！

「縮—腳！」

聲凌落雷，凝實的源勁如無形的氣牆，衝向仇威等人！

仇威意料不及，不自覺地鬆腳後退。他的手下實力更弱，被這一聲驚雷震得栽在地上，臉色蒼白地望向突然出「口」的包皮。

包皮根基穩紮，源力早已非一般的晉聖境可比，更何況幾個源界境的嘍囉呢？

「不外如是！」

他回望毛相忘，沉聲續道：「起身！正義係唔會向惡人低頭折腰。」

毛相忘收好菜刀，對包皮耳語。

「不平，佢地係仇家人，唔可以得罪呀。」

「頭可斷，血可流。但有啲信念，絕對比命更重要，值得捨命捍衛。」包皮說。

「仇威，你可以叫我威少。你唔認得我，總識我堂哥仇烈來吧？」

「仇家嗎？我叫包不平，專門抱不平。你又識唔識？而且，我真係睇唔出你究竟邊到威，不如轉個圈睇過？」包皮揚手挑釁。

仇威怒不可遏，陰冷地盯住來歷不明的包皮，卻不敢隨便出手。

「哼，大言不慚。毛相忘，你都算大膽喇！以為帶一個大鄉里就可以考入萬火院？得罪我仇家，你引火自焚，為自己惹上麻煩！」

包皮不以為然，雙拳冒出炙熱的火光，攤手升起一個火焰乾坤！

「打一場，打完就知邊個引火自焚！」

毛相忘本想制止，可是想到包皮剛才的話後腰板漸漸挺直，握拳踏步，決定與包皮共同進退。

六目相投，對峙的氣氛如箭在弦，在場的考生沒有誰上前勸架，紛紛挪開，找個位置看這一場好戲。

包皮凝神，裹住掌心的乾坤，赤拳蓄勢待發。

「停手。」

千鈞一髮之際，兩名考官越過人群的頭頂，飛躍而下，把雙方隔開！

其中一個考官正是仇威的父親，仇燎森！

「爸！」仇威眼前一亮。

「威，煉心塔係萬火院修練重地，不得胡鬧。」仇燎森看似持平，話裡沒有甚麼多少斥責的意思。

仇燎森擰頭，朝包皮和毛相忘冷聲道：「你地兩個膽敢喺考場生事，莫非視我萬火皇城威嚴如無物？」

仲有冇文？，好正呀

追到

仆街父幹L

佢係咪已經以為自己叫包不平

呢一季會好熱血

好正

姓仇/陽

新會然留名

中出巴啲故都好撚正

包皮要伸張正義啦

父幹撚

我話包皮喎
已經自稱爆不平

OIC
巴打好波

早晨

早

打錯字

人不在香港 今日返去寫文

又飛

又掛住屌西

中出巴平時唔係食好西就屌西

係食好西同屌好西

今晚幾點

大力一推

契弟去緊寫文

加油

他上下打量包皮與毛相忘，源念同時掃過兩人，不屑地撇嘴。

不過是一個窮酸小子跟前廚神毛裘的遺孤。若然毛裘仍然在生，其座上客滿是各方強豪，仇燎森可不敢造次。

但現在嗎？

哼，只是兩隻隨手拍死的臭蟲，趕出去就是了。

「蔑視皇城之威，你兩個知道該當何罪？」

「難怪仇威橫行霸道，原來因為有一個不分曲直是非嘅老竇。養不過，父之過。」包皮眼神中流露著倔強之色。

仇燎森的臉色徒然一冷，旋即展開一抹虛偽的笑容，笑聲中藏著隱晦的惡意。

「哎，稍安無躁啊，哈哈。威，包小友所言屬實？！」仇燎森嚴肅地喝問。

「爸—，我.......」仇威支吾以對。

「如果我兒撩事鬥非，失言有罪兩位小友，我願意代佢賠罪。不過考核即將開始，此事容後再算，免得耽擱時間，兩位意下如何？」仇燎森

「呃........仇大人，我誤會喇，我地都有莽撞之處。」

仇燎森迥異的態度使包皮反應不及，後者也不再執拗下去。

「兩位如此大度，相信定必可以通過考核，為萬火皇城效力。哈哈，事不宜遲，所有考生請上前，接下來會講解考核規則。」

眾考生聞言蜂擁上前，把包皮和毛相忘擠到人群後方。

仇燎森跟另外兩名考官先後把「迷幻火」與「呼嘯梯」的規則逐一列出，內容跟毛相忘早前描述的無異。

除了一點。

當各考生接到兩盞青銅色，螺旋紋的明心燭台後，仇燎森的惡意終於浮上水面！

「眾所周知，陣法萬卷不離宗，必有陣眼與陣角。大家腳下嘅迷幻陣都有一個共通點，距離陣眼愈近，威力自然更強，稍有不慎，恐怕更有性命之憂。」

包皮乍看靴底的法陣圖紋，再環視四周的陣旗，不由自主憶起火焰祭堂那個用來守護無念火的大陣。

兩陣相較之下，火焰祭堂的需要源晶柱支持，而且明顯更龐大玄奧。

難道自己胸膛裡的古怪火焰真的有那麼厲害嗎？包皮苦笑。

仇燎森視線從人海中掃過，最後不著痕跡地停留在低頭思考的包皮身上。

「今屆考核會作出變動，各位只要上繳五千源晶作考核費，可以自行挑選一個好位置挑戰『迷幻火』。倘若無辦法交出源石，就只能陣眼四周考核喇！」

此話一出，自然引起窮苦考生的強烈不滿。數百男女考生起哄，吵作一團。塔內一時間充斥著數百道的抗議聲，此起彼落。

「仇大人，一席宴菜都不過百粒源晶。要大家掏出五千源晶，分明想大家退考唧！」

「有源晶有著數，豈不是變成貴族子弟嘅玩意？」

「簡直荒謬！我要見陽文王同仇武王！」

「唉，萬火院已經墜落啊！」

「枉大家遠道而來，竟然參加一場只為歛財嘅考核！」

仇燎森身旁的兩名同儕聽到前者擅自作主，亦不禁皺起眉，低聲議論起來。

「我嘅說話就係仇武王嘅意思。邊個有不服，儘管離開煉心塔，我仇某絕不阻撓。萬火皇城千百年來庇護萬民安危，莫非要求大家略獻綿力亦算過份啊？」仇燎森義正辭嚴說道。

「修練一途，本身除天賦外，就需要龐大資源，無數天材地寶支撐。你地成為萬火院弟子後，可以花費皇城嘅資源，難道各位認為皇城嘅資源會憑空而生？你地今日嘅付出絕不白白浪費。你願意付出幾多，待遇自有不同，相當公平！」

仇燎森聲如洪鐘，把在座的考生震懾得無言以對。同儕沒有被仇氏的歪理糊弄，仍覺不妥，可是既然前者搬出仇武王的名號，他們只好把不滿吞回肚子裡。

煉心塔，一時間鴉雀無聲，靜默得落針可聞。

後來，仇威帶頭上繳源晶，其他家底不錯的考生亦紛紛列隊，不甘不願地交出數量不菲的費用，然後走到迷幻陣的邊緣盤坐等待。

五千源晶，說少不少，但誰願意因為這五千源晶開罪仇家啊？

源晶沒了，問家裡攤手再拿就好了。

當然，並非所有考生都能夠繳納這筆突如其來的費用，超過半數考生灰溜溜地離開煉心塔，等下一屆考核。

「我都唔夠源晶，只得四千。仇燎森明顯想刁難我地。」毛相忘摸一摸指間的低級收納戒指，搖頭苦澀道。

「嗯。我雖然蠢，但未至於睇唔出。等我剛才重以為佢係好人。」

「我地不如下一屆再嚟？」

包皮搖頭：「我無時間再等一年。我今日一定要考試。」

語畢，包皮從行囊掏出一個皺巴巴的麻布索袋，塞到毛相忘懷裡。

「不平？」毛相忘愣住。

「加埋應該夠你交付費用，我打算喺陣眼周圍考核，唔會交源晶。」

「我同你一齊！以我嘅定力，即使喺陣眼附近都未必會迷失。」

毛相忘推辭，包皮卻再度搖頭。

「你要保存實力挑戰第二關，一陣見。」

包皮擱下這句話，留下呆住的毛相忘，逕自走向一臉陰笑的仇燎森。

「仇大人，我一粒源晶都唔會交。正義係唔會屈服。」包皮目光如炬，直視仇燎森。

「喔？包小友果然有膽色。既然你有信心破法，仇某定當成全。哎，你敢喺陣眼中央進行考核嗎？相信在場嘅各位一定想睇小友表演啊！」仇燎森詭異一笑。

陣眼中央！

這個人瘋了啊！不要命嗎？眾人嘩然。

陣眼正是迷幻陣最危險之處，比任何任置都要恐怖，幻象栩栩如生，無孔不入。

中陣者一旦迷失其中，輕則源念受創，重則終日渾渾噩噩，再無法分清真實與虛幻。

包皮晃晃頭，朗聲一笑，然後提著明心燭台步入陣眼之中。

「考生等等！今屆唔得，就等下一屆吧。無謂因為一時意氣而斷送大好前途！」其餘兩名考官看不過眼，出言提醒。

「迷幻火再強，亦不及正義強。強大為正義而存在。」

包皮話音一落，雙臂高舉！

明心燭台升起明亮火光，把他清澈的雙眸照得通透！

仇燎森本想撿回尾彩，把包皮嚇退。怎料到這個人不知天高地厚會接下挑戰。

他冷哼一聲，拂袖啟動幻陣，看著陣紋閃爍出源光，一團迷惑青火上升，把在場的考生淹沒。

哼，希望你的骨頭跟你的骨氣一樣硬吧！他瞇起眼冷笑。

輕輕一推
包皮到底有咩遇上咩迷惑呢

有文就幫你推下啦

綿花糖

btw係養不教

包皮暫時實力：晉聖境巔峰（人間稱為源聖）
化身：赤色乾坤

武功：天火武訣十式嘅頭五式
焚血（暫時使用兩次已經係極限）
歸燕三步
無念火（暫時未知作用）

可能會見番千火同老豆

不平兄實在太有型

唔夠喉

無文輕輕一推

有先推

推一推

一齊推

Ch.21 幻火纏身

萬火皇城的宮殿距離萬火院與煉心塔三里之遙，是美倫美奐的古典建築群，重重院落，宛若人間的古代宮廷，莊嚴而宏偉。

宮殿屹立於綠油油的山坡上，被艷麗的火焰圍牆簇擁，左加背靠一片楓林，漫山飄紅，隱若可見赤帝閉關的洞府。

此時，萬火殿群的主殿內卻是瀰漫著淡淡的火藥味，氣氛異常抑壓。

放眼大殿之內，只見一幅綿長的火紅地毯猶如楚河，把兩王等人相隔。地毯的一端是高高的金拱殿門，另一端則延伸至大殿台基上的晶瑩剔透的玉雕大椅。

玉椅的高背是火葫蘆圖紋，兩側扶手呈火焰之形。雖座上無人，卻無時無刻散發著被人心生敬畏的帝王之威。

大殿中央豎起一塊高兩丈的巨形銅鏡，鏡中映照著煉心塔的考核景象。

這時，煉心塔的迷幻陣正啟動，飄舞升騰的詭異青焰佔據大半鏡象，同時映進殿內眾人的眼簾。

橄欖與陽烽站於陽文王身後，視線沒有離開過大鏡，因此剛才包皮跟仇燎森的對話自然盡落他們眼中。

好一對狐假虎威的父子！

他們暗罵仇燎森父子不要臉，同時不禁為陣眼中的包皮擔憂起來。

迷幻火的陣眼，可不是鬧著玩的！

橄欖怪斑臉下的明眸打量一直沉默不語的兩王，陽文王陽嶺與仇武王仇烈衡。

陽嶺的長相跟其子陽烽八成相像，頭髻下有著一副清秀如儒生的臉龐，下巴長一束山羊鬍子，一身樸實的長衣，書卷氣息份外濃郁。

由於陽嶺主文，為人正直不阿，加上隨身武器是硃砂筆，所以未擔任文王時，有一個相襯的綽號—君子火。

與君子火齊名的則是法怒爪，也就是此時身披大將凱甲，坐在陽嶺眼前的獨眼男人，仇烈衡。

仇烈衡雖然資源算不上絕頂，年近四百，一百年前才突破禦王境。不過，自從赤帝閉關；獨臂聖帝韓江宇不理朝野俗務，皇城刑部與兵權下放到他的手中。

至於他身後的身穿萬火院武服，一臉驁傲的青年自然是其子仇烈來。據傳仇烈來已盡得父親的爪術真傳，甚至青出於藍，是下任武王的人選。

陽嶺掃對面的仇烈衡與仇烈來一眼，淡然道：「烈衡兄，你仇家管教得真好。仇燎森本屬刑部，係你親戚吧？今屆仇威報考萬火院，實在巧合得妙。」

陽嶺看似語氣平和，卻不怒自威，一字一句都得懾人心神。

仇烈衡呷一口靈茶，緩緩放下茶杯。

「文王好記性，皇城再微細之事都逃唔出你法眼，哈哈。無錯，燎森確實係本王嘅堂弟。至於仇威報考萬火院，假若技不如人，最後自然會被淘汰，文王毋須過慮。」

「所以向考生收取源晶亦係烈衡兄嘅意思？」陽嶺把話挑明。

「係本王意思又如何？」

事實上，仇烈衡也被那對沒出色的父子擺了一道。可是，他素來為人護短，更不願在陽文王的面前下失威，只好把事情攬到身上，回去後再跟仇燎森父子算帳。

「考核歛財一事傳出去，恐怕會招人詬病，壞我皇城威信。再者，萬火院考核規則乃赤帝大人訂下，即使你我亦無權擅自篡改啊！」陽嶺恭敬地看向空無一人的玉椅。

誠然，論丹心赤誠，萬火皇城內就以那個獨臂聖帝為首，而陽嶺只在其下而已。

仇烈衡聞言微慍，沉聲道：「歛財？燎森可能急進，但亦為萬火皇城著想。」

「陽某並唔係噉嘅意思。」陽嶺應道。

「各身其位，無非為皇城好。如果文王認為此事不妥，我命考核後將源晶歸還就好。我地就繼續好好欣賞考生嘅表現吧！」

此際，看著包皮被青火淹沒的陽烽終於按捺不住，衝口而出。

「不平兄弟呢？以權凌弱，令不平兄弟身陷陣眼之中，又算為皇城著想？我建議立即中止考核。」

「不平兄弟？」陽嶺挑眉，從斑指中喚出登記冊。

「本屆考生之一，漁火村村民，與前廚神毛裘嘅遺子同行。」

陽烽的話使陽嶺和仇家父子錯愕不已。陽烽生性平靜，平日只顧修練，此時居然為一個連源徒都算不上的修練者著緊。

你會閒得分辨腳下螞蟻，會著緊牠們的生死嗎？

「漁火村？係窮鄉僻壤。陽師弟，你實在交遊廣闊啊！嘿嘿。不自量力，死不足惜。」仇烈來揶揄。

陽烽瞇起眼，焦急之色漸漸被冰冷取而代之。

橄欖抿唇凝神，冷冷地搶話：「不平係唔係不自量力仍然係未知之數。但我肯定你係坐井觀天之輩。」

仇家父子聽到橄欖的話，頓時臉露不悅。

「萬火皇城幾時輪到一個外人出聲？憑你呢副尊容？」仇烈來譏罵。

「就憑我為赤帝大人打理煉丹靈藥。」

與此同時，陽烽邁步上前，手按劍柄：「師兄，收返你剛才嘅說話，為不平同橄欖道歎。」

「喔？」仇烈來冷笑。

赤蛇劍鳴，焰纏雙爪，雙方蓄勢待發！

就在陽嶺與仇烈衡發話制止，大殿外卻霍然傳來一道猶如驚雷裂石般震撼的呵欠聲。

沒錯，是呵欠！

一個震得茶杯喀啦碎裂，彷彿泰山壓頂般的呵欠！

「擾人清夢！日上三杆最好眠。難得醒來，我親自到煉心塔一趟吧。」

聲如洪鐘，雖不見其人，但這份雄厚的源力除閉關未出的赤帝外就只有一個那個終日到處亂睡的怪人......

獨臂聖帝—韓江宇！

眾人從漸漸散的餘音回過神後，久久不語。

＊

江宇巴

包皮仲未出場
好想睇佢個幻象

獨臂

下一兩更

獨臂但有三隻腳

點解個個故嘅皇帝係個故入面開頭都去咗閉關

今晚有冇

好霸氣

出埋呢更

＊

煉心塔。

迷幻青火不知不覺已燒了一個小時，燭台的碎裂聲接連響起。定力或控火能力較弱的考生相繼淘汰，不甘不願地步出煉心塔。

剩下考生百餘人。

此際，毛相忘盤腿而坐，豆大的汗珠滲出，雙手仍然托著兩盞明心燭台，身旁已空蕩無人。

毛相忘一直封閉五感，靠源念劃界，隔絕青火帶來的幻象。

這的確是最有效地應對幻象的方法。

抑壓慾念，淨心無塵，外物則不能乘虛而入，使藏在心底的雜念萌芽。

然而，這次毛相忘並非隻身而來，同行的包皮身陷幻陣的陣眼之中。雖說包皮個性本來就是倔強，毛相忘一直把責任擺在身上。

他不禁分神，緩緩睜開眼望向包皮的方向，卻是一片青色火海。

不平呢？該不會出事了吧？

就在愧疚感在心湖擴張，心緒紊亂的那一剎，青火終於有機可乘！

糟了........毛相忘呢喃，雙眸漸漸失去焦距，意識被幻象支配。

「相忘，快啲食飯！」

「食多啖飯先有力氣工作。嚟，食肉。」

毛相忘低頭看著挾到碗中的肉片，疑惑的視線隨熟悉的聲音往上飄，赫然發現父母兩人正坐著眼前。

「嗯，知道。」

毛相忘趕忙挾起碗中肉，一邊咀嚼，一邊環視周遭環境與擺設。

這根本就是打烊後的毋忘居嘛！

我不是正在考核嗎？

怎麼會回到毋忘居？

又或者，甚麼考核只是一場疑幻似真的異夢？

漸漸地，毛相忘快分不清真實與虛幻，放任自己沉淪在眼前的美好光景中。

毛相忘聽著毛裘和蒙娜旁若無人地打情罵俏，沒有半點尷尬，倒是乾燥的空氣澀眼，讓他的淚水在眼眶打轉，晃了一頓飯卻掉不下來。

壁燈的光芒在牆上拉出一家三口的影子，親切的笑聲不絕於耳。

雖然毋忘居沒有奢華的裝潢，但比任何一間旅館都要溫馨熱鬧。

曾幾何時，這是毛相忘最期待的溫馨時光，每天在飯桌間纏著父親撒嬌，吃著源神界最好吃的飯菜。

那時候，他的哨牙才長出了一半，像個包著白毛巾的小冬瓜，手短腳短，連影子也是短短的。

現在，他的影子變長了。

「爸，食菜喇。我手長囉，終於可以挾畀你喇，嘿嘿。」毛相忘伸手替毛裘挾菜。

他的鼻子紅紅，晃了半天的眼淚終於滑下，滴答落在木桌子，滲進木紋之中。

「哈哈哈！以後每日挾餸畀老竇食，一家三口無憂無慮。」

「仔，你話好嗎？」毛裘眼中閃爍著微不可見的青火。

毛裘與蒙娜湊前，四手輕輕搭在毛相忘的手背上，重複地誘惑耳語。

是啊，這不是自己一直期待的生活嗎？

毛相忘嘴唇微顫，想要點頭答應，可是心裡泛起一陣莫名的違和感，彷彿有甚麼重要事物被遺忘了。

還有難以名狀的信念.......

到底是甚麼？！毛相忘眉頭深皺。

與此同時，法陣內的他亦陷入重大的危機中。

青火交纏成一道針芒般的火焰尖刺，瞄準毛相忘的天靈，待後者崩潰的剎那轟下最後一擊......

一直在遠處監察的考官見狀亦不敢遲疑，飛馳而至，準備出手把毛相忘拉出法陣。

可是，正當他們探手抓向毛相忘的衣領之際，毛相忘身上的源力突然瘋狂暴漲，行囊發出異樣的金光！

怦怦！怦怦！

「仔，你話好嗎？」毛裘和蒙娜眼中的青火更盛。

毛相忘看向毛裘，只見一道毛裘的重影若隱若現，在青火後與他回望。

重影的眼眸充滿著無比的期盼！

「一定成為比我更出色嘅廚師，食客飽足嘅笑容先係真實。」

永遠不能忘記。

永遠！

「我......我要成為廚神，幫你洗脫污名。」毛相忘雙目重拾神采。

我毛相忘，會—成—為—廚—神！

話音落下的同時，青火尖刺鑽往毛相忘的腦袋！

千鈞一髮之際，毛相忘竟然突破至晉聖境，散發金光的菜刀同時飛出行囊，禦空旋轉，以刀背為毛相忘擋下青火的偷襲！

火花往外四濺，燦爛至極！

毛相忘緩緩睜開眼，一手執燭台，一手高舉，握緊天靈上的金菜刀。

「嘿，我會成為廚廚廚廚神！」

橫空一揮，攜帶信念的刀芒瞬間斬斷虛妄！

「考核通過......」考官看著毛相忘四周的青火消散，嘖嘖稱奇。

相忘會唔會好似阿醒咁

慢慢由綠葉變做男二

可能俾王蛇同大蛇丸洗左腦，成日覺得蛇做象徵都係奸角，而家成日凝住陽烽會黑化

相忘廚神

你行得太慢

所以好努力咁推緊
出多篇啦

支持

之後會有篇幅解釋

千火

繼雲巴打 文已出

契弟未返到屋企 聽日出文

咁夜既 要小心喔！

陰陽巴 喺後台飲多杯咖啡先

就返到去 眼瞓

到底你同包皮，相忘巴點相遇，之後引申點嘅故事呢

大蛇丸還好 王蛇真係奸到核爆

王蛇係龍騎嗰個？

係，世紀大奸角

多謝好市民巴支持

下一更到包皮大考驗

聽日盡量出完萬火院考核

留明

王蛇應該唔係奸了，係純粹的惡，大蛇丸有玩計謀，所以係奸

出一出文

Ch.22 神火鬥法陣

毛相忘險境中突破境境界，驚豔地揮刀過關，把在場者的注意力吸引到他身上，一時忽略了身在陣眼之中的包皮。

直至毛相忘完成考核後，大家的目光重回這個不要命的瘋子身上。甚至有些被淘汰的考生留守在法陣之外，彷彿已經忘記失敗的不忿，把希望寄託在火焰中屹立的剛毅身影。

對抗強權的英雄，加油！

不過，毛相忘且在幻陣的外圍應陣，已經幾乎心神失守，更何況幻象恐怖十倍的中央呢？

法陣強弱取決於啟陣者。

雖說仇燎森的實力只在君師境小成，在同境界之中並不入流。不過，這般實力用來考驗法陣內的考生已經綽綽有餘。

要是啟陣者是源力更強的源王，恐怕這裡沒有幾個人可以成功通關罷了。

「不平應該唔會出事吧？」毛相忘一臉焦急，向剛才前來營救自己的考官打探。

考官古怪地看著雙目失焦的包皮，後者竟然撕開自己的布衣，將明心燭台交叉綁在背上，赤拳在青火中，拳風霍霍作響。

「莫非有人同你地講過『幻迷火』嘅作用？」其中一個考官問道。

毛相忘不解，茫然搖頭。

「『幻迷火』係考核，同時亦係萬火院弟子修練之一。一般而言，大家都習慣封閉五感，抵受青火帶來嘅種種幻象。不過，其實重有另一種方法通關。」

「另一種方法？」

「放鬆心神，主動面對幻象，你剛才都應該試過，體驗到當中嘅危險吧。」

毛相忘倏地想起幻象裡的溫馨情景，心有餘悸。

「若戰而勝之，對修練者嘅根基有莫大裨益，源念更加穩固紮實，將來亦會走得更遠。當然，此乃鋌而走險，一旦失敗，靈魂必被重創.......」

考官頓了一頓，眉頭輕皺：「噉多來以來，從來未有人試過喺陣眼之中挑戰幻象。而且，仇燎森素來記仇，你朋友情況更加險峻。」

毛相忘焦急如焚：「不如你地直接救佢？」

「尚未係時候。若到緊急關頭，我地會盡力將佢救下。不過，你最好做最壞打算。」考官嘆道。

＊

包皮閉目養神，身體浸泡在一潭湖水中，四周綠意盎然。暖洋洋的晨光從林蔭灑落湖面，美景如畫。

這時候，一把悅耳酥麻的女聲在湖邊輕喚。

「不平，你想唔想我陪你一齊浸喔？」

包皮聞言睜開眼，回頭一顧，驚見一絲不掛的聖女橄欖已步入湖中，白皙的玉肩外露於湖面之外，朝自己徐徐走來，媚態十足。

「不平，你應該好想我陪你嘛？要勇敢啲啊！」聖女橄欖咬著櫻唇，雙手盛起湖水，往自己身上潑。

非禮勿視，非禮勿聽！

包皮回頭，背對漸漸步近的聖女橄欖，胸膛劇烈起伏，鼻血如泉地湧出。

「想～要～嗎？唔......嗯........」聖女橄欖耳語，在包皮耳邊呵出一口暖氣，纖指在他的肩上撩動遊走。

與此同時，包皮感覺兩團豐盈的軟肉貼在背上，還他媽的來回輕壓，鼻血登時噴得更厲害了！
是棉花糖！他渾身僵直，嚥一口口水。

「聖女小姐......你發燒？係唔係身體唔舒服？」包皮結結巴巴，嘗試挪開身體，跟聖女橄欖拉開距離。

「哎，我心口好酸軟啊。你可以轉身幫人地輕輕搓吓嗎？嘻嘻。」

「唔得唔得。」

包皮猛地搖頭，水中的下半身卻點頭給搗蒜，腦袋跟肉體陷天人交戰之中。

聖女橄欖的纖指愈掃愈下，從包皮的胸膛到紋理分明的腹肌，而且沒有停止的意思，閃爍的美眸中燃燒著詭異的青火。

「嗯......唔，任～搓～㗎～喎～」

就在最後關頭，包皮竟然突然抓住聖女橄欖的手腕！

「不平哥，你想搓囉？」聖女橄欖以為包皮終於上釣，媚惑一笑。
然而，包皮的手卻毫不憐香惜玉地發力，彷彿要扭斷對方的手腕似的。

「你唔係綿花糖，你唔可以侮辱佢！因為，因為因為.......佢一定唔會俾我任搓！」

是的，就是這個超白痴的原因把他喚醒。他很記得初見聖女橄欖時，自己「不小心」地搓了那對綿花糖一下，就被踢進水底啊！

如斯矜持的美女又怎會搞甚麼狗屁「任搓放題」呢？！

「你只係幻覺，消失！！」

包皮猛然轉身，朝聖女橄欖的臉蛋揮出一記重拳。聖女橄欖化成虛幻的青火，使拳頭揮空，只能揍在空氣之中。

包皮愣愣地看著自己的拳頭，還未回得過神就被拉扯到另一層幻境之中。

「不平？你做咩？飯餸唔啱口味嗎？」醜女橄欖一臉吃驚。

他眨一眨眼，收回拳頭，視線從醜女橄欖身上落在桌上的香氣撲鼻的飯餸上。

難道自己又在發夢？竟然在吃飯的時候發春夢，而且還在橄欖面前想著另一個女人，實在該死。

不知怎地，他心裡生出一陣奇怪的異樣感。這種異樣感並非他發現這一切是幻覺，而是他彷彿對「在醜女橄欖面前想其他女人」這件事上抱有莫明其妙的罪惡感。

也許，因為對面的女生算是自己的好朋友吧？

可是，如果換著眼前人是邱莉莉，又會萌生罪惡感嗎？

對此，遲鈍得徹底的他沒有答案。

正 有文

點解唔試試佢
揸一下都值回票價

莉莉已經被friend zone

一陣再出文

想飲野多啲

睇下一更
btw,點解我睇唔到你啲圖案？因為未更新？

莉莉

可能係，原圖係
不過我將佢變咗husky

揸左就返唔到轉頭

有文 正

很想要吧

任搓㗎喎

唔出文就搓你

今日出埋呢章

＊

包皮一屁股坐在椅上，環視同桌的每一張熟悉臉孔，不禁一驚。

邱莉莉。

千火阿姨。

還有......還有已經離世人世的父母？

「千火阿姨？莉莉......你唔係已經跟愛恩斯坦去咗神匠門？」

「重有......媽？爸，你唔係已經喺人間被殺？」包皮難以置信地端詳穿著黑色武服的包自強。

「人間？你敢咒為父死？！唉，你又發夢，我地一家三口一直喺萬火皇城生活，又點會無端白事去人間呢？」包自強理所當然地罵道。

眾人點頭，好奇地打量包皮，你一言我一語，編出一個又一個故事，讓他的思緒紊亂，一時搞不清真實與幻象，現實裡的明火燭台上的雙火也因而一度忽明忽暗。

難不成自己笨得連記憶都出錯了？

莫非自己真的萬火皇城出生？包皮暗忖。

這時，糾結不已的包皮突然靈機一觸，沒有來由地問出一個青火都答不上的問題。

「爸，你覺得正義重要，抑或強大重要？」

「呃......」包自強聞言一怔，眾人陷入沉默，一時間鴉雀無聲。

與此同時，陣眼內那些儼如火焰觸手的青火靜止不動，讓一直無法把包皮神智擊潰的仇燎森疑惑起來。

不一會，包自強生硬地訕笑：「自然係強大重要。只有變得強大，先可以伸張正義。唔好諗太多。餸菜就快凍喇，你要浪費橄欖小姐一番心機嗎？」

啪嗒，包皮放下碗筷。

他平靜地說道：「你錯喇，『強大為正義而存在』係爸爸用生命教我。為咗正義，佢到最後一刻都無向源魔屈服。正義可以毋須強大，但強大必須正義去約束，否則大家都會利用強大去做壞事。」

眾人神色徒然一冷。

「正義先於強大。」

包皮緩緩站起來，炯炯有神的厲目掃過這些栩栩如生的青火幻影，源力隨之不斷攀升！

一眾青火幻影見借親情的弱點攻擊不成，不約而同冷哼，突然發難！

飯桌和牆壁被青火像紙張被點燃，焚燒成灰燼，最後變成一片暗無天日的荒蕪之地。

包自強等幻影在包皮眼前消失，取而代之的密集的步伐聲，由遠漸近，數之不盡的赤骨魔宛若大軍壓境，出現在包皮的視線中。

「呸，赤骨魔！放馬過嚟，見一個，屠一個！」

包皮屹立於石坡上，一副豪雲干雲之勢，頭上灰濛濛的天穹化開，彷彿被無形的火焰燒出一個大洞。

縱孤身一人敵千軍，戰意如焰火燒雲！

與此同時，仍未清醒過來的包皮撕開布衣，把明心燭台綁在身後，在燃燒的青火中紮穩馬步，雙拳冒出赤色乾坤。

迷幻法陣的陣眼瘋狂旋轉，儼如具有靈性般抽取仇燎森的源力，本來攻擊其他考生的青火紛紛往包皮的方向收攏！

青火遠離，法陣內的所有考生紛紛從幻象中清醒過來，錯愕地望向陣眼，只見青火形成數十道沖天龍卷，欲把其中的包皮徹底吞噬。

「唔？法陣失控？！」

「發生咩事？！」仇燎森瞳孔收縮，心裡大駭。

包皮自然不知煉心塔的異象，大步走向目露邪芒的赤骨魔大軍。

此際，一直在暗地觀察包皮表現的火神祝融終於現身，紅髮長鬍跟赤如烈火的袍擺無風自動，在包皮頭上的天空飄舞。

火神祝融！

傲視蒼生萬物的五行主神，真正的神明。

除了鼻孔仍然流著兩行鼻血外，確是神聖不可侵犯的火神。

「哈哈哈！蠢材小子，你打算赤手空拳同赤骨魔打啊？只要封閉五感就可以擺脫幻象，。」祝融濁笑，笑聲震天動地，傳遍整片幻象空間。

「喔？融伯？喔.......你係火神祝融。你就係無念火吧？嘿嘿。」包皮抬頭

此時，他終於猜到祝融的真正身份，卻一貫不卑不亢，朗聲續道：「幻象又好，源魔又好，我亦寸步不退，將佢地徹底燒成灰燼！」

「好！雖然蠢，但精神可嘉！如果頭先能夠搓一兩下就更好！啊哈哈哈！跟老夫唸。」

包皮一邊跟祝融唸著晦澀玄奧的符文，一邊闖入敵陣，兵來將擋，拳腳如滔滔不絕的狂濤，乾坤在魔潮中閃爍輪轉，把赤骨魔轟飛。

他沒有發現的是，自己的雙瞳此時流轉著神秘金焰，赤骨魔本體的青火無所遁形，盡收眼底。

一直不由意念控制的無念火竟然在他的胸膛裡燃起熊熊烈火，為他提供養分，朝聚靈境的大門進發。

赤骨魔接二連三的倒下，屍骨成山，變回無數微弱的青火。現實中被瘋狂榨取源力的仇燎森也因而臉青唇白。

包皮在幻象裡跟赤骨魔連番拼殺，可是真正互碰的卻是身為源師的仇燎森，兩者實力差距非戰意所能填補。久戰之下，包皮漸漸落入下風，現實裡的肉體也開始出現疲態。

雖然如意，能夠在陣眼支持至今，這般恐怖的能耐已經讓祝融點頭滿意。

「好好記住，以心代眼，火中盡見虛妄之形。」祝融的話烙在包皮的腦海中。

是時候了，祝融舉起葫蘆灌了一口，只留下一句霸道無匹的話，然後便化作流光回到包皮的胸口中。

吾乃火中之主，萬火誰敢不服！

此話響如天雷，青火彷彿臣子看到帝皇一般戰慄畏懼，赤骨魔瞬間像骨牌一般退散！

法陣上的迷幻火焰消失，控陣的仇燎森正要鬆一口氣之時，法陣無形的巨力反彈，把他震得七暈八素，滿天星斗地栽在地上。

「呼！真係險呀！哈哈哈哈！喔，阿毛你已經過關，果然厲害！」包皮重現，癱坐在黯然失色的陣眼之上，對毛相忘豎起大拇指。

「又話好危險？」毛相忘嘴巴張得老大，呆呆地點頭。

兩名考官尷尬互望，咕嚕嚥了一口口水：「所有法陣中嘅考生，宣佈通關！稍作休息，第二關即將開始！」

即刻出文

好正 睇到毛管都戙埋

多謝羅拔巴支持

in 不平， we trust

嗚呀 男子漢就係需要熱血

一邊寫，一邊諗祝融同包皮一齊流鼻血嘅情景

好熱血

包皮兄為人正義得好吸引我係女都濕哂

好想睇下更會唔會講仇燎森點柒法

leo巴

之後會更熱血

醒巴 到底阿毛會唔會好似巴打噉講，變成男二呢？

原來係唐寧絲打

下一更會講

不如出多篇

有巨龍嘅絲打

聽日要返工呀

今晚好滿足
多謝中出巴

不如化圖為字......

型到仆街

包皮一戰成名

第一次咁有型嘅包皮

好熱血 呢排太忙 今日一次追哂好爽

btw 呢更 雖然如意-->雖然如此

番外篇

火神霸氣到

型撚到震呀，喺地鐵睇到想跟佢嗌埋一份

早呀

今日收工出文 依家出一段先

Ch.24 兄弟 有我在

在接下來的休息時間中，煉心塔內考生議論紛紛，而毛相忘和包不平這對怪胎成為大家的熱話。

毛相忘以菜刀斬斷青火的一幕喚起老一輩考生的記憶，讓過氣廚神毛裘與毋忘居的名號再現。

當然了，毛裘當年在廚神比試中自盡，使毛相忘的出現產生各種臆測。

以及久遠將來的危機.......

另一邊廂，包皮勇破陣眼的風采絕不遜於毛相忘。畢竟，這個戇頭戇腦的男生可是史上首個挑戰成功的人啊！

而且，包皮本來俊朗出眾，要不是不修邊幅和這一身窮酸相，恐怕連萬人迷陽烽都相形見絀。

如是者，一傳十，十傳百，最後這兩個名字更竟然傳到萬火院一眾弟子與導師耳中，紛紛聚集在煉心塔外。

最後，一度吃癟的仇燎森氣呼呼地下逐客令，將一干人通通趕回去罷了。

仇燎森這個源師並不可怕，麻煩在他姓仇。

仇家人，沒有一個能惹的。

不管是他們的大師兄仇烈來，還是雙王之一的仇武王。

必須說的是仇威。

仇威本想借家族勢力與父親當考官的優勢，為將來在萬火院打響名號。

誰又猜到鋒頭被搶，就連女考生都一臉春意地談論包皮呢？這個從小被嬌縱的富家子弟自然怒火中燒。

一念及此，仇威趁「呼嘯梯」快要開始時，走到仇燎森與其餘兩名考官身旁。

「爸，不如將包不平同毛相忘趕出去。」仇威大咧咧地建議道。

仇燎森一臉鐵青，一巴就將這個白痴搧得天旋地轉。

「爸，你打我做咩唧？你要打佢地呀！我要作弊！我—要—作—弊！」

媽的，你真是白痴啊！

這些話放心裡就好啊。難道你考試作弊時會舉手叫老師簽同意書嗎？

怎麼會自己不把這個廢物一股腦的射在牆上，害他今天丟人現眼呢？

「蠢材！你個腦裝屎？作弊要講出口？我自有辦法。」仇燎森朝兒子怒哮。

考官聞言當堂一僵，像看白痴似的打量仇燎森父子。他們兩人乾咳幾聲，好證明自己的存在。

仇燎森的視線撇下臉龐紅腫的仇威，拂袖走遠，幽冷如暗箭的視線越過被人潮中的包皮，心裡暗自盤算。

事實上，他對包皮的怨恨比兒子猶有過之。迷幻法陣無故「失靈」，不但害人不成，反讓自己的源念受創，恐怕沒有幾個月都恢復不了。

迷幻火的事就算你這小子走運！

嘖，我偏不信你每次都躲得過。

＊

爽
最好搞到仇家父子源力大傷

再推

飯前一推

我要作弊

不平兄加油呀

有你呢句，佢即刻扯到行一行
I mean 啲火

用嚟燒棉花糖食

推啊！！

＊

鏗鏘！

考官敲響銅鑼，朝塔頂射出一記火球的剎那，過百考生開始湧上烏黑的螺旋梯。

你可能會問，他們怎麼不飛上去就好？

第一，突破至聚靈境才能夠真正的踏空而行。

第二，煉心塔埋下特殊禁制，即使是源王都無法隨意飛行，只能乖乖地拾級而上。

跟毛相忘在毋忘居說過的一樣，呼嘯梯比上一關明顯凶險得多。

冷風呼嘯，伴隨沿無焰殞鐵鋪設的梯面滲出的寒氣，抑壓著考生的源力。換句話說，登梯者必須施展更強的源火抗衡，保持體溫。

不過，讓包皮意外的卻是人性的陰暗，哪管這裡是滿天神靈的源神界。

呃，亦包括由獸族、精靈族考生等等。至少在包皮的認知中，大家都沒有分別好了。

考生在登上第二層時已翻臉，爭先恐後，競爭愈發激烈，各施手段。

第三層，終於出現第一個被擠出石梯，跌回塔底的可憐獸族考生。但他不並不寂寞，因為很快便出現第二、第三個了。

這一關考核不分名次，只要成功登上第八層便能夠考進萬火院。

然而，現在攀得愈高，間接意味著天賦愈高，被實力高強的導師相中的機會自然愈大。

跟著一個好師父，不但比萬火院的外圍弟子擁有更豐富的修練資源，而且走少很多冤枉路啊！

包皮和毛相忘兩人雖然身處考生群的中後位置，仍然免不了被其他考生襲擊。包皮源力淵厚，配合歸燕三步的巧妙身法，幾乎不用出手就化解危機。

「不平，我地一口氣衝上去？」

「唔使急，反正行到上去就考得成。」包皮如是說。

第五層，風愈吹愈猛，人數愈來愈少，溫度急降至零下十度。

仇威一直領先，直至踏上第五層的地面卻倏地停步駐足。

他搓搓手，呵出一口霧氣，催動源火暖身，忽然狡黠一笑，順手擒住趕過自己的考生，五指洞穿後者的背肌，一捏一撕！

「想快過我？簡直妄想！哼。」

砰！

考生還來不及喊痛，就被仇威無情地踹進塔底！

「盡量拖延時間，見到包不平同毛相忘，一定要趕絕殺絕，嘿嘿。回府之後，本少爺重重有賞。」仇威甩掉指間的鮮血，回頭對隨行的三個考生手下命令。

「遵命，仇少！」

手下並排，充當人牆攔住通道，作勢擋住從下層湧上來的考生。

仇威滿意點頭，從寬袖中撒了一地十字釘，然後頭也不回地往上走。

他沒有發現的是，手下瞄到他走遠後便識趣地把考生放行，蓄勢等待目標人物出現。

「一定要打低包不平！」三人對望。

事實上，這三個手下雖然實力不濟，但並不算笨。

白痴，誰會傻得把性命豁出去，為一個廢物少爺當肉盾呢？

反正只要攔下包不平和毛相忘這對怪胎，仇威自然心滿意足了。

他們跟著仇威整日胡吃海塞，卻從來沒有由衷喜歡過仇威，只是懾於後者的家世而已。

他們知道，自己永遠只能做一隻稱職的狗，沒有其他選擇。

諷刺地，亦因為這個原因，他們的恨意竟然落在到
開罪仇家的包皮身上。

包皮做了他們一直不敢做的事情，成了他們一直想要成為的人。

然而，這一切沒有為他們帶來大快人心的感覺，只有滿腔可悲的妒火而已。

不消一會，包皮跟毛相忘終於出現在他們三人的視線中，發洩的機會要來了！

「包不平！」

「喔？仇威手下竟然等埋我地？」包皮搔頭戇笑。

毛相忘白包皮一眼，自然猜到眼前三人的意思，二話不說便擺起架式應戰。

「此路不通！」

手下冷喝一聲，紛紛撲前猛攻。兵分兩路，兩人圍堵實力較高的包皮，剩下來的那一個則負責拖住毛相忘。

只是，他們把自己看得太高了！

手下的腳還未抬起，包皮的靴底已穩穩踩在他的膝蓋上，大掌同時拍向另一手下的肩上！

源勁之猛，震得手下直接飛出螺旋梯，直墜塔底！

「唉，何必呢？」包皮搖頭嘆氣。

話音才落下，包皮已借勢欺近敵人的懷中，沉肩一靠，把另外一個手下也推下去。

當然了，包皮對同為人族的敵人沒有殺心，因此墜下塔底的手下只受皮外傷，性命總算無虞。

跟毛相忘搏拳的手下驚見看著同伴瞬間敗陣。他自知勝敗已成定局，而同伴亦沒有大礙，不禁停下來。

「點解？！」

「咩點解？」包皮反問。

「你大可以殺死我地。規則從來無講明唔可以殺死其他考生。」手下追問。

「你地如果死咗，我又唔會多忽肉，但可能會有人為你傷心。你有家人吧？記住，恃強凌弱並唔係正義啊！嘿嘿嘿！」

「就係噉簡單？正義？哈哈哈哈！」手下苦笑。

「係大家都諗得太複雜。不過我蠢，我敢認呢！」

「加油。」

手下無奈搖頭，眼眸卻彷彿閃過一抹明悟，往後一躍便跳下塔底。

「喂！喂！！！！」

「你做咩要跳呀大哥？！由今日起，你要愛惜生命啊，一切未定～」包皮一臉茫然，俯身對墜下塔底的手下三人疾呼。

毛相忘看著這道跟現實格格不傷的背影，不禁愣神。

「或者，源神界就係欠缺一個蠢材呀。」他暗道。

＊

包皮

劇情咁熱血
你唔出快d真係唔得

好熱血，好想一氣呵成咁睇

啱呀啱呀

你仲未出到場

好好睇啊
推

好想快d繼續睇

推 幾時到我出場先

路飛巴 你好呀
好耐好耐冇上水 但我有俾正評架
今晚細佬同我講起我出左場
即刻好開心咁笑左出黎
一直都唔見人 其一係因為仲未走出情傷 咩都冇心機
其二就係炒散炒到個人太攰
我又想追返以前嗰幾季先開始睇依一季
卒之就停左係度咁
多謝你 見到自己出現係個故度感覺好興奮
我好快就會追返上黎 等我!
加油

或者 做一個白痴會更加開心

好期待發展，推呀，文呀

食飯推

想問源匠係點樣提升境界？靠打源器就可以變強？

唔知之前有冇提過

想問下中出巴仲會唔會繼續寫啲人性故或者相關題材嘅野

未覆上面

靠天材地寶補身提升 源匠都識打 而且識善用法陣

不過同境界之下大多都唔夠主修武道嘅源者打

會繼續寫

一萬億人工島 夠位起多個地獄

btw,契弟記得page有巴打叫我寫一個愛情故
都會一一寫出嚟

正 都想睇下中出巴寫愛情故
咁期待下

武道源者都用埋天材地寶咪即刻飛升

文呢？

出文！

＊

仇威的手下相繼跌進塔底，仇燎森的臉色沉得快要滴出水，目光愈發幽冷。

「一個二個都係廢物！」

「考核憑自身實力。仇考官，仇公子此舉令我地難做，難以服眾呀！」考官看不過眼仇家父子的做法，不滿嚷道。

「再者，萬火院考場並唔係處理私怨嘅地方。」另一考官附和。

仇燎森回頭冷哼：「我家阿威交遊廣闊，待人以誠，自然有人願意替佢賣命。你情我願，又有何不可？考核各憑手段，我仇家手段更層出不窮。我勸兩位莫為兩個刁民得罪自己惹唔起嘅人。」

赤裸裸的威脅！

「你—」

「 唔？好好睇住包不平點樣由高處墮下吧。我最鍾意睇啲物件自由落體.......」

「澎！嘿嘿！」仇燎森瞇起眼賊笑。

考官氣結不已，可是想到對方的後台卻怒不敢言，只好悻悻然地走開，仰頭凝視努力往上的包皮與毛相忘，雙雙嘆氣。

＊

好！

咁短既？未出完？

斷！

＊

八角窗外風光明媚，煉心塔的內壁結了一層薄冰，徹骨的寒氣在疾風猛吹下更顯冷意，無孔不入。

高聳入雲的煉心塔雖無標準列明哪一個境界能到達哪一個樓層。可是，經過數百年的經驗所得，萬火院弟子已對各個境界的極限已有共識。

晉聖境，十層；聚靈境，二十層；君師境，三十層，如此類推。

凡事總有例外，如當年以聖帝之力成功登頂的赤帝，不過就是絕無僅有的極端例子罷了。

第七層。

喀喀喀喀。

毛相忘的哨牙顫得如打字機般喀喀作響，動作放慢。驟眼可見，裹在他身上的源火已漸漸減弱，身體開始吃不消了。他實力本來不怎樣，再加上腳底的無焰殞鐵時時刻刻散發出無形的波動，大幅削弱源火的威力。

反觀過去已習慣在極地鍛練的包皮，此際仍然從容不迫，步履相當平穩，身上的源火旺盛，暫時未見衰竭的跡象。

千火阿姨，你從一開始就沒想過奪回我體內的神火吧？

的確，過去在人界上山下海的苦修，全方位地鍛練控火與爆發力，真正目的就是為這場萬火院考核。

一定會考上的。

然後.........

由我親手對付跟源魔蛇鼠一窩的聖宗，找出將千火阿姨從火焰祭堂救出來的辦法！

這時候，包皮被滿腔熱血跟自信充薰頭腦；毛相忘則冷得發抖，兩人皆沒有察覺上方正蟄伏著致命危機.......

「哈！哈！哈！」

「阿毛，我地一齊唱，我的熱情，好像一把火～」包皮在昂首挺胸，走在前面領唱。

「不平，我地有幾高就要上幾高。上得愈高，就愈容易有好師父睇中。」

「好，先到第八層再算，重差幾步就完成營養目標。」

「到時候，我就會係廚廚廚廚廚廚神！乞嚏！」毛相忘這次噴出兩行鼻涕。

包皮轉身朝毛相忘豎起拇指：「我會成為萬火院第一。」

就在兩人相互而笑之際，一聲突兀的冷笑聲從上方徒然響起！

「第一？！你今日就會死喺本少爺手中，又點做第一啊！」

是仇威！

事實上，仇威剛才登上到第九層後，回頭一瞥，驚見手下被包皮跟毛相忘擊退，飛墜塔底。

他思來想去，最後竟然作出一個損人不利己的舉動。

沒錯，就是逆流而下，折返第八層埋伏，伺機出手偷襲！

我肯定拿不了考生第一，但你們也別旨意通關！仇威殺意大盛。

「碎心爪！」

仇威從上方的梯級厲喝，身體猶如獵豹拉弓，飛越高空的空隙，左手捏成鋒利如勾的焰爪，瞄準包皮的後背怒擒！

「不平，小心後面！」毛相忘大駭，瞳仁猛然放大，映照出仇威的猙獰的臉。

「哼，死！」

糟了，一陣危機感湧上脊樑，包皮想要扭腰格擋，卻還是慢了一步！

這一刻，這個空間宛若按下慢播鍵，空氣凝固得喘不過氣，仇威的五指儼如在太空漫步，逐吋接近包皮的後背。

毛相忘想也不想，大步邁前推開包皮，攤開雙臂，眸那副瘦削如竹的身軀替他扛下仇威的烈爪！

哧—！

五指如鑽，狠狠貫穿毛相忘的鎖骨。厲爪一抽一掃，濺出一串滾燙的血花，同時把毛相忘轟到牆上，冰霜和灰塵如碎粉撒下。

鮮血沾濕包皮的唇角，染紅他那對呆濟的眼眸。

「咳！」毛相忘咳出一大口鮮血，捂住血淋淋的傷口，倚牆癱坐。

不得不說，或者是毛相忘突然撲出，使仇威意料不及，又或者他命不該絕，這一記狠爪剛好錯落在心臟上方。

若再往下一吋，毛相忘便命喪於此！

「嗤，阻頭阻勢。」仇威落地，鮮血沿指尖淌落地上。

「包不平，即使有替死鬼幫你擋過一劫，你都係要死！」仇威怒吼。

包皮充耳不聞，緩緩蹲在毛相忘身前，撕開布褲的褲管，熟練地包紮傷口。

「我無事......死唔去，嘿。」毛相忘氣弱游絲，勉強用另一手舉起包皮教會他的勝利手勢。

「嗯。」亂髮低垂，掩蓋那雙赤金火瞳。

「包不平，你聾咗？定係驚得唔敢郁？」

「兩個廢物，命賤如狗嘅賤民！」

包皮聞言，緩緩停下手上的動作，卻沒有站起來的意思，寬大的背對仇威那張小人得志的臉。

「自己跳落去。」

「嗯？！」仇威雙眼瞇成線，身體卻不由自主後退一步。

包皮吐出一口熱霧，額頭滲出豆大的汗珠。

熱氣沿嘴角飄散，汗珠順著挺直的高鼻而下，在地上暈開。匪議所思的是，汗珠的熱力竟然讓冰霜瞬間融化成水，發出儼如鐵板燒的「滋滋」聲！

滴答。

滴答。

「我唔想殺人，所以我畀最後一個機會你。」

平靜。

出奇得讓仇威莫名心寒的平靜.......彷彿在蘊釀著甚麼的平靜。

「扮鬼扮馬！你既然背敵領死，本少爺就送你地一程！化身—烈鷹！」

仇威晃一晃頭，試圖甩走心裡的懼意，再度捏指成爪！這一次，他不敢留手，五指如活靈活現的鷹爪，威力更是驚人。

鷹唳起，烈爪撲！

然而，烈爪在包皮的腦杓後亂舞，竟然被一個又一個憑空而生的乾坤盾擋下！

震耳欲聾的鳴響斷斷續續，火星閃爍奪目。

包皮不動如山，赤色乾坤宛若長靈性一般，主動替他擋住仇威的猛攻。任爪勢再猛，始終無法寸進！

「你知道，手對一個廚師有幾重要嗎？」包皮聲音沙啞，輕不可聞。

「你知道嗎？」

包皮渾身發燙，無念火的金光滲進血液之中，流遍四肢百骸。

身若洪爐，爐內的神火怒燒！

源力瘋狂攀升，隨著熊熊烈焰升至聚靈境的邊緣。

「你知唔知？！」

就在仇威再次揮出烈爪的瞬間，一直只守不攻的包皮終於動了！

烈拳剛猛無儔，貫穿無數輪轉不息的乾坤印，直轟在烈爪上！

咔啦咔啦。

骨頭發出像炮杖炸開的脆響，仇威的指骨應聲粉碎，左臂跟他臉上的表情一樣扭曲變形，淒慘至極！

「啊！！！！」仇威慘叫。

包皮一拳轟斷仇威的左臂，順勢而立，大手使勁扣住他的脖頸，高舉到螺旋梯外。

仇威雙腳懸於半空，滿臉醬紫。可是，此刻他眼中的恐懼遠遠已大於怨恨。

他感覺眼前根本不是人，而是一團熾熱無比的火焰！

「我講過，你自己跳。」

「唔！！！」仇威掙扎，手腳亂划亂劃。

「你敢傷我兄弟一臂，我就廢你一臂。」

「你係第一個，但大概唔會係最後一個。」

「我嘅正義，天—地—不—可—折！」包皮雙瞳的金火流轉，平靜如主宰生殺大權的神明。

這時候，仇燎森目睹仇威被吊在半空，眦睚欲裂！

「包不平，立即停手！我兒若有咩三長兩短，我仇燎森絕不罷休！」他朝天怒喝。

包皮與仇燎森對峙，毫無半點懼色。

「嗯，我都唔想殺人，所以.........你就接穩喇！」

話音一落，包皮突然像標槍似的繃緊全身上下的肌肉！

拉弓，然後將仇威使勁往下擲出！

轟隆！！！！

沙塵飄揚，仇燎森站在塔底，看著半死不活的仇威狂嚎。

包皮頭也不回，蹲下來輕輕揹起毛相忘，繼續踏上梯級。

「不平？」毛相忘失血過多，昏昏沉沉地呢喃。

「兄弟，我喺度。我可以去到邊一層，你就去到邊一層。」

與此同時，仇燎森命人送走幾近殘廢的仇威，怒氣沖沖地走向一直抱手看戲的考官。

「包不平此子出手狠辣，我認為必須淘汰！」

「喔，仇考官好似講過最鍾意睇自由落體呢，我反對。」

另一考官插話：「仇公子剛才亦算唔上自由落體嘛！」

「所言甚是，哈哈！」兩人對望，對丟下暴跳如雷的仇燎森，負手而去。

正

繼續

九把刀打噴嚏咁熱血

包皮好型

考官好正

屌爆班廢柴仇家！！！

仇家冇一個係無辜㗎！

包皮好狂
Final Boss咪要更狂？

係包皮開始步向痴線之路 一開故的包皮個感覺好似心Devil May Cry個但丁咁，但依家都仲係好正經，點解會變癲真係好令人期待

頭先喺街

用天材地寶有幫助 但唔會噉誇張

斌舟巴

你今次真係補補妝

契弟聽日再出文

之後更熱血

居爾一拳

只係開始
其實相忘巴都唔錯

考官表示：「自由落體吖嗱！」

不劇透

留意呢一季個序

戴波

都係嗰句 契弟寧願你唔使正評 得閒就上水報個平安
舊嘅唔去，新嘅唔嚟
未遇到適合嘅人之前就享受吓一個人嘅美好

btw,呢個系列有排寫
今季會交代唔少之前嘅伏筆，同埋會解釋某啲事件點解會發生
暫時已講死神艾比、龍天墳父母
幾更之後，有一個「老是常出現」嘅角色會上場

btw,你呢季後半會出多少少 但今季未係你表演嘅時候
「只係時候未到呢 一定會出現」

源淵界今季可能會提一提
你期待阿魏快啲變強啦

老公巴打

皮已正

應該剪仇威賓周

正義不可折 嗚呀不平兄好熱血好正

包皮咁有膽色
肯定比韓肛乳睇中做嫡傳弟子
阿毛應該跟文王搵食

仇威抵撚死

我仲諗住佢會入廚房學野

個耀揚reference真係好啱feel

有棉花糖咁勁既人教 邊洗其他
入到學校梗係溝女 識fd 子 冒險 加 奇遇

但係綿花糖唔係做緊人呀四㗎咩 可以成日走出走入嘅？

幫赤帝練海狗丸 應該算係上賓掛

係喎 我見佢要扮樣衰 我以為佢係做工人 唔俾靚過個主人

沒自己份出場 就沒睇啦你

我係每朝起身睇 未瞓醒

如果赤帝先登勉強登頂，咁座塔係邊個起出黎？
祝融？？

係工人呀 不過唔係萬火皇城既工人

巴打可唔可以唔好quote咁大段嘢
會好易就skip咗你個comment

唔好成篇quote得唔得

可能係扮工人

推到有文

契弟凌晨要起身返工 出唔切
聽日出文

努力呀

好吖

人在大阪都要繼續推

再有就block
阻住哂

對唔住大家，在下少用連登，淨係係呢個post comment 過
究竟點樣可以淨quote 幾句

撳引用編輯

冇文

＊

第八層。

這一層是進入萬火院的最低門檻。經過兩輪淘汰後，最後成功通關的考生只剩下大約六十餘人，其中大部份亦相繼止步，放棄往上挑戰。

雖說在呼嘯梯攀得愈高，間接影響將來的成就。但要是失足掉下去，或者體力不支而昏倒，將視作通關失敗，那麼之前付出的努力就通通白費了。

外圍弟子就外圍弟子囉，反正穿上萬火院的武服就好。這是不少考生的心底話。

對萬火皇城的修練者而言，考進萬火院已經光宗耀祖。情況就像人間的大學，沒有幾個理你讀甚麼學系，只在乎你從那一間學府出來呢！

即使是武院的外圍弟子，地位都大大提升，說句話也底氣十足，就連放個屁都特別響亮。

穿上的葫蘆刺繡的武服後，代表的不再是自己，而是源神主陸的重大勢力—萬火皇城。放眼整片南域，只有鳳神宮能與之比肩。

當然，有人滿足於外圍弟子這個身份，亦有不甘於此，選擇鋌而走險地挑戰極限，透此爭取被強者相中的機會。

就像那個叫雛賓展的赤兔族考生，憑晉聖境大成的源力和與生俱來的恐怖彈跳力，最終抵受不了第十五層的寒氣才止步。

踏上十五層的晉聖境，足以稱之天才。

天才之上呢？是妖孽。

是的，例如讓在場者瞠目結舌的包皮。

包皮公然挑釁仇家後，揹起負傷的毛相忘，繼續往上挑戰，靠身上的源火護住後者，一走便連上八層，與赤兔族的雛賓展擦身而過。

「真正嘅龜兔賽跑呢。」包皮步履蹣跚，吃力地說道。

「服。」雛賓展看著包皮的背影，搖頭苦笑。

一步。

呼一口氣，雙腳發麻。

包皮搖搖頭，抬頭往上看，搖曳飄舞的火焰升騰！

咬緊牙關，再踏一步。

除了驚呼連連的在場考生與考官，就連萬火殿內閱歷豐富的文武雙王亦為之動容。當然，別於仇武王的陰沉，素來惜才如寶的陽文王拍掌叫好，一臉驚喜。

迷幻火的陣眼破陣.......

將仇家少爺當成標槍投擲.......

此時此刻，他竟然還揹住一個成年人登上宛若冰天雪地的梯級。

在尋常修練者的認知中，煉心塔的第十層已經晉聖境的極限，即使佔盡先天優勢的赤兔族也不過十五層而已。

但，同樣是以一雙腿拾級而上，包皮卻馱住毛相忘，消耗的源力自然更加恐怖了。

瘋子。

包皮並不知道，自己在眾人掉下的眼球中，已經由一個不知天高地厚的狂妄人族青年，變成絕對是不要命，比仇家還可怕十倍的瘋子。

有嗜賭的考生甚至開盤，賭包皮止步的樓層，下注者眾。

然而，就在包皮甫踏上第十六層之時，下方的人群忽然噤若寒蟬，紛紛屏息，氣氛一時緊張起來！

「終於到極限？」

只見包皮的身影徒然僵住，往前一絆，一拳砰地捶在冰封的梯級上，另一手抓住差點摔下去的毛相忘，險象環生！

「嗚，咳！」包皮咬牙低吟，額上青筋暴現。

一道無形的氣場猶如泰山壓頂，強烈的壓迫感束縛包皮，像要把他壓倒似的，使他渾身不能動彈，連動根指頭都吃力無比。

嗄，嗄！

包皮雙目血絲滿佈，蹲跪在冰面上吁吁喘氣。

不，這並不是煉心塔的力量。

這份感覺彷彿衝自己而來.......跟當日與匠王愛恩斯坦的情況相似，少了震懾人心的威嚴，卻多了幾分殺氣.......

這是源壓！

源念外放成壓，可用來恫嚇敵人，對實力弱於己身的更具鎮壓的威力，故稱源壓。

包皮驚鴻一瞥，從下方的人潮間找到這道源壓的源頭！

「仇—燎—森！」包皮艱難地吐出音節。

仇燎森躲在人群後方，凝神皺眉，君師境的源念悄然外放，全數壓在包皮身上！

為了報復，仇燎森已不顧身份與臉皮，誓以源師的力量把包皮和毛相忘兩人拉下馬。

敢傷我兒，視我仇家如無物？我要你為自己的狂妄後悔，力竭而亡！仇燎森在心裡咆嘯

受死吧，嗤嗤！

仇燎森攥緊拳頭，隨著釋放的源念不斷增強，嘴角微微上翹。

與此同時，包皮的身板愈沉愈低，源火以肉眼可見的減弱。無焰殞鐵的霜寒之氣隨即纏上他按在冰面的手掌，五指漸漸結冰！

糟了，包皮焦急如焚。

身體的源火在重重壓制下熄滅，這樣下去恐怕不消幾分鐘便會變成冰雕了！

現在大叫投降，或者還趕得及......

但......

「但你唔想投降吧？啊哈哈！」祝融的濁笑聲在包皮胸膛內響起。

「融伯？！」包皮精神抖擻。

「莫非區區無焰殞鐵、煉心塔再加一個小小源師就令你束手無策？」

「無念火，無念而燒，亦只為燃燒一切而生！論狂，世上驀有火焰比得上無念火？」祝融的話儼如燒紅的烙鐵，深深烙在包皮的心底。

對，世界哪裡找到比無念火更狂的火焰？ ！

包皮沙啞發笑，對背上的毛相忘道：「阿毛，忍耐一陣！」

「焚—血！」

一度消失的源火竟然再度冒起，而且愈燒愈旺，在眾人的眼簾中閃爍。

再來一次，焚血！！

源力連翻兩倍！

仇燎森大駭，瘋狂施加源壓，惟效果並不明顯，一切如泥牛入海，奈何包皮不得。

包皮拭去鼻子淌下的鮮血，朝天怒喝，洪亮至極。

他怒髮衝冠，身軀毅然拔起，骨頭喀喀嘎嘎地作響，冒出火焰的雙腳屹立於地，宛若一團恐怖絕倫的人形火焰，赤焰把四周的冰面瞬間溶化。

上！

包皮目如火炬，頑扛住仇燎森的源壓，再次邁步，氣勢如虹，霸道無匹！

澎！

澎！

步能溶霜，聲若驚雷！

沒有人為意的是，包皮的腳下的火焰竟然能夠在無焰殞鐵上燒鑄出左右不定的腳印！

另外，亦沒有人發現此時煉心塔上空正雲起雲湧，蘊釀著一個足以焚城的巨大焰火漩渦！

「奇怪，火燒百里雲，焰雷滔天響........」

「莫非係......天焰劫雲？！」

一尊獨臂道袍人影駐足煉心塔外，凝視天穹異象，捏指呢喃後，旋即推門而入........

一入嚟有文

加一

到底包皮仲可以有幾型

不平兄型撚到喊

想俾包皮插到出水

條友成日用狗招
但冇人發現到佢阻包皮咩

冇人敢得罪仇家

係中出巴寫得好
作者要佢生就生 死就死

奸人必有惡報

仲有冇 包皮真係太型 有哂畫面

終於有一句對白

繼續出文

江宇巴出場啦

Ch.25 聚靈脫凡胎

煉心塔內。

這時候，塔內鬧哄哄的，所有人目不轉睛，目光無不投向努力往上闖的包皮，期待這個打破常理的瘋子創造逆天的神話。

因此，無人為意那一襲渡空趕至的獨臂身影。

當然了，這一個「無人」也包括氣急敗壞的仇燎森罷了。

「啊～」獨臂人打一個呵欠，一息間收歛全身上下源力，穿過仰首圍觀的人潮，負手走到仇燎森身後。

這個獨臂人看上去年若四十，灰黑的槁髮披肩。也許因為瘦削，輪廓格外鮮明，眼窩內的黑眸彷彿仍帶倦意，鷹鼻下的唇角還掛著一條乾透的口水絲。

很不羈，但猥瑣，超級自相矛盾的形容詞。

他的道袍皺巴巴的，缺了左臂的一邊衣袖打了一個大結，是他最深入人心的特徵。看他這副慵懶無比的神態，哪裡聯想到二十年前那個壯碩勇悍，所向披靡的萬火軍統領呢？

是的，想到才怪。

但無可否認，這個把嗜睡和怪異襯托得入型入格的怪人的確是那個戮魔戰神。

獨臂聖帝，韓江宇。

「哎，大蝦細，真係好玩嘛？」韓江宇像過客一般輕聲道。

仇燎森此時全神貫注在包皮身上，自以為來者是不識趣的萬火院導師，又哪裡想到身邊人正是萬火皇城的第二人呢？

「大蝦細？我就係大蝦細又如何。識趣就走遠啲，休怪仇某唔客氣。」仇燎森對韓江宇不屑一顧。

嘛，這個不屑一顧就把他害慘了。

韓江宇怪里怪氣地乾笑：「無錯無錯，韓某都喜歡以大欺小，實在投緣。可惜我有要事在身，唔可以走。」

「所以啊，不如你走？」

嗯？姓韓的？

仇燎森微微一怔，咕嚕嚥一口口水，視線終於飄落那一條空蕩蕩的布袖上。

他表情徹底僵住。

韓江宇笑容漸漸收攏.........

「躝！」

話音落下的一剎，如同滄海一般的源力瞬間鼓蕩，衣袖緊繃如鐵，布結像鐵錘撞上仇燎森的胸口！

轟！

這看似隨意的尋常揮袖一擊，卻使仇燎森胸肋斷裂，鮮血不要錢的狂噴，變成炮彈的他往後飛出煉心塔外的空地外，生死未卜。

韓江宇傲視四方，聲如洪鐘，一出手便震懾全場！

沒錯，他絕對是這座皇城最狂的老瘋子。

「今日逐你父子出萬火皇城，算小懲大戒。邊個敢不滿就叫仇烈衡親自搵我，韓—江—宇。」

大蝦細

摩牙

文呀

韓生好型

霸氣

一陣覆巴打絲打
食梗下午茶

果然用火的正義角色係型好多

唔駛覆我
我要睇故

如果仇狗冇出手 又唔洗揹毛相忘既話
包皮應該可以嚇到赤帝都開電視睇下佢

焚血已經變成常注技

微分巴 呢季會出一出場

斌舟巴突然出場

陳宮巴

你地將來唔會遜色

濕未

老漢巴
不平已經有對象

This is ......

正確 同埋仇燎森匿埋一邊偷襲

正義

繼雲巴

江宇巴會好多戲份

寶巴

揮一揮衣袖 掃走一個仇燎森

包皮依家未算型

契弟一定要覆秋爺

到底包皮可以去到邊層呢

但爆完一段短暫時間，殺唔死人就收皮

唔好忘記 包皮唔殺人

下更見 著𡃁少少

磨牙

終於睇到佢點柒法啦

而家睇返，沈震岳原來好廢

中出兄，好撚好睇，今日星期日，不如繼續出

推
抵啦仇烈

自膠
仇燎森先啱

第二次黃旗！！！緊急請求支援！！！

大家萬事小心

貧僧輕輕一推
一口氣追番晒咁多章感覺好爽
見到包皮係晉聖境咁勁
貧僧都好期待輪迴佢地幾個去到源神界會有幾強
好想快d其他源友的出場

同中出巴講番聲
咁耐無出現真係太忙同有野煩
最近比較空閒同心情好番
之後會多多上黎推post
中出巴要努力出文呀

中出巴要努力出文啊

出一出小段先

韓江宇.......這個名字很耳熟，包皮一時間卻想不起在哪裡聽說過。

無論如何，仇燎森被轟退，施加在包皮身上的源壓亦頓時消散無蹤。

包皮渾身濕透，只覺身軀的無形束縛被解開。雖然那種如陷泥沼的壓力得以緩解，可是焚血效果亦快要消失，副作用帶來無以復加的劇痛。

而且，這次怎麼跟往日不同的？

撇開堪比臨盤的痛楚不說，身體的每一吋彷彿都在燃燒，

幹，不管了，反正這雙腿能走幾遠就幾遠！包皮痛得擠眉弄眼，暗自吶喊。

這時候，韓江宇從塔下左右蹬梯而上，殘影閃爍，不消幾個呼吸的時間便來到包皮面前。

包皮嚇了一跳，瞄了韓江宇雙腳一眼，發現後者並非赤兔族，而是跟自己一樣的人族源者。

這個姓韓的不會又來找麻煩吧？

「嗯，你就係包不平？」韓江宇問。

「嗯，你就係韓江宇？」包皮為了不輸氣勢，學著韓江宇的腔調，白痴地反問。

韓江宇的源念掃過眼前兩人，感應到包皮極度不穩的氣息，登時猜到天穹的異象來自後者。

「原來係你。」他說。

「原來係你～」包皮學舌。

一老一少，就在這條寒冰滿佈的梯間對視，氣氛怪異至極。

「時間無多，跟我走。」韓江宇的話簡潔有力。

「喂喂喂，我未完成—」

然而，包皮還來不及把話說完，韓江宇的大袖已捲纏他的腰。

隨手一揪，韓江宇拖拽兩人，踏步至塔壁的八角窗框上。

跳樓？不.......跳塔？

「由今日起，我要愛惜生命........」包皮掙扎不成，只好在心裡唱著。

只見韓江宇凝神沉吟，右掌在身前簡單劃圓。

一生二，二化四，四變八。

無數虛幻不一的赤色拳掌隨他的動作而發，把八角窗上的禁閉法陣震成碎末！

韓江宇若無其事地收掌，然後縱身一躍，如大鵬展翅般飛出煉心塔。

「喂，等等先，喂！！！！」

「我要考核呀～」

直至包皮消失在天際，塔內的餘音漸漸歸於平靜，驚呆的眾人方回過神，齊刷刷看向不知如何是好的考官兩人。

「咳咳，本屆萬火院結束，至於包不平同毛相忘.......咳咳，你地有咩想問就去搵韓大人喇！」

如是者，這場考核在韓江宇的亂入下結束，而且把考核的考生拐走了。

依下好正，就好似：
韓生： 考乜鳩丫，搞掂我比個官你做啦

又唱歌

由今日起，我要愛惜生命

有聲

一切未定

但我對你尊敬

仇烈衡係仇燎森老竇？

阿哥(如果無記錯)

好似係堂哥？

啊威堂哥係啊來
咁佢地老豆咩關係

利申唔知

江宇巴搞到人唱歌呀

瞓醒
兄弟 但未解釋（非同母所生）

咁你諗住幾時解釋

Pish one down

睇錯 原來啊森先係啊衡堂細佬

而家啲源神咁鍾意老笠人

可能覺佢有潛質或者啲火同人唔同

深夜出一出文

＊

赤火如箭，橫空飛渡主陸南方邊陲，最後降落在天茫海上某座渺無人煙的荒島。

荒島怪石嶙峋，天生天養的雜草叢生，宛如一片褐褐綠綠的草原，姑稱這個鳥不生蛋之地為亂石島好了。

此時，島上空氣異常乾燥壓抑，草原染上一抹鮮豔的橘紅。亂石島的上空的火雲往外暈開，恰似一個巨大無比的漩渦。

轟隆轟隆！

雲層內隆隆作響，不時閃爍著若有若無的火花。

韓江宇放下包皮和毛相忘，獨自走到懸崖上，沉默地觀測頭頂上方的異象，慵懶的模樣被那雙凝重的眼神取締。

包皮打量崖上道袍隨風飄舞的背影，再抬頭望向追住自己的火雲，只好按捺心底的不滿，趕忙跑過去問過究竟。

「劫雲萬里，天焰劫。」這是韓江宇的答案。

源者破凡，成就比人類肉身更強悍的源靈之軀，是突破成聚靈境的必經過程。

這是一種確立。

修神一途，本來就乃逆天之行，意味要與天道比高。源者突破至聚靈境，一般並不會引發神劫。

只有當事情逾越天道之理，才會天降異象，神劫出現阻撓。

例如神丹魔藥、神兵魔器出世。

又例如逆天的武者突破。

坊間有一個說法：「神劫既是不祥，亦是吉祥之兆。」

因為無數紀元以來，遇上神劫的莫不是英雄豪傑，雖然劫數難逃的很多，但傳說能夠撐下神劫的源神源魔，都是連天道都認可的絕世之才。

這些源神源魔注定名震天下，成為一方巨擎，甚至是神級大能，像諸相島的如來佛與鏡海神僧，幽冥殿的死神艾比等等。

一塊遭天妒的包皮必是一條巨屌？這暫不得而知。

但無論如何，包皮引來神劫卻是不爭的事實。

話說回來，神劫千變萬化，而包皮引發的神劫名為—天焰劫。

天焰劫的威力在眾多神劫之中算得上恐怖，天降火雷，烈火焚城！

要不是韓江宇及時將包皮拐來亂石島，恐怕萬火皇城要被這場浩劫波及，生靈塗炭了。

聽完韓江宇一席話後，包皮終於恍然大悟，連聲道謝。

「好彩你帶我走咋，差啲就害死橄欖佢地喇。重有，拜託你帶走阿毛，呢到交俾我！」

包皮磨拳擦掌，高昂的戰意把虛弱的身體撐得挺拔。

「你有辦法？」韓江宇皺眉疑惑。

「無！」包皮頓一頓，續道：「不過打一場總有辦法。」

他逕自走到草原中央，抱手凝視天穹。

「嘿嘿，我唔會死。我重未靠呢雙手保護大家，伸張正義。」

韓江宇聞言一顫，不由自主把眼前這個青年的背影跟那段痛不欲生的回憶重疊.......

包皮拳指天穹，豪氣萬千地喝道：「天道，同我打一場！」

就在這時候，一聲瞭亮清脆的輕笑聲從火雲中徒然響起！

「哎，小不平，天道並唔係兼職拳手啊，呵呵！」

久違嘅角色要出現了

今次會帶多一個巴打出場

Cdrom留名

「哎，小不平，天道並唔係兼職拳手啊，呵呵！」

諗起龍心嗰句 天道揼柒你呀

成日都想儲文一次過睇但都忍唔到手係咁禁入黎

中出巴係咪係d文到落左毒搞到我地上哂癮

突然見到自己個名
貧僧輕輕一推

兼職拳手

包皮傻得嚟似路飛，又傻又打得

陰陽巴要出場？

宮巴 are you ready?

一陣再覆巴打絲打

我好掛住千火啊姨

返工有文睇真係好

繼續推

屌

將點再出文，好緊張呀

原來你咁揪得，同艾比一樣level

起身望到勁多人 果斷走堂

你師傅咁教你㗎？

我住將軍澳

陰陽師

應該無啦下嘛，我仲傷左元氣，邊有咁易去到艾比的層次...
陰陽師話我，如果唔係傷左本應有機會同如來同層次嘛
定如來同艾比同層次呢

剎那間，整片空間被這道縈繞不絕的笑聲凝住，連聖帝韓江宇亦不禁屏息，閃爍不已的瞳仁猛然收縮。

兩襲素白羅衣的人影宛若米粒，又像星光，憑空出現在漩渦中心，其中那道長髮身影輕揮衣袖，四周的紅雲頓時幻化成一條美倫美奐的火焰天梯。

隨人影徐徐步下天梯，兩人的外貌終於清晰映著包皮眼簾。

走在前面的美男子高瘦青竹，頭戴黑羅冠，穿著一身日本古代神官的正服，潔白無塵的主色襯搭藤丸暗紋，及腰的黑髮飄逸，肌膚皙白如雪，五官精緻得讓男人痴迷。

可惜他很平......他是男人。

絕對是男人。

不知怎地，看著這個春風滿面的美男，包皮彷彿聯想到人間那套《棋靈王》的漫畫，男主角的老師棋神佐為不就這副打扮嗎？

該不會是圍棋大師吧？包皮看著迎面而來的身影，在心裡暗忖。

「嘿嘿，本座的確有兼職教棋藝喔。」美男眨一眨眼。

包皮聞言大驚，這個美男竟然還會讀心？！

一言不發的韓江宇上前，單臂一揖：「天道大人。」

是的，這個笑意盈盈的美男子正是掌控諸界因果與平衡，不受真理循環束縛的最高存在。

他既非神，也非魔。

他既是天，也是地。

天—道！

「喔喔，不必多禮。單手仔，實力進步唔少呢！所謂塞翁失馬，焉知非福。」天道饒有趣味地笑說。

與此同時，得悉眼前人正是天道的包皮，臉色突然沉下來，拳頭攥得咔啦作響，指節泛白。

是你！

若你稱職做好天道的負任，就應該清楚無念火的事，把惡徒盡數肅清，人間就不會陷入混亂。

那麼，千火阿姨不用捨身於火焰祭堂！

那麼，父親就不會被赤骨魔殺死！

幹！全因為你縱容罪惡，袖手旁觀！

「一日都係你！天道！」包皮怒火中燒，拳頭冒出乾坤印。

嗡嗡—玉劍嗚動！

包皮尚未出手，一柄薄如蟬翼的青白玉劍已無聲抵住他的喉嚨，劍尖跟他的喉結只有半吋之距！

咕嚕。

包皮僵住，額上的汗珠隨吞口水的顫動抖落，點在青白玉劍之上，被劍刃一分為二。

出劍之人並非天道，而是一直緊隨身邊的清秀儒生。事實嘛，天道本人連動也懶動一下，反正包皮即使打一百萬拳都無法傷他分毫。

包皮端詳出劍阻撓的儒生，微微後退一步。

儒生烏冠髮髻，挺拔如劍，一身書生白袍，背掛住玉劍劍鞘。有別於天道的氣息已融入天地，儒生渾身散發出無形的恐怖劍氣。

同為劍客，他比赤蛇劍陽烽卻不在同一層次。

包皮有一種預感，要是剛才再踏前一步，必被對方一劍秒殺。

當然，包皮並非直接飛升至源神界，不認識眼前人總不怪他。可是，這個人對諸界的飛升者來說，絕不陌生。

八仙劍帝—陳宮。

天道陰陽師

陳宮巴好大支嘢

有文又係時候推

陳宮巴同江宇巴會係一對好好嘅笑匠

包皮咁衝動，係咪唔唱K嚟

HeHe

呢個時期會唔會講陰陽師點執到我地

我已經搞唔清包皮的時間線應該係幾時

係另一個位面

人間2004 年
大家重係小朋友

無錯 而且包皮同墳巴佢地生存於不同平行時空

咁時間 都一樣？

時間流向一樣
但故事係前幾季嘅十幾年前

再出一出文

陳宮跟隨天道數十載，一直負責為飛升者領路。用人間的說法來形容，他就是一個導遊。

不過，陳宮是特別猛的導遊，原因有二。

首先，他的老闆可是諸界的平衡者，連神魔都敬而遠之。

其次，別看陳宮這副謙謙君子的形象，他在跟隨天道以前，卻是源神界公認的小劍神，北域禦劍門的首席弟子。單論劍術，千百年來只有寥寥幾個能與之比肩，其中一個正是當今武神宮本武藏。

坊間據說陳宮除了劍術高超，還是痴心情場劍，當年求愛不遂才叛出師門，追隨天道學法，為求成為真正的劍神，以討芳心。

流言是真是假，則不得而知了.......

「放肆。」陳宮斥道。

這時，牢江宇寬袖一揮，牢牢捲緊陳宮的青白玉劍。

「宮，玉劍雖長，但伸得太遠並唔係好事吧。」韓江宇慢條斯理地說道。

「韓—江—宇，今日既然遇上，何不水一戰？」

兩人視線甫對上刷出火花，火藥味頃刻瀰漫在空氣中。從兩人的對話中，顯然他們是舊相識好了。

「哎，小宮。你同單手仔慢慢敍舊囉。本座重有要事要搵呢位小朋友呢，呵。」

天道食指往地面輕輕虛劃一下，雜草瞬間茁壯生長，不消兩秒便築起一道厚厚的綠色圍牆，把包皮和兩帝分隔。

天焰劫雲湧動，神劫即將降臨！

莫非係想同天道求愛

This is

今日仲有冇

繼續出

出埋呢段

[b]Ch.26 形態[/b]

韓江宇與陳宮在草原上對立，前者神態慵懶，呵欠連連，後者則劍拔弩張，目光中閃爍著戰意。

「韓江宇，一別數十年，今日再聚頭，你變化實在太大，恐怕就連波波都唔認得你。」

的確，昔日的韓江宇是萬火軍的統領，無時無刻散發出強悍的氣息，而且還是一個以左拳聞名，四肢健全的壯漢。

今天，左臂不見了，只剩下空蕩蕩的寬袖和古井無波的眼神。

「你無變。」韓江宇隨意應道。

「波波為你黯然神傷，終日埋首於鍛器室。你點解唔去搵佢？」

沒錯，陳宮口中的「波波」正是聖匠國的陣匠始尊，邱莉莉現在的師父，戴波。

韓江宇移開視線，打一個呵欠。

「為咗補償燕千火喪子，不但自斷一臂，放棄幸福，值得？」

「如果安遠王子能夠復生，莫講區區一臂，要我四肢盡斷亦無妨。」韓江宇毫不猶豫地說道。

「哼，既然係噉........今日我就打敗你，證明我陳宮先係波波嘅英雄！」

陳宮語畢旋即躍上半空，玉劍一揮，七道源神虛影隨劍氣而生。

「八仙劍陣！」

面對陳宮巴嘅劍陣，到底江宇會點樣應對呢

山橋巴 會提一提 呢個時候陰陽巴已經收養咗你地

包皮唔做差佬

舖墊咗兩季

夠威水未？

如來同艾比境界接近

單論境界，你絕對不及如來（重有上帝）

文已出

故事之後會圍繞住千火阿姨

契弟聽日再出文 今日頂住先

咖啡巴

今日喺街睇到 有聲有畫面 笑咗

原來陰陽師一直咁勁
一路以為佢唔夠主神勁

下一兩更會微微揭開人間出現大量源者之謎

大家一定會笑陰陽巴

btw, 前文解釋，江宇巴斷臂並唔係當日被偷襲受傷

陰陽巴冇賓州

小心啲 否則將來一出場就俾天道毀滅

都叫陰陽巴你唔好射到周圍係

上兩更其實有暗示

對應返地位係咪祝融-如來-上帝>>赤帝、慧能、彌賽亞

大致上正確

呢一季唔會有太多聖帝級戰鬥 陰陽巴都係出場解話
要等埋發叔 阿魏佢地

陳宮腳尖猶如蜻蜓點水，一人渡空而行，卻出現八道玉劍身影。

「凝！」青白玉劍卷纏碧翠悅目的源芒。

言出法隨，七道湖水綠的幻影應聲變得栩栩如生，跟本尊無異，攜劍列陣。

韓江宇抬頭一瞥，只見八人成陣，全以右腕為軸，提腳護膝，步如柺李，劍從右劍一划，往自己的天靈刺下！

「八仙？」

韓江宇說罷，突然往後一仰，像被石頭絆倒似的倒在草地上。

在命危一線的重要關頭，這個老瘋子居然敵不過睏意，在劍尖下睡過去？！

陳宮見狀微愣，冷哼一聲，繼續毫不留情地刺下去！

咻咻咻咻！

玉劍連環飛刺，劍氣掀起漫天沙石，韓江宇詭異地躲開接連而至的劍尖，儼如滾地葫蘆，在草地滾來滾去，然後更攤手大睡。

呼嚕，呼嚕。

不是巧合........

陳宮劍眉一蹙，穩穩落地後，七道重影旋即向本尊靠攏，弓步往韓江宇的胸膛點出，𦶡然劍氣化成劍波擴散，把方圓一里的雜草絞碎，綠葉紛飛！

八劍歸一，仙人指路！

就在劍尖快要碰上韓江宇的衣裾之際，後者衣袖的大結忽然似枰砣一般飛出，在陳宮的劍鐔上纏了整整三圈。

「時時入夢，刻刻無夢。既似睡，又像醒，正因全身都是死角，亦意味無任何弱處可攻。睡夢者，筋骨，靈魂極度鬆弛，柔軟若蛇，軌跡難尋。」

「此乃寂睡功。」韓江宇夢囈。

陳宮大驚，欲要抽回青白玉劍，卻把呼呼大睡的韓江宇連人拉起。

「以為纏住玉劍就可以將我牽制？」

練劍者，無物不是劍。

陳宮凝聚源念，再度分出虛影，殘影在韓江宇身邊繞圈，築成一個玄奧至極的致命困陣。

踢踢躂躂，殘影的步調急促紊亂，一時間擾亂韓江宇的感知，等待時機把後者一舉擊破！

「劍—牢，進！」

一聲令下，七道虛影登時爆發出強橫無比的源力，朝韓江宇靠攏，氣劍鋒芒盡露！

點、挑、撥、刺、纏、削、劈！

呼嚕，韓江宇頭一歪，危危躲過一劍。

腰往後仰，氣劍剛好貼著鼻尖掃過，再一劍。

韓江宇施展寂睡功閃避接二連三的劍氣，身法不像燕千火的歸燕三步靈巧，原地不動，只像不倒翁搖擺，軌跡卻比之更詭異莫測。

與此同時，兩帝的源力在袖與劍上角力，不相上下！

眨眼之間，數百劍劃過，韓江宇衣袍被刺得破破爛爛。

然而，此消彼長，密集如狂濤的劍氣終於由盛轉衰！

韓江宇睡眼惺忪地睜開眼，右掌牽動空氣的源力，在胸前劃圓。

一生二、二變四，赤色拳掌無限衍生，擋開四面八方的劍氣，儼如變幻莫測的千手觀音！

這招正是煉心塔震破禁陣的，不過威力強上百倍！

「萬象手。」

韓江宇寬袖順時針拂動，同時一掌送出！

陳宮人劍隨寬袖的巨力凌空旋轉，另一手直接對上韓江宇的獨臂，帝級的源力引發毀滅性的轟天巨爆！

紅藍對碰，光環萬丈，天搖地動！

[b]轟！！！！！！！[/b]

偷偷一更

江宇巴大戰陳宮巴
因為一對會震嘅波

召喚震波絲打

睡夢羅漢vs獨孤求敗

銀牙！！！轟！！！

如果有角色咁講野都幾好笑

忽然諗起當初既父幹魏巴 原來都唔係好誇張姐
想問下路飛巴 前幾季既文字刺青=飛升既證明？

銀芽銀芽

相忘巴生日快樂

明眼人、下一更會有提示

咁咪個個都有紋身

你無 同埋只會某啲情況出現

好彩

如來同艾比接近，到底艾比有幾勁...
姐係除左境界我有野比如來勁 係咪咸濕
唔洗好勁，我只想有出場戲份

鏡海巴 有無諗過點解自己會落人間

因為要睇盡世界嘅所有「色」彩

咁墳巴呀爺係咪都只係帝級

射左 多謝抬舉

唔係為女咩 好似以前有輕輕講過下

宮巴唔好quote 全段文

你都quote咗

Sorr

應該係同祝融同級

回收本身唔應該存在既精子

契弟自己都quote 埋
柒

罰補兩更

G持

＊

在陳韓兩帝展開打得天花亂墜的同時，另一邊廂的包皮正跟懸浮在天穹的天道對峙。

他瘋了。

一個才快突破成聚靈境的人族小子竟然挑戰天威，情況好比一隻螞蟻向人類宣戰，簡直是自尋死路。

此時，焰雷在雲後咆嘯，閃爍無比的硃砂紅電成為天道的佈景板。

神劫在蘊釀，威力非比尋常。

熱風陣陣，吹得衣衫霍霍。雖然包皮穿得窮酸破爛，可是仍無法掩蓋那雙如火炬耀眼的金紅明眸。

包皮抬頭，放聲喊道：「天道，你未答我。」

「既然你有能力碾壓邪魔，點解要縱容不義之事？！」

「小不平.......又或者你想本座叫你小包皮？呵。天道從來不談正義，只求平衡。本座並唔關心神魔之間誰勝誰負。」

「既有生，自有滅。」

「既有善，自有惡。」

「諸界若只有至善，至善將成至惡。」

包皮搖頭：「我.......我聽唔明。」

「咳，本座當然知道。不過，你好快就會明白。此乃必然發生嘅事實喔。」

「好快？」

「喔喔，好快。」

「有幾快？」

「呃......總之好快，天機不可洩漏。」天道生硬一笑。

「唉，天道喎......又係廟街擺檔嗰啲江湖術士。」包皮搔頭嘀咕。

天道故弄玄虛，讓包皮聽得一頭霧水。畢竟，我們這位主角頭腦素來簡單得過份啊！

太複雜的道理？ 不了。

此刻包皮而言，非正則惡，而只有邪惡徹底殆盡，才是正理。

他並不知道，天道口中的「很快」已是久遠將來的事。他更不知道這簡單的幾句話將成就他的武道傳奇。

「本座已有兩幼徒，本來再收你一個呢—。」

「我唔做！」

轟隆！劫雲中的赤雷更響了。

天道的嘴角抽搐，努力保持冷靜，微笑道：「你信唔信天道會揼柒你？」

「咳，你他日自有屬於你嘅機緣，比跟隨本座更好。再者啊，君子不奪人所好。本座講得無錯吧？老祝。當下你要做，就係好好撐過呢場神劫呢！嘿嘿。」

說罷，天道纖指朝天一點，神劫頃刻降臨大地！

風起雲湧，隨著震耳欲聾的雷響，無數粗如臂節的雷霆焰火朝包皮所在的草原轟下，彷彿要把包皮徹底吞噬！

焰雷怒轟，星火燎原！

漫天星火形成的雨點隨風飄搖，把這邊的雜草點燃，火勢瞬間往外蔓延，最後一整片草原都燃燒起來，將包皮困在火海之中。

「拍唔熄？！」包皮被火焰沾上，卻怎也弄不熄，不禁大駭。

此際，恐怖焰雷已至！

包皮躲避不及，只好以天火武訣的招式和化身硬接！

「洪爐手！」

砰！！！

毫不意外，乾坤印碰上焰雷立即粉碎，包皮被焰雷直接轟進草地之中，鮮血狂吐。他雖知神劫恐怖，卻怎也想到這些焰雷可怕得讓人陷入絕望。

包皮顧不得驚詫，施盡渾身解數躲開接二連三的焰雷，卻像被玩壞的玩具一般似的，被轟得飛來飛去，狼狽不堪，性命岌岌可危！

就在包皮無計可施，意識漸漸模糊之際，祝融

「蠢材，你避個屁啊？身懷老夫嘅本命之火，面對區區星火竟然畏首畏尾？！論火，天道亦不如我。你企定定，以天火武訣護體，感應無念火之力！」

破釜尋舟，只有無念火先可以與神劫抗衡。

成了則聚靈突破！

敗則亡，化成灰燼。

包皮聞言不敢猶豫，閉目凝念，關閉五感以隔絕帶來的恐懼，一邊反覆默誦天火武訣的心法，試圖驅使體內那一團從未主動運用過的神火。

「身如洪爐，手如扇........」

與此同時，天道朝可憐兮兮的包皮古怪一笑。

「老祝，本座就知道係你，出來叙舊吧，呵呵。」

「呸，唔出唔出。」包皮朝天撇嘴，聲音和腔調卻是祝融。

「真係唔出？難道你唔掛住老朋友？無情啊！本座實在太失望喇！」天道佯裝要哭。

祝融不答，充耳不聞。

「哎，本來想送份手信畀你，係松楓島嘅『大奶奶』寫真啊，浪費浪費。」

包皮（祝融）耳朵一動，立即往上看：「松楓島？」

「當今最出名嘅人間兇器喔～」天道憑空變出一本寫真，得逞一笑。

火焰虛影飛出包皮身體，接過從天而下的寫真。旁人不知還以為是甚麼絕世武譜好了。

餓狗搶屎啊！天道賤笑。

「老夫嘅好朋友呀！老夫又點會唔見你呢！大！就係大嘅好！啊哈哈哈！」祝融虛影很交戲，噴出兩行鼻血。

鹹濕融伯

包皮頂住

「只要我們每個人不失去心中的正義，世界就不會毀滅!」
我覺得呢句好啱不平兄 可唔可以加呢句比佢做對白

天道 揼柒你

你信唔信天道會揼柒你？
見到真係笑左出黎

暫時數一數二嘅土之力源者
而且龍家有少少唔同

小事

契弟星期五放假出一更比包皮條茄子更長嘅文

三千巴

所以包皮點解見到你裸體會噉激動
要改變一個人 只需要一團火

醒巴

正有此意

墳巴 上面有巴打提你阿爺 點睇

多謝巴打們建議

英雄所見略同

阿爺應該同融伯差唔多level掛

到底包皮會變成點呢

btw,下一更有重點，可以解答大家一直嘅疑問 （正經的）

但你淨識偷嘢

會唔會正義到走火入魔

揾食姐

你搵到住別墅，晚晚酒池肉林（前傳第一季）
都搵唔少

絕對嘅正義

我 吳紀德就係代表正義

正對大對決

我幾時有得出埸啊路飛巴?

世界觀未去到咁大果陣有諗係咪貧僧先係大boss，培養班細路變強再去同自己打，幫自己突破。
當發現貧僧都唔係咁強後就無諗了

一萬字ok?

團火好緊

要出一出

所以融伯跳咗出來

緊火呢d嘢 一定要出一出佢

天道的嘴角抽搐，努力保持冷靜，微笑道：「你信唔信天道會揼柒你？」

真係天道揼柒你呀

遲下可能有耶蘇打救你

耶穌...自膠

天道大人嘅角色設定會唔會詳細講？
想知佢係修者飛升，定係天地初開果陣已經係最高存在
同埋如果佢係代表天道，咁係咪會勁過曬所有主神，而且冇可能靠修練接近佢嘅境界？

姐係陰陽師呀

我知，安培兼直嘛

應該唔係最高存在
但佢係現有人物中最高
暫時得佢係自由穿越位面

推！

出一出文

如是者，天道與祝融在漫天火雨之中席地而坐，把酒暢談，彷彿已經忘記了快燒得皮開肉綻的包皮。

焰雷炸得亂石四濺，處處也是坑坑洞洞，包皮一直慘成火人，忍痛低吟，兩人卻充耳不聞。

良久，天道呷一口冰仙靈酒後，終於切入主題。

「老祝，不出三百年，魔主會再次降臨。紀元又一次進入末期，各個位面嘅天命相繼消失，已經逐一離枝，墮入洪荒呢。」

祝融微微一怔，皺紋滿佈的手握住火葫蘆，懸在半空。

「三百年嗎？今次已經與老夫無關囉。反正老夫已經遇上下一任大道者。」

「你睇嚟對呢個人族少年好有信心。萬一你等錯人？畢竟啊，『道紋』未現呢。」天道狡黠地笑道。

「老夫對自己眼光有信心罷。盛世難尋道，縱偶得神火，亦非其道。呢個小子經歷未夠，但老夫相信呢一日必定及時出現，哈哈哈。」

祝融的目光從包皮身上掃過，最後與天道的視線對上。

「老夫好奇，你作為平衡者，理應隔岸觀火，點解噉關心神魔之戰？事情應該無噉簡單吧？」

天道徐徐站起來，負手而立，仰首看著赤雷亂劈的漩渦，一副憂愁的模樣。

「十年前某一個下午，本座玉闕被魔主嘅追隨者潛入，有幾件神物因此被盜。當時.......本座記得《勇者傳說》播緊大結局，超級泰丹GX呢—」

「你唔好同老夫講，你竟然因為一套卡通片而丟失神物？！」

「係超—級—泰—丹—G—X。」天道擰頭糾正，續道：「咳，呢個並非重點。本來神物跌咗就跌咗嘛，不過其中有件比較麻煩......落咗人間，導致無數源者出現.....呵呵呵！」

祝融震驚，喝道：「源界種子！」

佢講嘅人間係指邊個人間

阿魏佢地出世嘅時空

即係源門四傑嗰個？

所有？
墳果個位面又有 包皮果個又有

無錯

亦係2019阿魏一班人返去，打源魔莫迪嘅時空

應該唔係包皮果個吧
畢竟包皮已經係大人 墳巴佢地先岩岩出世

A位面係阿魏佢地故鄉（現在所在世界）
B位面 3季前傳嘅時空 （唔知咩係源者嘅位面）

包皮係C位面 嘅2004年

源界種子最後係落咗去A位面，導致戰爭，亦促使呢班小朋友去到B位面成長

正，有文

最後包皮會唔會去A位面呢

C唔係同B一樣係冇源者嫁咩？
包皮係被帶走嘛

包皮 莉莉 同埋包自強都算係
源者能力可以靠外物、天生或者修練而成

例如宮本一刀齋 曾經講過佢係靠劍術入道，修成晉聖境

呢一季序章到底係咩一回事呢

明白
咁會唔會寫D E F G位面

地獄系列係其中一個世界 屌板巴喺魏獨前傳都出現過

呢個故有排寫

本身冇諗住睇果個

兩個故其實無咩關係

咁我又唔明啦，鏡海同老煙鎗感覺都好勁，但天元同黑龍個實力又唔高，點解佢兩個可以同前兩者共稱四傑？
阿墳，阿魏，香織佢出世唔係必然的嗎？佢哋都係名門之後，咁大量源者的出現同佢地的關連性大嗎？

呀

源門四傑分別係姜橋、文大春、花柔生、鳳威瓏

徐煙、天元、始同埋鏡海係老一輩（當然，鏡海本尊就唔係人間源者）

阿魏、香織同大部份人嘅能力同大量源者出現有關
至於阿墳........（留意前文講過佢嘅父母）

佢地唔係神器種子咩

應該噉講 佢地同其他人一樣因為種子而出現能力
但比其他同類更強

撈到亂哂 所以如果神器冇跌，阿魏同香織都只會係普通人？

其實係咪當初去左B位面嘅一班細路(阿墳、陳一呢班)都係有較大機會出現道紋

無知一問道紋係咩嚟？

佢地口中嘅道紋同魏獨嘅黑色紋章有冇關係

目標絲打

未覆上面 一陣再覆

刺青正是道紋 大道者嘅標誌
但大家都未完整 特別係阿魏背上嘅地獄圖

咁上一季安培兼直話比連「鎖匙」都動用埋
條鎖匙又係指啲咩，九死神功嘅功法？

中出巴
由賁巴開始睇 依加先留名

話說會唔會解釋翻點解我師傅一開始要頂帽先用到源力

簡單啲講 係咪位面A所有既源者(除咗鏡海) 同埋呀魏佢地
都係因為粒seed先變成源者

源界果同粒seed又有咩關係呢

你道出重點了

或者噉講 係接近了

我諗緊，粒seed令第一代源者出現嘅方法係乜 如果係透過源界果，咁A位面嘅人應該唔會知食源界果會止步晉聖境，而係以為晉聖境係極限
而佢地知道源聖之上有源神，咁應該係粒源界果出現之前seed已經有其他方法令人成為源者？
又或者源界果只係side product？

欣賞你最後嘅思路
暫時只可以講，佢地都無直接服用源界果或者食過由源界果煉嘅丹藥

服丹必定可以成為源者，但好大機會終生止步於晉聖境

留意 A位面出現大量源者，但又唔係所有人成功運用到源力，證明咩呢

文呢
好期待再有大型戰役

睇下我炸到木乃伊咁就知源界果有幾變態
好痛呀

啲seed係源界果嘅種子？

「呵呵，正是正是。」

天道續道：「魔族表面借源界種子挑起人間紛爭，背後另有所圖。不過，佢地勢估到聰明反被聰明誤，源界種子的確改變一個位面，但同時促使大道者出現呢。」

「哼，一切都喺你意料之中？老狐狸。唉，老夫無眼睇。」祝融雙手在寫真上虛抓，沒好氣地說道。

「本座當時確實睇緊《勇者傳說》，信不信由你。」

「嘁！」

「今日一見，本座只想提你一件事，魔主爪牙不只滲進人間，亦蟄伏於源神界。畢竟，大道者夭折，有損『平衡』啊，嘿嘿。」

祝融點頭，陷入沉默。

良久，隨著神劫快要結束，天穹的殘雲蘊釀最後一道最瘋狂的赤雷，祝融與天道之間的秘談亦來到尾聲。

「天道，今次大概係我地最後一次見面吧？」

「或者。」天道應道。

祝融濁笑，把火葫蘆拋到天道手上。後者毫不猶豫，豪邁地灌了一口，最後將葫蘆輕輕一送，重回祝融懷中。

「烈酒如火，好酒，哈哈哈哈！老祝，最後一道神雷，你地兩位大道者好好接穩囉！」

語畢，天道憑空消失在烈火中。

祝融負手仰天，捋鬚搖頭，化作一縷金火躥回包皮的胸膛之中，打算替他護法，一口氣突破。

「小子，死得未？」祝融傳音。

「喂！」

事實上，他很清楚以包皮過人的韌性，加上無念火這一年多來暗地改善包皮的體質，神劫無法輾壓他。

然而，此時回到包皮身體內的祝融卻震驚不已。

包皮竟然憑自身與五行之火的感應力，引動周身的火焰，驅使外界的火焰跟自己共鳴，捉住那一絲靈光。

心無旁騖，一切只為燃燒。

無錯無錯，這正是無念火，祝融樂見其成。

終於，這場天焰劫終於降下最後一道比之前更具殺傷力，足以粉碎腳下大地的赤雷！

電弧染紅整片天地，朝包皮的天靈毫不留情地劈下！

包皮緩緩睜開雙目，無喜無悲的雙瞳爆發出一抹凝實的金火，紮實如鋼的肌肉脹了一圈，粗筋像樹根虯結，隨風飄動的黑髮剎那間變成火紅。

這就像當日初獲神火後的神秘形態！

不過，這個形態更加徹底。

而且，這是包皮第一次成功以源念驅動無念火！

包皮的拳頭冒出一團熾熱無比的金火，一手向天，一手往下，化身赤色乾坤在他頭上不斷旋轉擴張，直徑由一米暴增至三米！

拳指天穹，乾坤輪轉。

赤雷如疾豹，直奔而下，直接轟向懸浮在包皮頭頂的乾坤上！

「無—念—則—剛。」

包皮與祝融的聲音重疊，輕吐四字，源力達至聚靈境的烈拳朝天擊出。

只見拳勁剛猛如儔，無物不破，瞬間轟碎頭上的赤雷後捅穿天穹，把劫雲轟散！

正義，天不可擋。

火焰，天不可攀。

日落餘暉灑落大地，草原燒成一片壯觀無比的火海。

兩帝的激戰早在陳宮跟隨天道歸去後已暫時中止，勝負未分。

此時，映進韓江宇閃爍不定的眼眸中的是一個臉帶戇笑的黑髮青年。

這個成功渡過神劫的青年屹立於火海中央，彷彿跟四周的飄揚的火焰融為一體。

「其實不難。」

他說罷，終於不勝負荷，傷痕纍纍的身板搖搖欲墜，然後往後一栽，倒地呼呼大睡。

陰陽師係咪前幾個紀元已經存在

未覆上面

呢一點暫時唔解釋

無欲則剛攻不破

好多伏筆好興奮

魔主

上次加固魔主封印都只係為左平衡

睇到好燒腦

記唔哂咁多嘢啊

不過會繼續睇落去

支持中出

貧僧對自己想有多點嘅期待
唔想太多估到
但我想知一樣野
大道者會換人
天道會唔會換人
我知呢樣就夠
中唔中都無所謂

粒seed去到位面A以源力形式散發開去（作用係搵大道者後補） 有部分源力搵到主人自動成為源者（阿魏既父母） 但佢地既環境未逼使到佢地達到大道者水平
呢班人既後代（阿魏佢地繼承父母既源力）就因為戰爭激發到佢地既潛能（位面B) 最後出現道紋（位面A)
但部分搵唔到主人既源力就結成源界果散落源界四周

阿墳祖自龍淵谷（有冇記錯）老豆源帝同鏡海巴應該都係來自位面C 睇返之前d對話應該係世襲承繼人
老豆源帝之所以去左位面A 會唔會好似源宗咁勾結源魔 暗中去捉呢班大道者 鏡海=燕火去消滅老豆源帝

天道應該係眾多大道者中選出既一位？（同祝融係老朋友） 負責睇住呢邊既宇宙？

今季好有海賊王feel，我覺得包皮會黑化

源弟唔係夢生老豆咩

橄欖好正

有人呼喚我

唔係伏龍城咩

自膠 記錯好多野

又係時候重睇
魔瞳咁

Ch.27 萬火院與賠罪

亂石島的神劫消失後，韓江宇把失去意識的包皮和毛相忘撿回萬火皇城。

讓韓江宇暗自錯愕的是，天焰劫的異象除了他本人發現之外，萬火皇城所有人竟然懵然不覺。

就此，韓江宇曾私下問過當時有份看著煉心塔投映的陽文王，後者的答案讓他作出一個決定。

陽嶺聽到韓江宇的問題，捋著山羊鬚，放下卷軸思索。

「天穹有異象？韓兄睡眼惺忪，一時眼花吧？陽某當時只見韓兄進塔，先傷仇燎森，後擒包不平，直飛天際。當陽某源念擴散到天茫海，被韓兄你阻隔啊。」

我？韓江宇暗詫。

隔絕外界探測的........應該是天道吧？

這麼說，天道有意讓我遇上這兩個小子？縱然不知天道的葫蘆裡究竟賣甚麼藥，但顯然有意為之，韓江宇陷入陷默。

「莫非包不平有問題？」陽嶺見狀，好奇問道。

韓江宇搖頭：「包不平呢個小子鬧出噉大動靜，阻我瞓覺，不過捉走佢教訓一下吧。哎，幫本帝傳令下去，包不平、毛相忘雖然唔算真正完成考核，但獲准搬入萬火院，一切待遇同外圍弟子睇齊。」

「外圍弟子？但包不平天賦比外圍弟子更－」

「包不平同毛相忘已經係我嘅雜伇，負責打點我起居飲食。總之，呢件事就到此為止吧。陽弟，剛才所談嘅內容保密吧。」韓江宇不容拒絕，慵懶的氣息一時被嚴肅的眼神取締。

陽嶺正襟，壓下聲線道：「明白，一切依韓兄意思。」

七日眨眼即逝，包不平和毛相忘這對難兄難弟一直在韓江宇的別邸休養。

當然，「別邸」說得動聽，事實上卻比狗窩好不了多少。

別邸位於萬火院郊外一里的後山，是一座長期欠缺打理，塵積三吋，雜草叢生，像極荒廢破落，隨時有遊魂野鬼出現的四合院。

這是一個侍者都沒有，充斥日積月累的霉臭味，是比核心弟子的洞府差得多的狗窩。

誠然，這座四合院很難跟聖帝級強者會聯想在一塊，韓江宇這種「不拘小節」的能耐跟他的武功一樣強大，老瘋子絕非浪得虛名啊！

無論如何，包皮和毛相忘錯過了這一屆的新生大典，使萬火院的新舊弟子大失所望。後來，當他們得知這兩個怪胎只是連外圍弟子都算不上的雜伇後，態度更一百八十度轉變，由捧上天的天才貶為打不還手的地底泥。

當然，這已是往後的事了，先說回新生大典。

新生大典於萬火院的中央修武場舉行，像極人間學校的開學禮，文武雙王分別在高三米的圓形演武台致辭，然後由萬火院的導師團逐一介紹萬火院的環境、院規禁忌和武火榜。

萬火院劃分四區。

第一，修煉區。

萬火院弟子修煉的地方有煉心塔、藏經院、演武場等等，日常的課程都在這一區進行。

第二、任務區。

萬火院所有弟子獲發一個萬火令牌，分銅、銀、金、白、紫、黑。

令牌跟變納戒指相似，以源念認主後，可收納小量隨身物品。此外，不同令牌擁有不同資源待遇，同時也是一種身份象徵。

要提升令牌的等級的方法主要有二，除了在弟子排名中得到好成績，為萬火皇城作出貢獻外，就是到任務院接取任務。任務種類繁多，以難易度和要求發放相對報酬。因為任務院的存在，萬火皇城各城的治安才得以維持，國泰民安。

第三、生活區。

顧名思義，這是弟子的住宿，完成一日三餐的區域。外圍弟子是合宿，住在一座座平排而立的簡樸大院裡，房間大小則是乎弟子的令牌等級，而當中最好的廂房需要金火每牌。

至於被導師相中的弟子稱為核心弟子，人數寥寥可數，一般跟隨師父住在資源更好的洞府之中。這一屆的考核中，除了包皮和毛相忘的「特例」外，就只有赤兔族的雛賓展被同為獸族，初入源王的導師看中，成為新一代核心弟子。

至於「武火榜」頭十名的弟子，如陽烽和仇烈來等弟子，則分配最靠近聖地的洞府，除了源力更濃厚外，更有隨從打點日常生活，待遇連導師亦羨慕不已。

最後，萬火聖地。

導師沒有詳細解釋這個長期封閉的萬火聖地，只是隨便輕輕帶過。反正一般外圍弟子都沒有機會進入。能夠進入聖地的，都有各自的師父再解釋罷了。

萬火院的禁忌比以上的介紹簡單得多，主要有三。

一、可私下切磋或向武院申請公開比武，但嚴禁同門自傷殘殺。

二、不可損害萬火皇城聲譽，危害源神界。

三、不可擅闖萬火聖地。

觸犯以上三項禁忌，輕則逐出師門，更甚者，永遠放逐出萬火皇城外......

最嚴重的後果，自然是死亡。

最後，導師終於說到一眾弟子最關心的重點－《武火榜》。

源神界有大大小小的排行榜，例如廚神榜、源神榜或者通緝榜等等，有的是坊間編撰，有的則受各地共同認可。不同地域的源者有自己的排行榜，而萬火皇城的萬火院的弟子排行榜稱為《武火榜》，是一塊聳立在修武場外的十呎高金榜。

《武火榜》

第一名 焰爪－仇烈來

第二名 赤蛇劍－陽烽

第三名 靛藍火－鳳三

第四名 撼地烈斧－沙基提

第五名 燐

第六名.......

簡單而言，想要排名往上提升的方法只有兩個，打敗排名比自己高的弟子，又或者在煉心塔的紀錄中超越對方。在《武火榜》中排行愈前，每日得到的源晶愈多，待遇與地位亦跟下游的弟子差天共地。

大典的冗長演講過後，修武場門庭若市，過千新舊弟子互相結識，交換資訊，有的新弟子抱團，但更多的湧向《武火榜》名列前茅的天才弟子，討好獻媚。

仇烈來，沙基提與鳳神宮的三公子鳳三來者不拒，紛紛擺起笑臉相迎，拉攏新弟子到自己的陣營中。至於精通火行法陣的女弟子燐雖然樣貌可人，卻總是擺起一副冷臉，拒人千里之外。

至於陽烽嗎？

陽烽在弟子間人氣不遜於仇烈來，溫文儒雅，但他素來不怎喜歡這種結黨獻媚的做法，所以新弟子帶來的厚禮一一回絕。

此時，披上臉紗的橄欖跟陽烽在人山人海的修武場中，尋找考核後便一直不見蹤影的包皮。自從在萬火殿看到包皮被拐走後，橄欖這幾天經常心不在焉，柳眉深鎖，就連為赤帝煉丹的靈材都差點被她養死了。

「人呢.......」她眼中充滿焦躁之色，陽烽安慰無果。

直至擠出人潮，從修武場走遠後，他們終於在樹上找到線索。

是的，韓江宇正在樹枝上睡得正香，空蕩蕩的寬袖垂下，隨秋風忽左忽右。

然而，不知怎地，橄欖卻有一種莫名地感覺到韓江宇出現在這裡並非巧合，而是一直在等他們來。

他們急忙走到樹下。

「韓大人。」陽烽抬頭恭敬道。

「喔，兩位搵人？」韓江宇睡眼惺忪，明知故問。

「韓大人，不平到底喺邊？」橄欖焦急如焚，罕有地嬌喝道。

「美女啊美女，你春心動喔。春心動，不如發一場春夢。不平呢個小子真有豔福，嘿哈哈哈。」以韓江宇的境界，自然一眼看穿橄欖的真正美貌思了。

「我－」橄欖語塞。

「神木都嘅小美女，你就去本帝嘅別邸照顧佢，毛相忘呢個白痴都係信唔過。不平死，不過未醒呢。本帝並唔討厭你兩個，你地以後自由進出吧。」

「喔～陽烽，你呢位不平師弟已經突破成源徒，相信將來會好有趣囉。」

「我就估到不平一定無事。不過，我陽烽亦一定唔會落後，哈哈。橄欖小姐，我就返去修練，幫我向不平師弟問好，陽烽不日前來拜訪。萬火皇城近日天氣乾燥炎熱，乾柴能燃起烈火，千萬唔好做錯事啊，告辭。」

陽烽得悉包皮平安無事，心情大好，更鮮有地開橄欖玩笑，轉身大步離去。

「的確，本帝嘅四合院特別熱，哈哈。」

橄欖臉蛋嬌羞，垂下頭向正在伸懶腰的韓江宇道：「大人，橄欖先行告退。」

然而，正向橄欖轉身次際，韓江宇卻忽然把她叫停。

「美若天仙，十二公主相形見絀，又何必掩飾呢？以你本來美貌，不平小子一定無法抗拒囉。」

「照顧聖地靈草，毋須美貌。而且，嬌花雖美，日久淍零。一個男人只求嬌豔，終有一日會被另一朵花吸引。」橄欖沒有回頭，淡笑道。

橄欖的背影在韓江宇的瞳仁中愈縮愈小，韓江宇若有所思地呢喃。

「唉，呢對父女生於神木都，乃神木都之幸，亦是佢地不幸。神木都.......呼呼。」

韓江宇說到一半，再度沉沉睡去。

＊

＊

夜。

萬火皇城的御膳殿內，聖帝韓江宇一貫殘舊的道袍打扮，悠閒地坐在末端的蒲團上，一腳豎起，呷著橄欖沖泡的靈茶，長桌擺滿香氣撲鼻的熱葷。

橄欖佇在一側。她只知道這場飯局是仇武王的邀請，可是對韓江宇讓自己陪同，卻大感不解。

一會兒後，仇烈衡父子帶同數十名隨從，像軍隊一般浩浩蕩蕩而來，架勢十足。

「喔，仇武王約本帝出來，自己竟然來遲呢。」韓江宇吹一吹茶上的熱霧，漫不經心地笑道。

「實在唔好意思，韓兄，萬火皇城瑣碎事務之多，姍姍來遲實非仇某所願。」仇烈衡賠笑。

「意思係本帝百無聊賴囉？本帝畢竟都係上一任萬火軍統領啊。」韓江宇挑一挑眉，眼眸中閃過一抹冷意。

「當然唔係噉嘅意思。事實上，今晚邀請韓兄抽空一聚，係關於我仇家燎森一事。」仇烈衡切入主題。

橄欖為韓江宇倒茶，聞言一頓。

韓江宇應道：「原來為仇燎森父子求情？」

「非也非也。韓兄教訓得好。仇家族大，自有枯枝。係仇某管教不力，韓兄代勞係仇某嘅福氣。」

韓江宇意料不到仇烈衡竟然反應如此，平靜道：「所以？」

「所以仇某特地前來賠罪啊，希望韓兄不計前嫌。當然，們家亦唔會針對包不平同毛相忘呢兩位弟子，定必一視同仁。」

「賠罪就不必喇。呢兩個小子只係我家嘅雜伇。而且佢地出言頂撞得罪本帝，你要針對佢地就隨便，只要唔好玩死就好。」

「嗯？」

「本帝有必要呃你？玩，盡情欺凌佢地，知嘛。」韓江宇笑道。

橄欖狐疑，卻不知韓江宇心裡打著甚麼如意算盤。

「哈哈哈，果然得罪韓兄嘅都無好下場。人嚟，送禮。韓兄，我有一件禮物要送俾你啊！」

仇烈衡拍一拍手，隨從立即捧出一個長三呎的錦盒，跨門而入。

錦盒一開，是珍罕的源器，一對赤色雙刀。

然而，韓江宇只有一隻手臂........

有文幫自己一推

夢夢上水

你真係需要一個校對

好想睇多啲

佢寫咁耐都係咁
不過佢信我唔過

仇烈衡正契弟

真係搵人幫你校對啦

鳳三係嗰陣喺飛船嗰個

未覆上面，今晚會覆曬

無錯，將來去人間打到大家去其他位面嘅鳳家三少爺

出文.....

哐噹！

仇烈衡怒不可遏，一手拍掉隨從捧住的錦盒，源器打翻桌上的菜餚，晶瑩的湯汁流了一桌。

「本王派你拎嘅明明係單手可握嘅源器，莫非你睇唔到韓兄只有一隻手臂？！你想要本王丟臉抑或有心離間本王同韓兄？！」

隨從嚇得臉青唇白，猛地搖頭。當他正想辯解的時候已經太遲了。

仇烈衡五指成爪，瞬間扭斷他的脖頸，像破公仔一般隨手丟在地上。

一爪斃命，出手狠辣至極！

「帶走。烈來，替為父傳令落去，全力緝查呢件事嘅始作俑者，斬立決！」仇烈衡獨眼中閃爍著無比怒意。

「知道。」仇烈來說罷，揚手命人抬走屍首。

「不必喇。」韓江宇說。

「我仇家今日統領皇城最驍勇嘅萬火軍，實在不得不嚴。韓兄，希望此事唔會壞大家雅興，破壞大家嘅友誼吧。」

「嘿嘿。包不平一事就此揭過，本帝無打算追究。當然，若然有人死纏爛打，到最後鹿死誰手仍然係未知之數。本帝今日應約，亦非為包不平而來。」

仇烈衡父子錯愕，互望一眼。

「韓兄，你意思係？」

「我身邊呢位神木都嘅客人。」

仇家父子齊刷刷望向同樣驚訝不已的橄欖。

不平的事，又怎會無端白事拉到自己身上？

「仇烈來，同橄欖道歉吧。本帝記得你當日喺萬火殿上曾經嘲罵過橄欖，無錯吧？你唔知道橄欖由神木都遠道而來，為赤帝大人打理靈材？」

「我......」仇烈來不甘，支吾以對。

「赤帝大人突破有任何差池，你可以負責？」

「抑或你仇家全族以命相抵？！」

咔喇咔喇。

韓江宇道袍無風自動，聲如洪鐘，每一個字都滲雜著雄渾如浪濤的源力，滿桌的玉碗應聲碎裂！

狂風吹開御膳殿的雙拱門，在門外列陣戒備的仇家隨從被這一股無形的衝擊震得潰敗，像骨牌一般倒地！

嘶～嘶！

踢踏踢踏踢踏踢踏踢！踏踢踏踢踏踢踏！

眾人不禁生出一陣幻覺，蒲團上的並不是獨臂中年人，而是一個怒髮衝冠的戰場殺神，他踩在屍骨如山的戰場上，領著千軍萬馬，鐵蹄震動大地。

仇烈來汗流浹背，忍住胸膛上湧的逆血，啪嗒一聲，半跪在地上。

「對唔住........橄欖.......小姐！」

瀏海低垂如蔭，沒有人看到仇烈來那雙恨意滿滿的細長冷眸。

橄欖尷尬，微微點頭。

韓江宇喜怒無常，肅殺之氣瞬間收斂得一乾二淨，回復一貫倦容。

「嘿嘿，乖。不過浪費精美菜餚，實在可惜。既然飯都食唔成，橄欖我地就走喇。」

韓江宇站起來，不徐不疾地吸起擱在桌上的雙刀，一柄握在手，另一柄則被寬袖緊纏。

雙刀在空氣揮舞，比兩手所使的更行雲流水，哪裡像一個疏於修練的殘廢？

「刀，本帝就收下喇。本帝退下火線後，總算殘而不廢呀。哈哈哈哈！」

說罷，韓江宇大搖大擺，領著亦步亦趨的橄欖離開一片狼籍的御膳殿，消失在仇家父子的視線中。

仇烈衡城府極深，本來打算借這次機會給韓江宇一個下馬威，顯示自己的威勢。可是，他又怎想到這場大龍鳳會這樣落幕呢？

「爸，我地點做？」仇烈來靠近坐下來的父親，陰戾地問道。

「點做？一動不如一靜。本以為姓韓嘅斷臂離開萬火軍，已經走下坡。但今晚一見，一個獵人再弱，始終有辦法打獵。」仇烈衡把玩酒杯，若有所思地應道。

「我地就此罷休？只怕韓江宇趁勢重奪兵權......」

仇烈衡搖頭：「佢嘅獵物唔係我地仇家，唔係萬火軍，甚至不在源神界。你趁呢段時間就好好打壓嗰個叫包不平嘅小子。韓江宇似乎有心保佢，就更加唔可以任佢出鋒頭，增其氣燄。」

「知道。」

「喔，同包不平一齊考入嘅弟子叫毛相忘？」

「無錯，好似係前廚神遺子。爸，你識佢？」仇烈來疑惑。

「我突然想見一個多年無聚嘅舊朋友罷，你毋須理會。我地就好好等待，當獵人變成獵物，就係我地父子撒網之日。」

啪！

仇烈衡瞇起眼，把酒杯捏成靡粉，舉起手，粉末如沙似的撒在飯菜上。

夢絲回來了

契弟會改 真係會

多謝牛熊巴支持

又出一更了

自己的事自己做

契弟一定痛改前非，努力校對完出文

沒有巴打

老狐狸

你呢更威水

今日兩更都有

大家好記性

陰陽巴理得你地邊個贏，煲吓動畫唔好？

之後保證更緊張

係時候整理吓 出返個大事紀錄

呢個係一個好好嘅問題，所以契弟唔答

呢個一陣再慢慢覆

好威威

最多文都係中出巴

中出巴加油

正，好多文

江宇巴斷咗臂仲勁過未斷，有得必有失

之後玩斷臂二刀流？

輕輕的推

睇到一半仲以為好似雜技咁單手玩多刀

記錯左仇烈衡比韓巴趕出去

出多一小段

Ch.28 無念火的力量

橄欖日夜忙著照料一直昏睡不醒的包皮，抽時間回去萬火皇城為那些靈草澆水，忙得不可開交。最後，她直接搬進四合院，住在跟包皮相鄰的廂房。

當然，「照料包皮」這件事本來可以交給早就甦醒，傷口開始癒合的毛相忘。

然而，一如韓江宇所言，毛相忘這個腦袋比包皮好不了多少的傢伙絕對信不過。

絕對！

特別當橄欖看到毛相忘偷偷煮了一碗超有個性，色澤鮮紅的怪粥，塞到包皮的嘴巴時，她氣得七竅生煙，幾乎要把毛相忘的腿打斷。不得不說，那一碗粥由四十九種辣椒熬出來，吃一碗會啞，身子稍弱的會死。

「辣一下舒筋活絡，辣多下醒腦提神啊！」毛相忘跪在別邱廚房一整天，可憐兮兮地嚷著。

事實上，毛相忘的廚藝已突飛猛進，特別是精準絕倫的刀功，但就是怎也改不了那種過度天馬行空，充滿實驗的個性罷了。

好，先把毛相忘的問題擱到一旁，那麼還有獨臂聖帝韓江宇吧？

橄欖更不放心，他是為老不尊的老瘋子。

橄欖搬進四合院的第五天早上，當她捧著一盤清水毛巾走進包皮的房間時，她赫然發現床上竟然空空如也。

向毛相忘再三逼問之下，原來包皮被韓江宇抬到主城大街的「如火樓」中。如火樓美女如雲，有賣藝的，亦也有賣身的，是源神界的英雄塚........

妓院。

韓江宇一口氣包下了十二個性感惹火的藝妓，圍在包皮的床邊吹簫、彈琴、玩三角鈴，大跳豔舞。

媽的，後排那兩個還負責高音的！

「燕瘦環肥樣樣齊，血氣方剛，本帝就唔信你噉都叫唔醒，嘿嘿。你地堆埋啲嘛，噴多啲香水！」韓江宇胸有成竹。

「唱，一齊唱，大聲唱！啊哈哈哈！」

然而，正當酒過三巡，韓江宇打算小睡之際，一陣恐怖的殺氣突然從門外滲進來！

不妙不妙，走為上著。不平小子，本帝愛莫能助，你這次自求多福罷了。

韓江宇沒有帶走包皮的打算，居然來一個狗急跳牆，獨自逃之夭夭。當然，他逃得過一時，避不了一世。橄欖因為這件事罷進廚房了好幾天，更揚言撒手不管赤帝的煉丹靈材，乾脆回去神木都。

韓江宇最後別無他法，只好可憐巴巴地保證不再帶「失去意識」的包皮去這種萬惡的煙花之地。

無論如何，這個擔子最後還是重回橄欖身上好了。

＊

唔夠呀 出多篇啦

契弟得返幾個鐘瞓

好好訓一覺，養足精神寫好文

真心欣賞柔生巴思路

不過係伏龍城

今日放假嘛

你為老不尊，罰你自己打飛機改過

塞翁失馬

韓巴唔使用刀 靠萬象手同寂睡功已經夠做
重未計源力深厚嘅對陣殺敵嘅經驗

帶徒弟叫雞

屈機

危險巴打

「死神巴」改咗名

仇烈衡實力強啲，韓巴都唔可以三兩招取勝

原來係死神巴

打咗兩次啦

其實包皮過左天劫，醒返實力應該會勁過哂班外圍弟子，仲有人恰到佢咩？

韓巴應該係想d人知難而退？

江宇巴好有聶風feel

其實橋巴你似啲

江宇巴形象應該係古裝黃秋生

睇落去

真係？

我好惡

係想佢比人恰多d，磨練多d

由低磨煉

佢唔係諗住搶包皮篤火掛

希望唔好黑化

江宇係咁樣樣

今晚有冇棉花糖食
話哂包皮都訓到成隻豬咁，橄欖可以為所欲為

文啊

古裝吳鎮宇

額太高

由開sem 到依家不停咁癲住玩

這樣的生活又過了好幾天後，包皮終於甦醒過來。嚴格來說，他是餓醒，而且醒得絕不合時就是了。

這時候，橄欖坐在木椅上扭乾毛巾，俯前上身為包皮梳洗，被潔白紗衣豐滿胸脯剛好在後者的臉上蕩來蕩去，風光旖旎。

包皮睡眼惺忪，只見兩顆雪山叉燒大包吊在眼前晃呀晃，竟然想也不想便雙手擒住，把腦袋埋進去。

雪山叉燒包，兩籠！

「叉燒包呀.........唔係.........」

不，怎麼叉燒包質感軟綿綿的，這倒更像棉花糖啊！

是綿花糖？包皮大喜。

他猛然睜開眼，卻看不到那個完美無瑕的聖女，只見臉紅得像富士蘋果的橄欖，而自己雙手正在後者的紗衣上搓來搓去。

這次玩完了，他苦笑。

橄欖也在笑，笑得臉蛋上的怪斑扭成一團更醜的梅菜。

粉拳揮出，哀號響徹整座四合院！

＊

午後，四合院外的練武場。

練武場是一片跟籃球場大小相約的沙地，隨意撐起一個帳篷。

必須說的是，這個帳篷跟練武無關，實際用途只是給韓江宇午睡時擋太陽而已。

練武場的一邊是四合院的籬笆，一側是一個俯瞰皇城美景的矮坡，坡上長滿一株株色澤艷麗，經過悉心打理的楓樹，時逢秋分，更是紅葉遍野。

韓江宇除了睡覺外，最著緊這些楓樹。

這時候，包皮跟毛相忘並肩而立，不滿地瞪住這座四合院的主人。

對他們來說，眼前這個不修邊幅，連衣裾的鈕扣都扣錯的獨臂人是害他們當不了正式弟子的瘋漢。

即使韓江宇是高高在尚的獨臂聖帝。

「無論如何，你兩個做本帝下人已經係事實，認命吧。萬火皇城幾多源者都想做我隨從，你兩個算執到喇，哈哈哈！」

「呸，我要做萬火院弟子，唔係要做你嘅雜伇。」

毛相忘本來都已經認命，可是包皮醒來後，他居然鼓起勇氣。

他咧起嘴巴，口窒窒地附和道：「無無無錯，我都要做廚神！」

「如果唔係你，我地已經係萬火院弟子！」

包皮想到做不成弟子，就完成不到跟邱莉莉的約定，更別說為燕千火討回公道，自然更是激動了。

佇在一旁的橄欖想要勸架，卻無從入手。

「喔，你地唔滿意大可以走啊。反正本帝從不收徒，亦唔缺下人。」韓江宇毫不在意地應道。

說罷，韓江宇打一個呵欠，逕自走到帳篷下，在三人的目光中席地而睡，不消幾秒便響起鼻鼾聲了。

「聖帝？簡直係一灘爛泥。」包皮不屑道。

如果你們看到韓江宇早前在御膳殿霸氣盡現的畫面，還會這樣想嗎？

橄欖瞄到包皮此際怒氣沖沖，搖頭輕嘆。

「不平，我地點好？」毛相忘壓下聲線，怯懦地問道。

「走，我地返毋忘居。即使唔入萬火院，我地一定重有其他辦法。」

如是者，包皮與毛相忘賭氣地收拾包袱，趕回到熱火鎮的毋忘居，再另謀他法。

＊

包皮和毛相忘兩人走進熱火鎮後，便惹來無數怪異的目光，人群好似像看到災星似的退避三舍，議論紛紛。

「奇怪。」包皮暗道。

一陣不祥的預感倏地襲來，毛相忘愈走愈急，直至走到毋忘居的大門前，他低頭一顧，赫然發現腳下是旅館的牌匾。

推門而入，旅館竟然一片狼籍，碎瓦一地.......

一陣覆巴打絲打
題外話 契弟聽日停一停更

今日出多一更ok?

點解會睇到咁肚餓㗎

係壽桃會唔會正啲

粉紅色...

陰陽巴暫時落一落妝先

好似冇

今晚無文呀

唔記得咗添

返工推

食飯再推

放學推一推

冇人嘅

咁你唔好恰讀者，呢度都有絲打，快啲出文

出文先.....

＊
毋忘居內。

包皮、毛相忘跟幾個老漁民經過半天的努力，亂得一塌糊塗的毋忘居總算回復原狀。不過，只剩下空框的窗戶、砸得坑坑洞洞的牆壁以及在蒙娜臉上的瘀傷，無不證明一個事實.......

被搗亂了。

毛相忘從房門的縫隙看著終於睡過去的母親，冰冷無比的視線從她側臉的淚痕掃落瘀青的唇角上。

呼。

深呼吸，拳頭握得掌心滲出鮮血！

良久，他輕輕關上門，步履沉重地踱步到毋忘居的餐廳，向同樣受傷的老漁民問過究竟。一直跟在他身後的包皮一言不發，默默看著渾身散發著殺意的毛相忘。

他知道，毛相忘憤怒了。

充滿回憶的毋忘居被破壞、唯一的親人受傷，這是屬於毛相忘的逆鱗。對包皮來說，眼下毋忘居發生一切亦已經過了他的底線。

名為正義的底線。

餐廳內，老漁民你一言我一語，交代整件事的始末，甚至把每一個情景都描述得鉅細無遺，使毛相忘和包皮如親歷其景，愈聽愈驚怒。

青熽堂，把毋忘居搗得天翻地覆的勢力。

青熽堂是萬火皇城的轄下城鎮中的一個地下勢力。雖然青熽堂裡的個體實力不強，但人數眾多，所以時常向城鎮的經商者埋手，惡名昭彰。

堂主姓蕭，單字青，人稱鐵板青，是青熽堂唯一達至聚靈境的源徒。

蕭青過去是在萬火皇城裡的一小門派，剛武派待了五十年，練得一手鋼武拳法。後來因為剛武派衰落，蕭青趁機帶著十數師弟自立門戶，漸漸壯大，才成為今天的青熽堂。

誠然，這種事在神魔兩界實在多得難以枚數，弒師奪寶者亦大有人在。

扯得太遠，先說毋忘居。

就在包皮兩人回來熱火鎮前的早上，「青熽堂」的堂主蕭青帶住手下，一行三十人前來毋忘居討債，胡謅毛裘生前和他借下一大筆源晶，現在要連本帶利討回十萬源晶。

十萬源晶，對一般平民來說並非小數目，即使毋忘居這個月生意興隆，所賺的也不過五萬而已。

撇開源晶數目不談，這筆「債務」從來都不存在的，蒙娜當然不肯就犯，向這群存心搞事的無賴屈服。

如是者，蕭青命手下把客人趕得雞飛狗走，及後更把毋忘居砸得一塌糊塗。

蒙娜和老漁民雖然不黯武道，仍竭力制止。奈何青熽堂人多勢眾，加上為首的蕭青實力不俗，他們只能眼白白看著毋忘居被搗亂。

最後，為了保住這間旅館和受傷的老漁民，蒙娜還是選擇屈服，交出源晶以平息這場風波。

「青熽堂惹唔過，你兩個唔好亂嚟。佢地求財，既然源晶已經到手，應該唔會再返嚟。」老漁民搖頭勸說。

「青熽堂光天化日欺壓皇城百姓，莫非萬火皇城唔管？」包皮濃眉蹙起，沉聲問道。

「唔係唔管......係管唔到。每日都有太多同樣事情發生。若然無搞出人命或者演變成大型紛爭，萬火軍一般都唔會插手。」毛相忘解釋。

包皮聞言，眉頭皺成川字型。

「荒謬。萬火院呢？我記得萬火院可以接任務，出外對付呢啲惡人吧？」

「無利不起早，呢啲吃力不討好嘅任務邊有人接？」

「唉，你兩個將來學有所成，成為萬火皇城嘅棟樑，再為百姓出力喇。」

包皮和毛相忘兩人僵硬一笑，支支吾吾地搪塞過去。這個骨節眼上，他們可不想讓眾人知道自己逃回來的事實。

過了一會兒，老漁民紛紛告辭後，包皮和毛相忘互打一個眼色，彼此心神領會。

毛相忘摸一摸白頭巾，呢喃道：「仇一定要報，無人可以打我媽。」

「邊個都唔可以。」他咬牙切齒，眼眸中流轉著無法遏抑的戾意。

包皮點頭，一錘定音。

「今晚子夜，就係青熽堂接受教訓嘅時候。」

正義，從來也是吃力不討好。但有一些事情必須有人去做，他暗道。

＊

深夜，毋忘居後院。

熱泉上彌漫著濕潤的霧氣，包皮運功調息的熱力使泉水比平日的溫度更高，霧色更濃。

包皮步出水面，緩緩穿起武服。

他源念一動，雙足輕輕一蹬，頃刻離地而起，在空氣中連邁兩步，最後穩穩飛落毋忘居的紅瓦頂上。

聚靈境的證明—渡空而行。

當然，縱然每一個聚靈境的源徒都能夠渡空而行，但速度卻因身法和境界差距而異，傳說主神能瞬間跨千里之遙。

不過，練習半天已初步掌握這種在人間被視為「超人」的能力，包皮倒滿意得很。

無論如何，渡空而行配合歸燕三步，一會兒跟青熽堂算帳時添幾分把握了。

他目光掃過燈火熄滅的城鎮，左手攥住衣襟。

「融伯，我已經感覺到無念火，你一定聽到。」包皮不斷把意念傳到胸膛的無念火中。

半晌後，無念火仍然沉默。

嗯，莫非聚靈境都呼喚不到融伯？

正當包皮打算放棄之際，祝融的濁笑聲終於在他體內響起。

「小子，你呼喚老夫？老夫欣賞緊世上最美，最宏偉嘅島！」

「如果我呢一刻同聚靈境源者戰鬥，你覺得有幾大勝算？」包皮認真道。

「嘁，若生死之搏，你如今必敗無疑啊。」祝融篤定地應道。

「嗯？」包皮不解。

包皮敗的是心性。

不下殺手，再強大又如何？

祝融沒有把話說白，續道：「以你突破後嘅實力，勉強可以催動無念火部份力量。」

包皮聞言，凝神感應體內的無念火，厲喝一聲，把火焰調動至四肢百骸。

瓦頂上，源火升騰！

眨眼之間，包皮身體再次出現異變，黑眸與黑髮化成赤金瞳與火紅髮，吐氣時冒出熱煙，身體彷彿有源源不絕的力量支撐似的。

「就當係殺手鐧吧。呢一股力量足以保你一命，源師之下都奈你唔何。未到生死關頭都唔好用，一來啊，你能力無辦法輕易駕馭。力量強橫，但同時亦比比焚血更傷元氣，而且會暴露無念火嘅秘密呢。」

「知道。」

包皮垂頭，赤金瞳凝視燃燒的掌心，然後用力握成拳頭。

「無念則剛，就叫剛形態吧，嘿嘿。」

無欲則剛，力之所到，無物不破！

＊

不平兄 為所有受欺壓之人抱不平

btw 但同時亦比比焚血更傷元氣
多咗個比字

包皮要做埋天道個份

之前屌完天道唔盡責

btw,個人幾鍾意相忘巴呢個角色

到底之後會點呢
呢對難兄難弟將勇闖虎穴

虎穴

今次有好多反派加小嘍囉，顯得包皮呢個角色愈嚟愈代表到正義嘅化身

唔好 好似我咁走火入魔啊

融伯好放縱包皮

契弟聽日再慢慢覆post
呢三日極度疲累

鹹濕佬大戰青澀仔

今日我大哂
命令你出文出到我滿意為止

秋爺生日？
用八隻觸手威脅中出巴

出一出文先

Ch.29 孝義

包皮初嘗無念火威力後，在毋忘居的後院中盤腿運氣，把握時間調節至最佳戰鬥狀態。

不得不說，經歷可怕神劫而突破的包皮，去除體內的凡胎俗氣與雜質，源力比一般聚靈境源者更為雄渾磅礴。

再者，天火武訣的心法從小就唸到大，配合現在的源力，自然事半功倍了。

良久，他長吁出一口濁氣，徐徐站起來。

是時候了，他抬頭自語。

包皮雙目炯炯有神，帶著澎湃的戰意與走向毛相忘的房間，先與後者會合。

然而，包皮在毛相忘的房間外不斷叩門，回應他的只有由緩轉急的叩門聲。

奇怪了，阿毛該不會.......糟了！

一念及此，包皮旋即破門而入。

環視四周，只見房間空蕩蕩，床鋪整理得整整齊齊，毛相忘卻不見影蹤。

包皮的目光一度被牆壁上那些鋪天蓋地的羊皮紙吸引住。

步近一看，這些羊皮紙無不寫滿密密麻麻的食譜以及食材的研究資料，有的已經在歲月間變得泛黃陳舊，有的看上去新簇簇的，大概是橄欖教授的料理吧。

毛相忘在廚道的努力

包皮在房間踱步，然後在書櫃前停下來，手指像太空人在月球漫步似的，在筆記和烹飪卷軸上彈琴般游走。

直至瞄到一本微微突出的黑色日記簿。猶豫半秒，包皮還是打開日記翻閱。

「源界曆2004年秋三十七，

今日，終於找到一個把我的飯餸吃清光的兄弟。我都知道自己的飯超難食，所以冒生命危險吃清光的不平注定是我這一世的好兄弟.......」

「源界曆2004年秋五十，

橄欖師父非常嚴格，而不平都好不到哪裡去。不過，嚴師出高徒。我有廚神的預感，跟著包不平這個兄弟，這次會考進萬火院，哈哈哈！

一定！」

「源界曆2004年秋六十四，

明日就是萬火院考核。若然成功了，便向廚神邁前一大步。當然啊，如果最後還是不行，那麼就放棄好了。

不能辜負他們的心血.......

我毛相忘會名震天下，讓老爸沉冤得雪，洗脫污名，到時候媽就不用再過卑躬屈膝的日子，為我這個不肖子而自豪。

萬火院，等等我！」

包皮翻閱書頁，愈讀愈焦急，日記的最後一篇正是今天，墨水還未徹底乾透。

「源界曆2004年秋七十二，

終於考上了萬火院，可惜最後還是逃回來了.......

有一件事必須去做，即使九死一生，嘿。

沒有人可以打我媽。

沒有人可以破壞毋忘居。

我毛相忘這一世當不成廚神，但至少能夠做一個孝子。眼巴巴看著母親受辱卻默不作聲的人，沒有資格成為廚神。

不平說過，這個世上有些事情比性命更加重要。

今天，我彷彿明白了。

青熽堂人多勢眾，這次大概無辦法全身而退，所以絕對不能讓不平跟我去送死。

我不得不去，因為一字，「孝」。

他不能去，因為兩字，「未來」。

不平一定會連我的份一同努力下去，最後屹立於源神界之巔，成為真正的武道強者。

嘿嘿。

毛相忘絕筆 」

啪！日記簿應聲闔上。

此際，包皮的眼眸深處彷彿有兩團火焰正在燃燒似的，雙拳握得喀喀作響，體內的熱血沸騰，無念火瘋狂跳動，快要把胸膛炸開！

「兄弟，返到嚟再同你慢慢算帳。」包皮低吟。

話音甫落下，包皮猶如疾風吹過的焰影，炙熱的狂風衝開窗戶，眨眼之間便已飛至夜幕之中，成為一串耀目的流火！

＊

不平兄要大爆發啦

永在心~~~

包皮仔呀包皮仔
做人唔得咁架

阿毛

兩句都有聲

明明係感人熱血位

衝啊包皮

大道者唔會死係呢度！但都係好期待佢的表現！

希望呀毛冇事

唔好呢度停 大佬
今晚仲有沒文

收工有文，正

想睇毛仔菜刀斬惡漢

早晨呀正義巴

推爆佢啊

係呀 下晝得閒呀

出一出文

＊

青熽堂位於南域、東域與中域的交界，與熱火鎮僅有四十里之遙。

穿過熱火鎮北門，再經過一片荒野和流民聚居的小市集，便會發現一幢跟周遭環境格格不入，像豪華宅院的土木建築，大宅門外的石燈柱旁停泊兩艘平民渡空船。

的確，被青熽堂弄得烏煙瘴氣前，這裡曾經屬於富饒人家的四合院。

必須說的是，青熽堂選擇在這種不毛之地紮根，本來倒是明智的想法。

本來。

宅院前方是稀稀落落的小市集與荒野，視野極佳，可攻可退。倘若萬火軍突然出兵鎮壓，這片無遮無掩的荒野是軍隊的唯一路線。

蕭青生性狡詐，同時亦有自知之明，知道青熽堂一旦正面對上正規軍隊，絕非一合之將。他能做的就只有逃走。

所以，待皇城軍隊大舉殺進青熽堂時，恐怕已人去樓空，而蕭青一眾已悄悄帶著財寶逃亡到中、東兩域了。

不過，財可通神，萬火軍這些年來對青熽堂的惡行視若無睹，使蕭青日漸放鬆，安心地當他的山寨王。

對啊，只要不是萬火軍來犯，那麼即使對方是源師，面對過百源者都難以全身而退吧，蕭青如此相信著。

此時，青熽堂的正房內燈火通明，灰灰濛濛的煙霧瀰漫在空氣中。

一個打扮得像商賈，油光滿面的光頭漢悠哉地坐在正房中央的銅鑄大椅上。他背後的高牆掛了一幅毛茸茸的迅火狼皮。

青熽堂的堂主，蕭青。

蕭青粗眉細眼，雙顴特別突出，厚唇間叼住一支石煙槍，粗大的脖項掛了一條超誇張的源石項鍊，五指戴滿不同樣式的收納戒指，只欠把「惡人」兩個大字鑿在額頭而已。

庸俗，而且沒有教養。

不論是正房的奢華裝潢和擺設，蕭青的鎢金絲繡長服........

咔嚓，蕭青咬開花生殻，隨手扔到長地毯的花生殻堆中。

是的，由外而內、再由內而外，他完美演繹出惡霸的神髓。

這時候，佇立在一側的心腹部下柴三忽然開腔，結束這沉靜的氣氛，亦同時壞了蕭青的雅興。

「青爺，兄弟最近都辛苦喇。今日毋忘居一行所得源晶十萬，如果能夠分發多少，慰勞一下大家，相信大家日後一定更賣力為本堂辦事。」柴三婉轉其詞。

蕭青聞言，煙鍋的煙草登時燒得啪啦作響，兩行灰煙隨之在鼻孔緩緩滲出。

「你教我做嘢？」

「柴三唔敢，全聽青爺安排。」柴三垂下頭，唯唯諾諾地應道。

蕭青冷哼一聲，緩緩放下煙槍，從收納戒指裡掏出一個放著數千源晶的布袋，在掌上輕拋

反手一投，布袋像高速直球，澎地飛到柴三懷中！

這一手暗藏源勁，力度之大，足以把柴三連人帶袋摔離兩米之外，一屁股坐在地上。

蕭青把玩煙槍的槍桿，瞇眼沉吟。

「鋼武拳，以剛硬如鋼鐵見稱.........可惜，不過我並唔係練武嘅材料。柴三啊柴三，人貴自知。你連我一擊都無力招架，你覺得自己可以成為強者？」

柴三狼狽爬起來，茫然搖頭。

蕭青滿意一笑，露出被煙草薰得啡黃的牙齒。

「弱者要生存，要爬上去要就需要勢力。你以為萬火軍多年放任青熽堂，原因係咩？」

「忌憚我地青熽堂人多勢眾？」柴三怯

「因為我地青熽堂實力太弱，所以不屑出手？都錯。」

蕭青自圓其說：「青熽堂之所以安然至今，只因為源晶。有錢使得鬼推磨啊！可惜，當時剛武派于腐守舊而沒落，甚至毛裘一家今日落得如斯田地，亦因為唔識變通，與人無尤。」

「廚神毛裘？莫非當年廚神之戰另有內情？毛裘比試中滲藥，不擇手段，敗喺當今廚神嘅『最後晚餐』手上啊！」柴三驚詫。

的確，毛裘當年名震源神界的菜式『火舞盛世』敗於當今廚神的宴菜『最後晚餐』。

可是，事實上當年毛裘在台上還未完成菜式便因為『渴癮水』而被判落敗。因此，『火舞盛世』與『最後晚餐』兩者誰勝誰負仍然成謎。

「不擇手段？只怪毛裘不識時務，嘿。有其父必有其子，呢兩父子同仇家真係冤孽。」

柴三心神領會：「莫非今次........」

「唔好諗太多。真相有如盤根錯節。總之青熽堂只係受人錢財，替人消災，其餘一概與我地無關。」

「堂主，我今日喺熱火鎮聽到一個傳聞，毛相忘考入萬火院，怕唔怕佢報復？」柴三問。

「報復？最怕佢唔嚟。佢唔出現就白費功夫喇！雖然指示係要留活口，只廢不殺，但人有錯手，怪我邊個，哈哈哈！」

這時候，中庭傳來一陣騷動與叫殺聲，刀聲霍霍，像打仗一般似的，緊接而來的是重物砸牆、瓷器粉碎與斷斷續續的慘叫！

躂躂，躂躂。

躂躂！躂躂！

沉重的呼吸與殺氣騰騰的腳步聲漸近，一直由中庭來到正房門外，卻突然靜止下來。

柴三和蕭青不約而同望向門外的人影。

蕭青濃眉一蹙，搓手冷笑道：「終於嚟喇。」

砰！！！

大門被一腳踹得應聲飛脫，木屑紛飛！

門框之外的背景一片狼籍，一個個嘍囉如滾地葫蘆，有的更出氣多，進氣少，生死不明。

蕭青瞳孔收縮，陰冷地看著眼前的不速之客。

他眼眸倒映著一個臉白如紙，被宰肉刀架住頸項的手下，渾身染血，武服破爛的毛相忘從後徐徐步出。

毛相忘一掌推開脅持在身前的嘍囉，在其背上再砍一刀，滾燙的鮮血把宰肉刀染得更紅，同時濺滿毛相忘盛怒的臉龐。

「宰肉刀，專劏畜生！」

毛相忘說罷，舔走沾在哨牙上的腥血，順手扯掉紮在頭上的白頭巾，把拳頭和刀柄綁在一起！

「蕭青，敢打我阿媽，我唯一嘅親人........」

踏前一步，那雙殺心大盛的厲目直射蕭青。

「今晚.........幫—你—做—忌！」

毛相忘聲如洪鐘，催動身上所有源力，甩走宰肉刀的鮮血，朝大椅上的蕭青揮刀直撲，同時右手朝天虛托，凝實的源火在掌心瘋狂轉動，化成一個虛幻的火焰大埕。

「化身—百味埕！」

百味埕...去啦屎味攻擊

呢季d化身咁得意嘅

唔再係人型

化身同角色性格形象、過去將來有關

本來諗過相忘巴嘅化身係安德尊同李錦聯

化身做Gordon ramsay正啲

瘋狂講粗口，出口術屌到敵人知難而退

你條蜥蜴仔重得意

化身係會轉變啊

三千巴

毛相忘「呢一更」狀態大勇

起碼都係生物呀
而家攞個煲出嚟 好想知到底點用

相忘本來就唔係打鬥嘅材料，可以自保已經好好

毛相忘表示：「我都未出鴛鴦剷........」

諗起你上一季比試 屌柒化身嘅畫面

仲係蛇仔嗰陣 匿喺頂帽道唔出嚟

好期待你同化身再出現嘅畫面

我記得對上一次係變咗人型

威一威又縮水
上一季其實沈夢生有提過，去到另一個位面，明明要靠外物先用到能力嘅源者，漸漸唔需要工具

夢生本來要靠長尺，後來無尺在手都可以勉強用到源力，證明你未真正發揮到自己嘅力量

我最後好似甩咗帽都打贏咗

好似又係

between,呢一更有伏筆

渴癮水？

仲要等多更先開波
推啊！

睇黎係新仇舊恨一齊黎呢

有少少關係喇

好想知自己個化身

其實係棵樹

棉花糖樹精

「究竟你係槌神，定係雷神？冇左個槌唔通就代表你用唔到力量？」

輕輕一推再覆

一陣出多少少 聽日睇情況
突然想試吓由屯門行返屋企

你屋企係邊

利申:行路撚

借d意拖文
之後就病

搞咩要咁行 青山公路個段會不斷食廢氣

你行路係咪行到有時差

其實我都係見個post咁底先黎推下佢

忙咗成個朝早，終於得閒上嚟

係咪打緊文喇

唔知今日會唔會出兩篇呢

好想睇不平打9條柒頭

出一出埋呢章先

承上文.......

毛相忘掌心一拍，火焰大埕儼如一顆巨型炮彈直飛，轟向紋風不動的蕭青。

事實上，一個剛剛成功喚出化身，不黯武道的晉聖境源者，又哪裡掌握到化身的妙用呢？

這時，毛相忘能夠做的便是將火埕當炮彈擲出，一來用作攻擊，二來則當掩眼法，企圖擋住蕭青的視線，殺他一個措手不及！

「哼！雕蟲小技。柴三！」蕭青冷喝。

「堂主？」

柴三還未反應過來就被蕭青的大手揪緊衣背，粗暴推往火埕，以肉身當盾牌接。緊難之下可見本性，那麼蕭青絕對是人中之渣。

屬下死，比自己受傷好。畢竟，自己的命只有一條，但屬下死十個都不嫌多啊！

砰！！！！！

隨人頭皮發麻的撞擊聲與斷骨的脆響，火埕正中柴三的胸膛，把他震飛兩丈之外，口鼻狂噴鮮血，倒地不起。柴三只有源界境小成實力，加上毫無預備，自然被這記重擊砸得胸肋碎裂，身受重傷。

火埕轟開柴三後去勢雖減，卻未徹底消失，仍然朝坐在椅上的蕭青旋轉疾飛。

蕭青不禁皺眉，視線一時間被不斷在瞳仁放大的火埕吸引住。

機不可失！毛相忘暗道。

一念發此他雙膝旋即往下跪，順著前衝的餘勁溜過埕底，握刀的右手拉弓怒劈，對椅上的蕭青橫掃一記凜冽的刀風。

「哼，睇你重走得去邊！」

火埕撲面襲來，刀風呼嘯而至！

蕭青雙掌拍椅一按，原地凌空如大鵬展翅，險險躲過靴下的刀風，同時在半空中揮出剛猛有力的重拳，與火埕直接對轟。

一招之間，椅腳被刀風削得四分五裂，火埕像玻璃一般粉碎，橘紅的火舌咻咻擦過蕭青的衣袖，最後全部落牆上，高掛於牆的迅火狼皮瞬間劈哩啪啦地燃燒起來！

蕭青雙腳落地，周身散發出使毛相忘膽顫心驚的氣勢，背後的烈火把他的大光頭照得反光刺眼。

電光火石間，毛相忘按下心裡的懼意，紅絲滿佈的雙目徒然爆發出濃烈的狠意，蹲下的身體如狼撲似的，蹬上蕭青的光頭上方，雙手握刀，宰肉刀垂直砍下，彷彿要把後者一刀兩段！

「打我阿媽，斬死你！」毛相忘發狂，咧起哨牙怒吼。

差一點。

還差一點就成功了！

然而，事與願違。

蕭青猛然抬頭，厲目鎖定快要劈下天靈的刀鋒，完全沒有退避的意思，雙掌朝天合十，空手入白刃，掌心化成兩塊鐵板夾住宰肉刀的刀身，將毛相忘硬生生的懸掛在半空。

「不自量力！」蕭青冷喝。

只見宰肉刀的刀身以肉眼可見的燒得通體火紅，蕭青掌心一扭，刀宰肉哐噹一聲折成兩截。

在毛相忘失重，從半空跌落在地面的一剎，蕭青喚出化身！

蕭青的化身是一條工字鐵.......

沒錯，平平無奇，但堅固得很的工字鐵。

蕭青抽手及腰，再出一記剛武拳法的赤炮拳，拳頭印在工字鐵化身上，源勁為工字鐵鍍上一層暗紅之色！

「仆你個街，工字鐵？」

毛相忘垂頭一看，赤鐵已貼在衣衫上。他顧不得驚訝，趕忙把身上的源力全數調動至腰腹，試圖硬扛直撞上來的工字鐵。

轟！

毛相忘彷彿被一般超速行駛的渡空船狠狠撞上，無力反抗，只能任由赤鐵把自己直線射出，接連撞散成排而放的檯櫈與獸皮屏風，最後更砸爛木門，倒臥在中座的石磚地上。

「咳！」毛相忘臉白如紙，單手支撐地，在地上噴出一大口鮮血。

蕭青大步跨出門框，撕開被火埕化身燒穿的衣袖，露出粗如炮管，粗筋虯結的壯臂。

「得你一個廢物，實在太可惜，睇嚟嗰個包不平驚到唔敢出現囉。」

「敢獨闖青熽堂，傷我蕭青嘅人，我應該讚你有勇氣，抑或笑你魯莽？哈哈哈！想同我打？想殺我嗎？今世你恐怕無機會啊。」

蕭青剎停腳步，厚唇拉起冷酷殘忍的孤度，然後拍一拍手。

「捉住佢！」

一聲令下，數十嘍囉從抄手迴廊湧至，密密麻麻的人潮把負傷的毛相忘重重圍堵。

毛相忘狼狽不堪地爬起來，手捂住鮮血淋漓的腹部，血水把纏住拳頭的白頭巾浸得濕轆轆的，儼如人間古代那個行刺事敗的荊軻，身陷囹圄，慘烈至極！

「蕭青.......」

「想投降？哈哈。」蕭青戲謔地打量一副可憐相的毛相忘。

「呸！」

毛相忘吐一口夾雜腥血的口水，笑道：「我以為我嘅百味埕已經夠廢。點知一山還有一山低啊…....工字鐵？咳哈哈哈！連一個廚師都殺唔死嘅化身，想同不平打？哈哈哈！」

「死到臨頭，重敢口硬？我先打碎你隻哨牙，斷你手腳，再放入錦盒，送去毋忘居當回禮！」蕭青怒不可遏。

嘍囉步步進逼，困在敵陣的毛相忘竭盡全力招架頑抗，奈何身負重傷，體內源力快將耗盡，擊退一個，另一個又撲上來，最終還是寡不敵眾，被棍杖壓住地上，動彈不得。

「哈哈哈！」毛相忘被揍得不似人形，卻是寧死不降，視死如歸。

「一個廚師已經搞到你天翻地覆。青熽堂？哈哈哈哈！」

蕭青的靴底在毛相忘的臉上磨來磨去，卻阻不了後者的譏笑聲，氣得七竅生煙，濃郁凝實的殺機籠罩整個中庭！

蕭青提起腳，催動全力，像打椿機一般朝毛相忘的側臉踩下去。這一記重腳就連地面都能夠踩裂，更別說腦袋罷了。

毛相忘閉目，眼角滑下一行不甘的淚水，束手待斃........

「死！」蕭青叱喝。

就在命懸一線之際，一道宛若烈火的年青身影衝入人潮，狂暴如濤的聚靈境源勁把四周的嘍囉一舉震開，氣勢洶洶！

包皮及時趕至！

布鞋一伸，及時擋住快要踩斃毛相忘的大腳，另一腳同時輕掃，將伏在磚地的毛相忘平移到一米外。

「包不平？！」

出現蕭青和毛相忘視線中的包皮此時怒髮衝冠，一臉鐵青，黑白分明的雙瞳中流轉著懾人心神的赤金火焰。

「我喺度，邊個都唔可以殺死你。」包皮目光掃過一臉震驚毛相忘，沉聲道。

「不平.......」

「你對手唔係用嚟打打殺殺。教訓惡人嘅工作就交俾我。」

「狂妄自大！」蕭青打斷兩人。

他正想發狠踩斷包皮的腳掌，卻赫然發現一直引以自豪的力氣竟然比不過眼前人，任他如何用力猛踩，就是無法壓下半分！

蕭青低頭一瞥，看到自己的靴底與包皮的腳尖之間浮現著的巴掌大小的火焰乾坤盾，暗叫不妙。

蕭青自知敵不過腿勁，收腳出拳，拳如鋼鐵劃破空氣！

包皮布鞋擦地前滑一步，頭微微一偏，默念天火武訣的心法，雙掌頓時泛起兩團烈火。

逆火掌！
蕭青的重拳落空，在包皮耳畔半吋擦過，後者的烈掌卻穩穩印在他的兩肋間，掌勁把他震得七暈八素，暴退十步，在地上拖出兩行長痕。

「光頭佬，打我兄弟！」

包皮乘勝追擊，跨步追上蕭青的身影，俯身向前，以額頭重重撞上後者的光頭。

「光頭吖嗱！」

「學人玩鐵頭功吖嗱！」包皮一邊撞，一邊怒吼。

甚麼鐵頭功？！

這個小子有病啊！我幾時說過自己是甚麼鐵頭功？！蕭青天旋地轉，滿天星斗。

連撞三下，包皮額頭腫起一個大包，頭破血流的蕭青一屁股摔在正房的長地毯上，咳血連連。

包皮跨門而入，凝視猛甩腦袋的蕭青，竟然歌興大發，深吸一口氣，然後哼起歌調。

「情與義～值千金～」

「刀山去地獄去－有－何－憾～」

歌聲嘎然而止，包皮神色一沉，揚手挑釁。

「阿毛獨闖龍潭為孝，我敲你光頭為義.......係情義，亦係正義。起身，同我打一場。」

這時候，蕭青抬頭，咕嚕嚥一口口水，心裡只有一個念頭。

媽的，這次恐怕真的跌到鐵板了！好惹不惹，怎會惹上一個瘋子？！

＊

蕭青唔小心得罪兩個痴線佬

包皮人格魅力好吸引
不過都係墳巴型啲

次次都做埋啲咁on9嘅野黎伸張正義

屌工字鐵

刀宰肉

Ch. 30 拜師

正房內一片狼藉，迅火狼皮的焦臭味在空氣中瀰漫，刺鼻難聞。

此際，包皮與蕭青在長地毯的頭尾兩端無聲對峙。毛相忘步履蹣跚追上，與包皮並肩而立，氣氛一時間緊繃得如箭在弦。

「包不平，好身手。你真係要同我青熽堂不死不休？」蕭青瞇起眼，冷問道。

「廢話少講。同我打一場，俾我教訓一次，但我會打殘你。又或者，你交出喺蒙娜阿姨身上搶返嚟嘅源晶，同佢老人家道歉賠罪，保證以後唔再欺壓鎮上源民，我今晚可以放你一馬。」
誠然，包不平並沒有殺人的打算。

人性本善，他如此堅持。

如果現在殺死蕭青，那麼自己就是背負人命的殺人兇手，而蕭青再沒有改過自新的機會了。

蕭青陷入沉默，心裡暗自盤算著。

良久，他臉色徒然一變，擺出一副從容自若的模樣。

「源晶？嘿。你地兩個有病？毛裘借我源晶，我今日先上門討償，已經算仁至義盡。即使搵上萬火軍，都奈我唔何。你地不如擔心自己吧。」

包皮和毛相忘互望一眼。

「你兩個唔係萬火軍軍人，噉係唔係萬火院弟子？哼。如果係剿滅我青熽堂係萬火院或者萬火軍，應該有任務卷軸或者軍狀。你兩個又有無？！」

蕭青瞄到兩人神色有異，立即追說下去。

「我蕭青乃一介良好源市民，反而你兩個夜闖我青熽堂，更出手傷人。一旦我向皇城稟報，你兩個一定會被收押，甚至放逐出皇城之外。至於毛相忘.......你間爛鬼旅館就等關門大吉！」

兄弟兩人一言不發，臉沉如水。

所謂名不正，則言不順，蕭青看準包皮和毛相忘兩人沒有任務卷軸或者軍狀，籍此把他們嚇退，而頭腦簡單的兩人被他的歪理一時弄糊塗，前退兩難。

「我為正義。」

蕭青戲謔道：「正義？有邊個知？嘿！你兩個已經玩完喇！」

就在這時候，一聲傭懶的呵欠聲從中庭響起，傳進三人耳畔。
「我兩個弟子玩唔玩完由我話事，至於你玩唔玩完就佢地話事囉，啊～夜䦨人靜正好眠呀。」傭懶男聲悠哉道。

包皮回頭一瞥，赫然發現兩道熟悉的身影從遠處徐徐走來........

來者空袖輕飄，聖帝韓江宇。

不過，讓包皮震驚得目光閃爍不已的是，走在韓江宇身邊的倩影竟然是那個美若天仙的聖女橄欖！

一直在夜空觀戰的韓江宇、橄欖現身，救兵駕到！

未覆 輕輕一推
今晚寫得切就再出文，出去做運動先

到底江宇巴同橄欖會點幫呢兩個熱血白痴呢

蕭生咁勁，要四打一？

鐵頭功吖拿！

多謝你

光頭佬冇個好人

有聲 加油呀不平

出文......

眾人看到從中庭走來的韓江宇和橄欖，神色各異。

當然了，聽到「弟子」兩字的毛相忘喜形於色。他倒是笨得不徹底，二話不說便躥到韓江宇身後，彷彿忘記了早上出走時的骨氣有多硬了。

「師父呀，你睇我........你慢一步，我同不平就俾人打死喇！廚神都要靠塊面搵食㗎，嗚啊！」毛相忘指著腫得五官難分的臉頰，哭哭啼啼。

韓江宇白他一眼，嘆道：「兩個蠢材學人逞英雄。你要報仇唔識引蛇出洞？」

毛相忘聳聳肩，擺出一副虛心受教的模樣。

「點解你地會喺度？」包皮視線不由自主停留在橄欖的俏臉上。

橄欖的褐眸眨過不停，忙著撇清關係：「家父同韓叔叔係故友，呃，總之就係噉，嘻嘻。」

「小子，我對青果無興趣，你大可放心。」

韓江宇以「橄欖」這個名字為本，為橄欖起了一個「青果」的化名，替她圓謊。

聖女原來叫青果啊，包皮不以為然。

「倘若我同青果無現身，以你驚人嘅智商，早就俾人耍走喇。蕭青，你話毛裘生前借你源晶，證據呢？」

「呃......我......我待人以信，當時無立欠據。」蕭青支支吾吾，生硬的表情已出賣他了。

「好一個待人以信。」韓江宇訕笑。

說罷，韓江宇信手一彈，分別把兩枚收納戒指射到包皮和毛相忘懷中。

兩人戴上戒指，認主後以源念一探，翻出兩塊古銅色的令牌。

令牌隻手可握，呈火焰形，正是萬火院弟子的證明—萬火令牌！

「萬火令牌？」蕭青驚疑不定。

他瞇眼打量未報上名號的韓江宇，當發現自己的源念根本無法探測到對方深淺，更是慌張了。

「蕭青，萬火院任務已出，我已經幫兩個弟子接下，嘿嘿。」韓江宇緩緩從收納戒指掏出一個羊毛卷軸。

蕭青看到卷軸後，臉色更難看了。他的目光飄向遠處的窗戶，伺機逃走。

然而，當蕭青準備後退之際，韓江宇發話了。

「唔使諗住走喇。以你微末之力，無辦法破除我佈下嘅禁制。喔，重有.......我姓韓，韓江宇。」

韓江宇的大名無人不曉，更別說素來懼怕萬火軍的鼠輩罷了。

「韓.....韓統領。」蕭青現在恨不得咒仇家全家上下，十八代了。

「我今日只係一個殘廢，不必多禮。放心，我懶得出手，甚至可以當無事發生，返去瞓覺。人總應該有選擇嘛。」

「嗯？」蕭青大喜過望，臉如死灰的臉再次重拾神采。

「你同佢打，生死勿論。贏咗你可以自行離開。答應你重有一線生機。違抗啊........你做好棺木未？不過都無時間，哈哈哈。」

「明白！」蕭青知道韓江宇要殺自己，跟捏死一隻螞蟻沒有兩樣。

然後韓江宇指住一臉愣然的包皮。

韓江宇對包皮古怪一笑，命令道：「你今日出言頂撞，所以一陣只可以用單手，閉目應戰。重有，我唔清楚你點學到萬火院功夫，亦無興趣過問。你就出盡全力，免得慘敗之後賴帳，嘿嘿。」

這個包不平跟韓江宇有仇啊！蕭青暗喜。

單手，還有閉目？橄欖聞言亦不禁動容。

「點解？」包皮問得直截了當。

「你要正義，就要有準時為正義死嘅覺悟。難道強敵會因為你嘅『正義』而輕手？抑或你嘅覺悟其實不過如此？」

「好！單手就單手，閉目就閉目，我一陣就連屎眼都閉埋！哼。」

語畢，包皮一手攤出，另一手放在背後，走到蕭青對面，緩緩閉起雙眼，聚靈境的源勁瞬間爆發.......

「蕭青，同我打一場！」

今晚可以慢慢覆大家

佢屎眼都閉埋，一定會盡力

雲巴
橄欖又有新名了

呢穫佢有著數喇 不平淨係單手，重要三眼都閉埋

墳巴又出現收fans

徐錦剛好好喔

不過而家應該係包皮最多fans

放心 你將來唔會比包皮差

打喇打喇 不過要單手

今日最後無行 等下星期應該有時間

再奇怪嘅化身都有

因為你呢句 無去行 留喺咖啡館寫文

上一季已經開始越嚟越有大將之風

有無行過
求點路

契弟個人都鍾意墳巴（非gay)
唔係因為自己創作出嚟 而係呢個角色同魏獨一樣好多掙扎

同埋好多女人

有咩慘過得罪痴線佬

就係得罪兩個

本身係神偷，又或者算係殺手
論頭腦同計謀 暫時年輕一代你最強

唔計有天才病，獨行獨斷嘅夢生巴

次次出文特別靜

但係我覺得好多人都好抽過我

你問過相忘巴未

點解係比達

等其他巴打解釋

有文？

出完喇

我係墳墳頭號粉絲

再出

墳巴都好型

睇包皮d痴線野真係笑出黎xDD

屌 女人真係
我都係想身邊果個可以體諒下我 係咪好難

你一手可以拍死依家嘅墳仔

花心唔得喔

最正氣熱血，亦係最蠢鈍嘅主角

Darker 巴

今日好多文

過來人 好明白

唔 捨 得

我只會認做橄欖fans

想鬥化身廢，有冇問過墳巴

不過我未出場，可能我仲廢

江宇巴會唔會高估咗包皮

點會無聲氣呢

墳巴係型，但唔夠不平兄呢個熱血笨蛋型

好橙 支持墳巴
HeHe

橄欖同包皮係咩關係，大家都明

多謝你呀正義L

因為一山不能藏二虎，有我一個代表正義就夠

你係走歪的正義，包皮係純粹的正義，並唔衝突啊

我遲下會從良㗎

咁快劇透

派下膠咋

推
IT狗真係好好用

CD-Rom特登開account支持中出巴
推

拿拿聲推返10嘢先啦

唔知今晚有冇宵夜食

記得留位比中山巴

如果某人見到嘅話，玻璃都應該要跪下

坦蕩蕩嘅關係

一陣出文

早晨推一推

有早餐食

又係時候準備開新post

蕭青沒有答話，悄然握掌成拳，細眼瞇成一條幼線，趁包皮才吐出最後一粒字之時，突然箭步前衝，重拳偷襲！

包皮還未適應閉目後的漆黑，加上蕭青毫無預兆的偷襲，殺他一個措手不及。

霍！

拳勢猛烈如虎撲，彷彿要打穿無形的空氣似的。

直至包皮察覺到蕭青的殺氣，欲後蹬暴退，暴烈的拳頭已破風而至。

指骨觸衣裾之際，包皮及時後挪兩步，單掌如扇搧爐下火，推開蕭青的手腕，重心順勢一偏，穩站在後者的左側。

雖避過致命傷，拳勢的暗勁仍隔空滲體，震得包皮掌心發麻。

「走？」

蕭青欺進包皮懷中，同時展開源界，源力瞬間把半邊身軀鍍成一層鋼鐵之色！

視覺包皮暗叫不妙，可是此時再退已經太遲，只好狼狽地揮出乾坤盾護住胸腹。

「鐵壁靠！」

蕭青的鐵軀彷彿是一幅牢不可破的鐵壁，轟破虛幻的火焰乾坤後，重重撼落包皮身上。

砰！

包皮幾乎窒息，如被發狂的蠻牛撞得雙腳離地，失重的身體往後直飛三丈，砸在粗媲樹幹的木柱樑上，反彈倒地！

包皮翻身伏在地上，一臉痛苦地撐起上身，嘴角滲出一縷殷紅的鮮血。顯然，剛才的撞擊所受的傷勢非輕。

若不是乾坤盾卸去部份衝力，此時包皮此刻已昏死過去，再無再戰之力。

單手閉目，真的能贏嗎？包皮暗裡不禁動搖。

不論控火還是喚出化身，兩者都講求高度的專注力與平衡力，可是閉起雙眼後，必須分神猜算對方的行動，難以集中起來。而且，雙手喚火乃包皮向來戰鬥的慣性，如今失去平衡，化身的威力自然大大削弱。

難不成蕭青之前一直隱藏實力？！

不，眼前的光頭大漢絕不比陽峰強，一切皆因自己太弱罷了。

當然，此時包皮緊閉雙眼，自然看不見蕭青此時震驚萬分的表情。

奇怪了，剛才那一招已傾盡全力，別說血肉之軀，就連城牆都能撼散才對啊！

這個愣頭小子要不是修練過恐怖的鍛體之術，就肯定是怪物吧？蕭青暗驚。

然而，這是一場關乎性命的死拼，蕭青又哪裡敢留力呢？

當瞥見包皮快要爬起來，蕭青再一次發動攻勢，人如箭發！

「踏！」

聲到人至，蕭青的布靴朝包皮的腦袋，像爛雞蛋一般狠狠踩下去。

這次是腳！

沒錯，腳步聲.......是左腳！包皮暗道。

危若朝露，包皮捕捉到亂髮上方的異動，想也不想便側身一移，險險躲過頭頂上的大腳。

「呼！」橄欖與毛相忘終於鬆一口氣。

一腳落空，蕭青的布靴跺得磚地龜裂成觸目驚心的網紋，碎石狂濺。源勁掀起的烈風讓灰頭土臉的包皮連滾幾圈，儼如滾地葫蘆。

包皮乾脆借勢拉開距離，拍地挺身，再次站穩身型，沉穩地吐納以調整紊亂不堪的節奏，重整旗鼓。

焚—血！

「叱，正義........必勝！」

這些跟超人變身時大叫，超白痴且滑稽逗趣的台詞，整個源神界就只有包皮能說得出口。

現在是，將來都是。

只是，十數年後的源神界多了一群跟他一樣的怪胎罷了。

哐。

隨著樑上瓦片掉落地面，發出脆響的剎那，包皮跟蕭青兩人化成殘影，在正房中激烈互撲，拳來腳往，雙方對撞的源壓發出斷斷續續的氣爆與轟鳴。

近身肉搏數十招，堅持單手閉目的包皮仍然落入下風，節節敗退。反觀蕭青卻愈戰愈勇，出手異常毒辣，由擒拿乃至撩陰，無所不用其極。

橄欖抿唇，褐眸一直停留在吃力招架的包皮身上。

「嗯？」

讓她奇怪的是，包皮的打法跟往日對練時好像不同，捨棄一味重拳烈掌，而是看似處於被動，不斷拉開距離的防守。

「不平，入佢中路，快啲還手呀！」毛相忘激動得很。

對，怎麼不還手？蕭青的實力沒有那麼強吧？橄欖認同。

然而，一直看上去的昏昏欲睡的韓江宇卻饒有趣味地點頭。

「嘿，雖然蠢就蠢啲，但確實有武道天份。」他微微睜開眼，瞥了打得如火如荼的包皮一眼，嘿嘿一笑。

「韓叔叔？」

「師父？」

韓江宇懶洋洋地應道：「剛武拳，出名狠辣，不惜撩陰插眼，殺人為本。拳式以剛硬近攻為重，距離愈近，威力愈強，主要用於生死搏鬥之中。包不平大概從對招之中察覺呢一點，所以一直拉開距離。」

「喂，你重係用緊你對眼。你該唔會用屎眼睇觀敵吧？人眼並唔只三對，不過你個腦裝滿屎，都係聽唔明喇！哈哈哈！」

「無意無識，無軌無跡。」

「似睡非睡，似醒非醒。」

「輾轉反側，夢中破霧。」

韓江宇沉吟著晦澀的話，聽在包皮耳中卻是另一番意思。

無意識？任何功法都必定有跡可尋啊........

不，睡覺？！

突然間，包皮動作徒然一變，剛強的氣勢消失無蹤，取而代之的是古井無波的平靜。

韓江宇凝視包皮詭異地躲過對方擒肩，滿意地閤上雙眼。

「不出三十招，勝負自有分曉。」

話說回來，這小子究竟從哪裡學來萬火院的武訣呢？

洪爐手、逆火掌，從動作看來，這分明就是天火武訣的招式嘛。

耍得不錯......

不，他的動作蘊藏著萬火院弟子沒有的東西，跟熟練程度倒是無關。

天下功法不離宗，學其形易，彷其神難。

是神髓。

眨眼間過上十招，滑如泥鰍的包皮終於掌握節奏，一改被動的頹勢，應對蕭青的猛攻亦漸漸變得輕鬆，化解攻擊後還能順勢回擊，把暴怒得無以復加的蕭青擊退。

再過十招，形勢竟然如韓江宇所料一般逆轉！

一推一壓；一拳一掌，漸入佳境。

此消彼長，後勁不繼的蕭青愈發焦急，動作破綻百出。

終於，蕭青抵不任躁意，鐵拳化爪，曲膝蹬上半空，如坡上猛虎對羚羊擒撲，朝包皮的天靈蓋拍下一記殺著。

與此同時，數十條暗赤色的工字鐵出現在蕭青的四周，齊刷刷地射向下方的包皮！

上方，一秒！

還有化身......

十道、二十道、三十道.........

包皮默念，然後吁一口氣，頭猛然一偏，彷彿早有先機似的避過蕭青的擒拿手！

正是現在，無—念—火！

「剛！」

包皮催動無念火，黑髮瞬間變得火紅，手臂纏滿一圈圈赤金色火焰，氣勢磅礴得連韓江宇都睜眼，為之動容。

這是甚麼火焰？韓江宇暗詫。

「赤色乾坤！」

言出法隨，數十個耀目的火焰乾坤憑空而生，形成一個大乾坤圖，把工字鐵全數轟碎，火花漫天。

蕭青大駭，可是想要挪身暴退卻已經太遲了！

包皮抬手纏上蕭青的手臂，一擒一拉，火勢如鞭直下，反壓住後者的手腕，使勁一扯！

天火武訣唯一的擒拿技—天火纏！

蕭青重重砸落地面，吐血三升，手臂筋骨盡斷裂，無力再戰！

包皮收起無念火的形態，緩緩睜開眼，黑眸清澈無比。

「勝負已分，再打落去都無用。應承我.......」

蕭青如喪家犬，伏在地上，不甘地點頭。

「由今日起，你要愛惜生命。」

好期待十年後呀

包皮連自在極意功都識埋

不平兄型到核爆

推爆個post 仲唔跪地叫聲師傅

最尾又有聲嘅
喺個腦度循環播放

未覆 輕輕一推

不滅神火op：珍惜生命

包皮 = 動漫主角合體

倒數緊喇
好快就1001

唔好留位俾佢

秋爺次次講嘢都針住中出巴

今晚有冇文啊

#999

型到

識佢咁耐 唔俾d壓力佢唔會郁

屌，乜原來只係#989

我柒，我推post

#999！